{"$schema": "https://raw.githubusercontent.com/papalotis/pyopera/main/schemas/performance_schema.json", "data": [{"cast": {"1. Strelitze": ["Hans Peter Kammerer"], "2. Strelitze": ["Il Hong"], "Dossifei": ["Ain Anger"], "Ein Schreiber": ["Norbert Ernst"], "Emma": ["Caroline Wenborne"], "F\u00fcrst Andrei Chowanski": ["Christopher Ventris"], "F\u00fcrst Iwan Chowanski": ["Ferruccio Furlanetto"], "F\u00fcrst Wasili Golizyn": ["Herbert Lippert"], "Kuska": ["Marian Talaba"], "Marfa": ["Elena Maximova"], "Schaklowity": ["Andrzej Dobber"], "Streschnew": ["Wolfram Igor Derntl"], "Susanna": ["Lydia Rathkolb"], "Vertrauter Golizyns": ["Benedikt Kobel"], "Warsonofiew": ["Marcus Pelz"]}, "composer": "Modest Mussorgski", "date": "2014-11-27T00:00:00", "key": "01df5077208c", "leading_team": {"Ausstattung": ["Alexander Borovskiy"], "Bewegungsregie": ["Yuri Khamutianskiy"], "Choreographie": ["Yuri Vasilko"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Semyon Bychkov"], "Dramaturgie": ["Dina Dodina"], "Licht": ["Damir Ismagilov"], "Regie": ["Lev Dodin"], "Regiemitarbeit": ["Valery Galendeev"]}, "name": "Chowanschtschina", "stage": "WSO"}, {"cast": {" Die Erscheinung Mariens, Pauls verstorbener Gattin": ["Camilla Nylund"], "Brigitta": ["Monika Bohinec"], "Frank": ["Adrian Er\u00f6d"], "Fritz": ["Adrian Er\u00f6d"], "Gaston": ["Lukas Gaudernak"], "Graf Albert": ["Thomas Ebenstein"], "Juliette": ["Simina Ivan"], "Lucienne": ["Miriam Albano"], "Marietta": ["Camilla Nylund"], "Paul": ["Klaus Florian Vogt"], "Victorin": ["Joseph Dennis"]}, "composer": "Erich Wolfgang Korngold", "date": "2017-01-15T00:00:00", "key": "029f2e0700fe", "leading_team": {"Ausstattung": ["Wolfgang Gussmann"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Mikko Franck"], "Inszenierung": ["Willy Decker"]}, "name": "Die tote Stadt", "stage": "WSO"}, {"cast": {"1. trojanischer Soldat": ["Marcus Pelz"], "2. trojanischer Soldat": ["Ferdinand Pfeiffer"], "Andromaque": ["Dominika Kovacs-Galavics"], "Anna": ["Szilvia V\u00f6r\u00f6s"], "Ascagne": ["Rachel Frenkel"], "Astyanax": ["Laurids Seidel"], "Cassandre": ["Monika Bohinec"], "Chor\u00e8be": ["Adam Plachetka"], "Didon": ["Joyce DiDonato"], "En\u00e9e": ["Brandon Jovanovich"], "Griechischer Heerf\u00fchrer": ["Orhan Yildiz"], "Hylas": ["Benjamin Bruns"], "H\u00e9cube": ["Donna Ellen"], "H\u00e9l\u00e9nus": ["Wolfram Igor Derntl"], "Iopas": ["Paolo Fanale"], "Mercure": ["Igor Onishchenko"], "Narbal": ["Jongmin Park"], "Panth\u00e9e": ["Peter Kellner"], "Polyxene": ["T\u00e2mara Dornelas"], "Priam": ["Alexandru Moisiuc"], "Schatten des Hector": ["Anthony Schneider"], "Soldat": ["Igor Onishchenko"]}, "composer": "Hector Berlioz", "date": "2018-10-17T00:00:00", "key": "047bfc40d769", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Es Devlin"], "Choreographie": ["Lynne Page"], "Choreographische": ["Gemma Payne"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Alain Altinoglu"], "Einstudierung": ["Gemma Payne"], "Kost\u00fcme": ["Moritz Junge"], "Licht": ["Wolfgang Goebbel", "Pia Virolainen"], "Regie": ["David McVicar"], "Regiemitarbeit": ["Leah Hausman"]}, "name": "Les Troyens", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Alcindoro": ["Wolfgang Bankl"], "Benoit": ["Wolfgang Bankl"], "Colline": ["Jongmin Park"], "Marcello": ["Javier Arrey"], "Mim\u00ec": ["Anita Hartig"], "Musetta": ["Francesca Dotto"], "Obstverk\u00e4ufer": ["Thomas K\u00f6ber"], "Parpignol": ["Martin M\u00fcller"], "Rodolfo": ["Jinxu Xiahou"], "Schaunard": ["Clemens Unterreiner"], "Sergeant der Zollwache": ["Dominik Rieger"], "Zollw\u00e4chter": ["Johannes Gisser"]}, "composer": "Giacomo Puccini", "date": "2016-11-14T00:00:00", "key": "056b6ff0e399", "leading_team": {"B\u00fchnenbilder": ["Franco Zeffirelli"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Sascha Goetzel"], "Inszenierung": ["Franco Zeffirelli"], "Kost\u00fcme": ["Marcel Escoffier"]}, "name": "La Boh\u00e8me", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Acht Diener": ["Wolfram Igor Derntl", "Michael Wilder", "Martin M\u00fcller", "Johannes Gisser", "Jens Musger", "Oleg Zalytskiy", "Burkhard H\u00f6ft", "Konrad Huber"], "Cembalo": ["Kristin Okerlund"], "Der Graf": ["Bo / Boje Skovhus"], "Der Haushofmeister": ["Clemens Unterreiner"], "Die Gr\u00e4fin": ["Ren\u00e9e Fleming"], "Die Schauspielerin Clairon": ["Angelika Kirchschlager"], "Ein italienischer Tenor": ["Benjamin Bruns"], "Ein junger T\u00e4nzer": ["Samuel Colombet"], "Eine italienische S\u00e4ngerin": ["\u00cdride Mart\u00ednez"], "Eine junge T\u00e4nzerin": ["Josefine Tyler"], "Flamand": ["Michael Schade"], "Geige": ["Daniel Froschauer"], "La Roche": ["Kurt Rydl"], "Monsieur Taupe": ["Michael Roider"], "Olivier": ["Markus Eiche"], "Violoncello": ["Raphael Flieder"]}, "composer": "Richard Strauss", "date": "2013-06-27T00:00:00", "key": "0728125f71f9", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Marco Arturo Marelli"], "Choreographie": ["Lukas Gaudernak"], "Dirigent": ["Christoph Eschenbach"], "Inszenierung": ["Marco Arturo Marelli"], "Kost\u00fcme": ["Dagmar Niefind"], "Licht": ["Marco Arturo Marelli"]}, "name": "Capriccio", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Elvira": ["Hila Fahima"], "Haly": ["Rafael Fingerlos"], "Isabella": ["Margarita Gritskova"], "Lindoro": ["Maxim Mironov"], "Mustaf\u00e0": ["Adam Plachetka"], "Taddeo": ["Paolo Rumetz"], "Zulma": ["Rachel Frenkel"]}, "composer": "Gioachino Rossini", "date": "2017-04-05T00:00:00", "key": "0753c716eddd", "leading_team": {"Ausstattung": ["Jean-Pierre Ponnelle"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Evelino Pid\u00f2"], "Inszenierung": ["Jean-Pierre Ponnelle"]}, "name": "L' italiana in Algeri", "stage": "WSO"}, {"cast": {"1. Strelitze": ["Hans Peter Kammerer"], "2. Strelitze": ["Il Hong"], "Dossifei": ["Ain Anger"], "Ein Schreiber": ["Norbert Ernst"], "Emma": ["Caroline Wenborne"], "F\u00fcrst Andrei Chowanski": ["Christopher Ventris"], "F\u00fcrst Iwan Chowanski": ["Ferruccio Furlanetto"], "F\u00fcrst Wasili Golizyn": ["Herbert Lippert"], "Kuska": ["Marian Talaba"], "Marfa": ["Elena Maximova"], "Schaklowity": ["Andrzej Dobber"], "Streschnew": ["Wolfram Igor Derntl"], "Susanna": ["Lydia Rathkolb"], "Vertrauter Golizyns": ["Benedikt Kobel"], "Warsonofiew": ["Marcus Pelz"]}, "composer": "Modest Mussorgski", "date": "2014-11-18T00:00:00", "key": "079b32eaaeef", "leading_team": {"Ausstattung": ["Alexander Borovskiy"], "Bewegungsregie": ["Yuri Khamutianskiy"], "Choreographie": ["Yuri Vasilko"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Semyon Bychkov"], "Dramaturgie": ["Dina Dodina"], "Licht": ["Damir Ismagilov"], "Regie": ["Lev Dodin"], "Regiemitarbeit": ["Valery Galendeev"]}, "name": "Chowanschtschina", "stage": "WSO"}, {"cast": {" Angler am Ufer": ["Herbert Lippert"], " Oberf\u00f6rster": ["Wolfgang Bankl"], "Demagoge ": ["Wolfgang Bankl"], "Edgar": ["Thomas Ebenstein"], "Fernsehreporterin": ["Sylvie Rohrer"], "Fl\u00fcchtling": ["Vitan Bozinovski"], "Frantzi": ["Jeni Houser"], "Fritzi": ["Katrina Galka"], "Harmonium auf der B\u00fchne": ["Thomas Lausmann"], "Kameramann": ["Gregor Buchhaus"], "Kitty": ["Andrea Carroll"], "Krachmeyer": ["Udo Samel"], "Lea": ["Rachel Frenkel"], "Leas Mutter": ["Monika Bohinec"], "Leas Vater ": ["Herbert Lippert"], "Peter": ["Tomasz Konieczny"], "Peters Mutter": ["Donna Ellen"], "Peters Vater": ["Alexandru Moisiuc"], "Wasserleiche": ["Selina Str\u00f6bele"]}, "composer": "Staud", "date": "2018-12-14T00:00:00", "key": "09328d88247e", "leading_team": {"Beratung": ["Thomas Wieck"], "Betreuung": ["Thomas Wieck"], "B\u00fchne": ["Jan Pappelbaum"], "B\u00fchnenbildassistenz": ["Noemi Baldelli", "Monika Annabel Zimmer"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Ingo Metzmacher"], "Dramaturgie": ["Moritz Lobeck"], "Klangregie": ["Michael Acker", "Sven Kestel"], "Kost\u00fcmassistenz": ["Constanza Meza-Lopehandia"], "Kost\u00fcme": ["Kathrin Plath"], "Libretto": ["Durs Gr\u00fcnbein"], "Licht": ["Bernd Purkrabek"], "LiveElektronische": ["SWR Experimentalstudio"], "Musik": ["Johannes Maria Staud"], "Realisation": ["SWR Experimentalstudio"], "Regie": ["Andrea Moses"], "St\u00fcckentwicklung": ["Thomas Wieck"]}, "name": "Die Weiden", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Dritter Jude": ["James Kryshak"], "Ein Cappadocier": ["Johannes Gisser"], "Ein Page der Herodias": ["Ulrike Helzel"], "Ein Sklave": ["Gerhard Reiterer"], "Erster Jude": ["Norbert Ernst"], "Erster Nazarener": ["Adam Plachetka"], "Erster Soldat": ["Dan Paul Dumitrescu"], "F\u00fcnfter Jude": ["Walter Fink"], "Herodes": ["Herwig Pecoraro"], "Herodias": ["Iris Vermillion"], "Jochanaan": ["Falk Struckmann"], "Narraboth": ["Carlos Osuna"], "Salome": ["Gun-Brit Barkmin"], "Vierter Jude": ["Thomas Ebenstein"], "Zweiter Jude": ["Michael Roider"], "Zweiter Nazarener": ["Marcus Pelz"], "Zweiter Soldat": ["Il Hong"]}, "composer": "Richard Strauss", "date": "2014-02-07T00:00:00", "key": "09f8de2cb921", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["J\u00fcrgen Rose"], "Dirigent": ["Andris Nelsons"], "Inszenierung": ["Boleslaw Barlog"], "Kost\u00fcme": ["J\u00fcrgen Rose"]}, "name": "Salome", "stage": "WSO"}, {"cast": {"1. Strelitze": ["Hans Peter Kammerer"], "2. Strelitze": ["Il Hong"], "Dossifei": ["Ain Anger"], "Ein Schreiber": ["Norbert Ernst"], "Emma": ["Caroline Wenborne"], "F\u00fcrst Andrei Chowanski": ["Christopher Ventris"], "F\u00fcrst Iwan Chowanski": ["Dmitry Belosselskiy"], "F\u00fcrst Wasili Golizyn": ["Herbert Lippert"], "Kuska": ["Marian Talaba"], "Marfa": ["Elena Maximova"], "Schaklowity": ["Evgeny Nikitin"], "Streschnew": ["Wolfram Igor Derntl"], "Susanna": ["Lydia Rathkolb"], "Vertrauter Golizyns": ["Benedikt Kobel"], "Warsonofiew": ["Marcus Pelz"]}, "composer": "Modest Mussorgski", "date": "2015-09-30T00:00:00", "key": "0b3042ad4a4a", "leading_team": {"Ausstattung": ["Alexander Borovskiy"], "Bewegungsregie": ["Yuri Khamutianskiy"], "Choreographie": ["Yuri Vasilko"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["James Conlon"], "Dramaturgie": ["Dina Dodina"], "Licht": ["Damir Ismagilov"], "Regie": ["Lev Dodin"], "Regiemitarbeit": ["Valery Galendeev"]}, "name": "Chowanschtschina", "stage": "WSO"}, {"cast": {"1. Strelitze": ["Hans Peter Kammerer"], "2. Strelitze": ["Ayk Martirossian"], "Dossifei": ["Ain Anger"], "Ein Schreiber": ["Thomas Ebenstein"], "Emma": ["Caroline Wenborne"], "F\u00fcrst Andrei Chowanski": ["Christopher Ventris"], "F\u00fcrst Iwan Chowanski": ["Ferruccio Furlanetto"], "F\u00fcrst Wasili Golizyn": ["Herbert Lippert"], "Kuska": ["Carlos Osuna"], "Marfa": ["Elena Maximova"], "Schaklowity": ["Andrzej Dobber"], "Streschnew": ["Wolfram Igor Derntl"], "Susanna": ["Lydia Rathkolb"], "Vertrauter Golizyns": ["Benedikt Kobel"], "Warsonofiew": ["Marcus Pelz"]}, "composer": "Modest Mussorgski", "date": "2017-09-17T00:00:00", "key": "0bfeff0fad2d", "leading_team": {"Ausstattung": ["Alexander Borovskiy"], "Bewegungsregie": ["Yuri Khamutianskiy"], "Choreographie": ["Yuri Vasilko"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Michael G\u00fcttler"], "Dramaturgie": ["Dina Dodina"], "Licht": ["Damir Ismagilov"], "Regie": ["Lev Dodin"], "Regiemitarbeit": ["Valery Galendeev"]}, "name": "Chowanschtschina", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Beppo (Arlecchino)": ["Carlos Osuna"], "Canio (Pagliaccio)": ["Neil Shicoff"], "Erster Bauer": ["Jens Musger"], "Nedda (Colombina)": ["Inva Mula"], "Silvio": ["Tae-Joong Yang"], "Tonio (Taddeo)": ["Ambrogio Maestri"], "Zweiter Bauer": ["Martin M\u00fcller"]}, "composer": "Ruggero Leoncavallo", "date": "2014-02-02T00:00:00", "key": "0cb4d1fad58c", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Jean-Pierre Ponnelle"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Paolo Carignani"], "Inszenierung": ["Jean-Pierre Ponnelle"], "Kost\u00fcme": ["Jean-Pierre Ponnelle"]}, "name": "Pagliacci", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Alberich": ["Richard Paul Fink"], "Br\u00fcnnhilde": ["Evelyn Herlitzius"], "Dritte Norn": ["Ildik\u00f3 Raimondi"], "Erste Norn": ["Monika Bohinec"], "Flosshilde": ["Juliette Mars"], "Gunther": ["Boaz Daniel"], "Gutrune": ["Caroline Wenborne"], "Hagen": ["Falk Struckmann"], "Siegfried": ["Stephen Gould"], "Waltraute": ["Anne Sofie von Otter"], "Wellgunde": ["Ulrike Helzel"], "Woglinde": ["Ileana Tonca"], "Zweite Norn": ["Stephanie Houtzeel"]}, "composer": "Richard Wagner", "date": "2015-05-25T00:00:00", "key": "0f86dd03d5e7", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Simon Rattle"], "Inszenierung": ["Sven-Eric Bechtolf"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"]}, "name": "G\u00f6tterd\u00e4mmerung", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Borsa": ["James Kryshak"], "Der Herzog von Mantua": ["Piero Pretti"], "Die Gr\u00e4fin Ceprano": ["Lydia Rathkolb"], "Ein Hussier": ["Michael Wilder"], "Ein Page der Herzogin": ["Hila Fahima"], "Gilda": ["Valentina Nafornita"], "Giovanna": ["Juliette Mars"], "Graf von Ceprano": ["Mihail Dogotari"], "Graf von Monterone": ["Alexandru Moisiuc"], "Maddalena": ["Nadia Krasteva"], "Marullo": ["Manuel Walser"], "Rigoletto": ["Leo Nucci"], "Sparafucile": ["Dan Paul Dumitrescu"]}, "composer": "Giuseppe Verdi", "date": "2014-04-08T00:00:00", "key": "104ec331db44", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Pantelis Dessyllas"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Jes\u00fas L\u00f3pez Cobos"], "Inszenierung": ["Sandro Sequi"], "Kost\u00fcme": ["Giuseppe Crisolini-Malatesta"]}, "name": "Rigoletto", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Andr\u00e8s": ["Michael Laurenz"], "Antonia": ["Olga Peretyatko"], "Cochenille": ["Michael Laurenz"], "Copp\u00e9lius": ["Luca Pisaroni"], "Crespel": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Dapertutto": ["Luca Pisaroni"], "Drei Frauen im Epilog": ["Olga Peretyatko", "Margarita Gritskova", "Diana Nurmukhametova"], "Frantz": ["Michael Laurenz"], "Giulietta": ["Olga Peretyatko"], "Hermann": ["Samuel Hasselhorn"], "Hoffmann": ["Dmitry Korchak"], "Lindorf": ["Luca Pisaroni"], "Luther": ["Alexandru Moisiuc"], "Miracle": ["Luca Pisaroni"], "Nathanael": ["Lukhanyo Moyake"], "Nicklausse": ["Ga\u00eblle Arquez"], "Olympia": ["Olga Peretyatko"], "Pitichinaccio": ["Michael Laurenz"], "Schl\u00e9mil": ["Clemens Unterreiner"], "Spalanzani": ["Igor Onishchenko"], "Stella": ["Olga Peretyatko"], "Stimme der Mutter": ["Zoryana Kushpler"]}, "composer": "Jacques Offenbach", "date": "2019-09-08T00:00:00", "key": "11185a8770dc", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Richard Hudson"], "Choreographie": ["Niky Wolcz"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Chaslin"], "Inszenierung": ["Andrei Serban"], "Kost\u00fcme": ["Richard Hudson"]}, "name": "Les Contes d'Hoffmann", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Adelaide": ["Stephanie Houtzeel"], "Arabella": ["Camilla Nylund"], "Die Fiakermilli": ["Daniela Fally"], "Djura": ["Roland Winkler"], "Drei Spieler": ["Jeong-Ho Kim", "Csaba Markovits", "Jens Musger"], "Ein Zimmerkellner": ["Gerhard Reiterer"], "Eine Kartenaufschl\u00e4gerin": ["Donna Ellen"], "Graf Dominik": ["Rafael Fingerlos"], "Graf Elem\u00e9r": ["Norbert Ernst"], "Graf Lamoral": ["Sorin Coliban"], "Graf Waldner": ["Wolfgang Bankl"], "Jankel": ["Dritan Luca"], "Mandryka": ["Bo / Boje Skovhus"], "Matteo": ["Herbert Lippert"], "Welko, Leibhusar des Mandryka": ["Konrad Huber"], "Zdenka": ["Chen Reiss"]}, "composer": "Richard Strauss", "date": "2017-03-14T00:00:00", "key": "1136d2fbc4fb", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Peter Schneider"], "Inszenierung": ["Sven-Eric Bechtolf"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"]}, "name": "Arabella", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Der Heerrufer des K\u00f6nigs": ["Adrian Er\u00f6d"], "Elsa von Brabant": ["Sara Jakubiak"], "Friedrich von Telramund": ["Johan Reuter"], "Heinrich der Vogler": ["Kwangchul Youn"], "Lohengrin": ["Klaus Florian Vogt"], "Ortrud": ["Tanja Ariane Baumgartner"], "Vier Edelknaben": ["Irene Hofmann", "Martina Reder", "Barbara Reiter", "Sabine Kogler"], "Vier brabantische Edle": ["Roman Lauder", "Daniel L\u00f6k\u00f6s", "Michael Wilder", "Dominik Rieger"]}, "composer": "Richard Wagner", "date": "2021-06-23T00:00:00", "key": "11d03e4e2e63", "leading_team": {"Ausstattung": ["Wolfgang Gussmann"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Cornelius Meister"], "Dramaturgie": ["Werner Hintze"], "Licht": ["Franck Evin"], "Regie": ["Andreas Homoki"]}, "name": "Lohengrin", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Adele": ["Ileana Tonca"], "Alfred": ["Norbert Ernst"], "Dr. Blind": ["Peter Jelosits"], "Dr. Falke": ["Clemens Unterreiner"], "Frosch": ["Peter Simonischek"], "Gabriel von Eisenstein": ["Adrian Er\u00f6d"], "Gef\u00e4ngnisdirektor Frank": ["Alfred \u0160ramek"], "Ida": ["Lydia Rathkolb"], "Im 2. Akt: \"Unter Donner und Blitz\"": ["Ensemble ", "Corps de ballet"], "Iwan": ["Csaba Markovits"], "Prinz Orlofsky": ["Elisabeth Kulman"], "Rosalinde": ["Juliane Banse"]}, "composer": "Richard Strauss", "date": "2015-01-05T00:00:00", "key": "11d52e0dc53c", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["G\u00fcnther Schneider-Siemssen"], "Choreographie": ["Gerlinde Dill"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Patrick Lange"], "Inszenierung": ["Otto Schenk"], "Kost\u00fcme": ["Milena Canonero"]}, "name": "Die Fledermaus", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Camille Desmoulins": ["Benjamin Bruns"], "Ein Weib": ["Lydia Rathkolb"], "Ein junger Mensch": ["Wolfram Igor Derntl"], "Eine Dame": ["Ildik\u00f3 Raimondi"], "Erster Henker": ["Wolfram Igor Derntl"], "Georg Danton": ["Tomasz Konieczny"], "Herault de S\u00e9chelles": ["Michael Laurenz"], "Hermann": ["Clemens Unterreiner"], "Julie": ["Szilvia V\u00f6r\u00f6s"], "Lucile": ["Olga Bezsmertna"], "Robespierre": ["Thomas Ebenstein"], "Saint Just": ["Peter Kellner"], "Simon": ["Wolfgang Bankl"], "Zweiter Henker": ["Marcus Pelz"]}, "composer": "Gottfried von Einem", "date": "2019-05-26T00:00:00", "key": "1585bb675387", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Rainer Sinell"], "Choreographische": ["Ricarda Regina Ludigkeit"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Michael Boder"], "Kost\u00fcme": ["Alfred Mayerhofer"], "Licht": ["Josef Ernst K\u00f6pplinger"], "Mitarbeit": ["Ricarda Regina Ludigkeit"], "Regie": ["Josef Ernst K\u00f6pplinger"]}, "name": "Dantons Tod", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Biterolf": ["Sorin Coliban"], "Ein junger Hirt": ["Annika Gerhards"], "Elisabeth": ["Camilla Nylund"], "Heinrich der Schreiber": ["James Kryshak"], "Hermann": ["Kwangchul Youn"], "Reinmar von Zweter": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Tannh\u00e4user": ["Robert Dean Smith"], "Venus": ["Ir\u00e9ne Theorin"], "Walther von der Vogelweide": ["Norbert Ernst"], "Wolfram von Eschenbach": ["Christian Gerhaher"], "Zusatzchor": ["Slowakischer Philharmonischer Chor"]}, "composer": "Richard Wagner", "date": "2014-11-02T00:00:00", "key": "15aa813cd245", "leading_team": {"Ausstattung": ["Christian Schmidt"], "Choreinstudierung": ["Jozef Chabro\u0148"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Peter Schneider"], "Dramaturgie": ["Konrad Kuhn"], "Licht": ["Olaf Freese"], "Regie": ["Claus Guth"]}, "name": "Tannh\u00e4user und der S\u00e4ngerkrieg auf Wartburg", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Ein Vors\u00e4nger": ["Dritan Luca"], "Eugen Onegin": ["Peter Mattei"], "Filipjewna": ["Aura Twarowska"], "F\u00fcrst Gremin": ["Jongmin Park"], "Hauptmann Petrowitsch": ["Hans Peter Kammerer"], "Larina": ["Suzanne Hendrix"], "Lenski": ["Charles Castronovo"], "Olga": ["Elena Maximova"], "Saretzki": ["Hans Peter Kammerer"], "Tatjana": ["Maija Kovalevska"], "Triquet": ["Norbert Ernst"]}, "composer": "Pjotr Iljitsch Tschaikowski", "date": "2015-04-28T00:00:00", "key": "1607ac404b3a", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Katrin Hoffmann"], "Choreographie": ["Joanna Dudley"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Louis Langr\u00e9e"], "Inszenierung": ["Falk Richter"], "Kost\u00fcme": ["Martin Kraemer"], "Licht": ["Carsten Sander"]}, "name": "Eugen Onegin", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Dritter Jude": ["Michael Roider"], "Ein Cappadocier": ["Jens Musger"], "Ein Page der Herodias": ["Juliette Mars"], "Ein Sklave": ["Daniel L\u00f6k\u00f6s"], "Erster Jude": ["Benjamin Bruns"], "Erster Nazarener": ["Alexandru Moisiuc"], "Erster Soldat": ["Dan Paul Dumitrescu"], "F\u00fcnfter Jude": ["Ryan Speedo Green"], "Herodes": ["Herwig Pecoraro"], "Herodias": ["Carole Wilson"], "Jochanaan": ["Tomasz Konieczny"], "Narraboth": ["Carlos Osuna"], "Salome": ["Lise Lindstrom"], "Vierter Jude": ["Benedikt Kobel"], "Zweiter Jude": ["Peter Jelosits"], "Zweiter Nazarener": ["Mihail Dogotari"], "Zweiter Soldat": ["Il Hong"]}, "composer": "Richard Strauss", "date": "2015-12-07T00:00:00", "key": "1945014ddc08", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["J\u00fcrgen Rose"], "Dirigent": ["Dennis Russell Davies"], "Inszenierung": ["Boleslaw Barlog"], "Kost\u00fcme": ["J\u00fcrgen Rose"]}, "name": "Salome", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Benvolio": ["Martin M\u00fcller"], "Capulet": ["Wolfgang Bankl"], "Fr\u00e8re Laurent": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Gertrude": ["Rosie Aldridge"], "Gr\u00e9gorio": ["Ayk Martirossian"], "Juliette": ["Aida Garifullina"], "Le Duc": ["Alexandru Moisiuc"], "Mercutio": ["Gabriel Berm\u00fadez"], "Paris": ["Igor Onishchenko"], "Rom\u00e9o": ["Juan Diego Fl\u00f3rez"], "St\u00e9phano": ["Rachel Frenkel"], "Tybalt": ["Carlos Osuna"]}, "composer": "Gounod", "date": "2017-01-22T00:00:00", "key": "1d742433bbb8", "leading_team": {"Choreinstudierung": ["Thomas Lang"], "Choreographie": ["Renato Zanella"], "Dirigent": ["Pl\u00e1cido Domingo"], "Inszenierung": ["J\u00fcrgen Flimm"], "Kost\u00fcme": ["Birgit Hutter"], "Lichtarchitektur": ["Patrick Woodroffe"]}, "name": "Rom\u00e9o et Juliette", "stage": "WSO"}, {"cast": {" Varvara": ["Margaret Plummer"], "Boris": ["Misha Didyk"], "Dikoj": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Fekluscha": ["Caroline Wenborne"], "Glascha": ["Ilseyar Khayrullova"], "Kabanicha": ["Jane Henschel"], "Katja": ["Angela Denoke"], "Kudrjasch": ["Thomas Ebenstein"], "Kuligin": ["Marcus Pelz"], "Tichon": ["Leonardo Navarro"], "Warja ": ["Margaret Plummer"]}, "composer": "Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek", "date": "2017-04-18T00:00:00", "key": "1dd56bfb6b55", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Nicky Rieti"], "Chorleitung": ["Stefano Ragusini"], "Dirigent": ["Tom\u00e1\u0161 Netopil"], "Dramaturgie": ["Dominique Muller"], "Kost\u00fcme": ["Chantal de La Coste"], "Licht": ["Andr\u00e9 Diot", "Susanne Auffermann"], "Regie": ["Andr\u00e9 Engel"], "Regiemitarbeit": ["Ruth Orthmann"]}, "name": "K\u00e1tja Kabanov\u00e1", "stage": "WSO"}, {"cast": {"1. Magd": ["Ileana Tonca"], "1. Sch\u00e4fer": ["Marcus Pelz"], "2. Magd": ["Margaret Plummer"], "2. Sch\u00e4fer": ["Wolfram Igor Derntl"], "3. Sch\u00e4fer": ["Jens Musger"], "4. Sch\u00e4fer": ["Hans Peter Kammerer"], "Apollo": ["Andreas Schager"], "Daphne": ["Regine Hangler"], "Gaea": ["Janina Baechle"], "Leukippos": ["Benjamin Bruns"], "Peneios": ["Dan Paul Dumitrescu"]}, "composer": "Richard Strauss", "date": "2017-12-04T00:00:00", "key": "1f21a5c481b1", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Pet Halmen"], "Choreographie": ["Renato Zanella"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigentin": ["Simone Young"], "Kost\u00fcme": ["Pet Halmen"], "Licht": ["Pet Halmen"], "Regie": ["Nicolas Jo\u00ebl"]}, "name": "Daphne", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Ein Vors\u00e4nger": ["Oleg Zalytskiy"], "Eugen Onegin": ["Christopher Maltman"], "Filipjewna": ["Aura Twarowska"], "F\u00fcrst Gremin": ["Ferruccio Furlanetto"], "Hauptmann Petrowitsch": ["Marcus Pelz"], "Larina": ["Monika Bohinec"], "Lenski": ["Dmitry Korchak"], "Olga": ["Zoryana Kushpler"], "Saretzki": ["Marcus Pelz"], "Tatjana": ["Anna Netrebko"], "Triquet": ["Pavel Kolgatin"]}, "composer": "Pjotr Iljitsch Tschaikowski", "date": "2015-10-25T00:00:00", "key": "1f3b9192b011", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Katrin Hoffmann"], "Choreographie": ["Joanna Dudley"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Patrick Lange"], "Inszenierung": ["Falk Richter"], "Kost\u00fcme": ["Martin Kraemer"], "Licht": ["Carsten Sander"]}, "name": "Eugen Onegin", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Der Komtur": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Don Giovanni": ["Adam Plachetka"], "Don Ottavio": ["Rolando Villaz\u00f3n"], "Donna Anna": ["Hibla Gerzmava"], "Donna Elvira": ["Malin Hartelius"], "Leporello": ["David Bizic"], "Masetto": ["Marcus Pelz"], "Zerlina": ["Ileana Tonca"]}, "composer": "Wolfgang Amadeus Mozart", "date": "2014-01-11T00:00:00", "key": "21092ce85cb4", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Hans Schavernoch"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Alain Altinoglu"], "Kost\u00fcme": ["Yan Tax"], "Licht": ["Fabrice Kebour"], "Regie": ["Jean-Louis Martinoty"]}, "name": "Don Giovanni", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Conte di Lerma": ["Carlos Osuna"], "Contessa d'Aremberg": ["Fabiola Varga"], "Don Carlo": ["Ram\u00f3n Vargas"], "Eboli": ["B\u00e9atrice Uria-Monzon"], "Elisabetta": ["Anja Harteros"], "Filippo II.": ["Ren\u00e9 Pape"], "Il Grande Inquisitore": ["Alexandru Moisiuc"], "Rodrigo": ["Ludovic T\u00e9zier"], "Tebaldo": ["Ileana Tonca"], "Un aroldo reale": ["Carlos Osuna"], "Un frate (Carlo V.)": ["Jongmin Park"], "Voce dal cielo": ["Maria Nazarova"]}, "composer": "Giuseppe Verdi", "date": "2016-05-22T00:00:00", "key": "2177dccb82b8", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Angelo Linzalata"], "B\u00fchnenkonzeption": ["Graziano Gregori"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Marco Armiliato"], "Kost\u00fcme": ["Carla Teti"], "Licht": ["Alessandro Carletti"], "Regie": ["Daniele Abbado"], "Regiemitarbeit": ["Boris Stetka"]}, "name": "Don Carlo", "stage": "WSO"}, {"cast": {" Ein Diener Amelias": ["Simina Ivan"], "Amelia Grimaldi": ["Maija Kovalevska"], "Ein Hauptmann der Armbrustsch\u00fctzen (Bogensch\u00fctzen)": ["Carlos Osuna"], "Eine Dienerin ": ["Simina Ivan"], "Gabriele Adorno": ["Roberto De Biasio"], "Jacopo Fiesco": ["Michele Pertusi"], "Paolo Albiani": ["Marco Caria"], "Pietro": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Simon Boccanegra": ["Pl\u00e1cido Domingo"]}, "composer": "Giuseppe Verdi", "date": "2013-02-28T00:00:00", "key": "2286f8c017ac", "leading_team": {"Ausstattung": ["aus einer Produktion der Osterfestspiele Salzburg 2000"], "B\u00fchnenbild": ["Stefan Mayer"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Evelino Pid\u00f2"], "Einstudierung": ["Volker Ullmann"], "Inszenierung": ["Peter Stein"], "Kampfszenen": ["Volker Ullmann"], "Kost\u00fcme": ["Moidele Bickel"]}, "name": "Simon Boccanegra", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Drei Knaben": ["Wiener S\u00e4ngerknaben"], "Dritte Dame": ["Alisa Kolosova"], "Erste Dame": ["Olga Bezsmertna"], "Erster Geharnischter": ["Marian Talaba"], "Erster Priester": ["Benedikt Kobel"], "K\u00f6nigin der Nacht": ["Olga Pudova"], "Monostatos": ["Thomas Ebenstein"], "Pamina": ["Chen Reiss"], "Papagena": ["Valentina Nafornita"], "Papageno": ["Markus Werba"], "Sarastro": ["Brindley Sherrat"], "Sprecher": ["Alfred \u0160ramek"], "Tamino": ["Benjamin Bruns"], "Zweite Dame": ["Christina Carvin"], "Zweiter Geharnischter": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Zweiter Priester": ["Alfred \u0160ramek"]}, "composer": "Wolfgang Amadeus Mozart", "date": "2013-11-27T00:00:00", "key": "24cab883e5ca", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Christian Fenouillat"], "Choreographie": ["Beate Vollack"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Christoph Eschenbach"], "Kost\u00fcme": ["Agostino Cavalca"], "Licht": ["Christophe Forey"], "Regie": ["Moshe Leiser", "Patrice Caurier"]}, "name": "Die Zauberfl\u00f6te", "stage": "WSO"}, {"cast": {"1. Strelitze": ["Hans Peter Kammerer"], "2. Strelitze": ["Il Hong"], "Dossifei": ["Ain Anger"], "Ein Schreiber": ["Norbert Ernst"], "Emma": ["Caroline Wenborne"], "F\u00fcrst Andrei Chowanski": ["Christopher Ventris"], "F\u00fcrst Iwan Chowanski": ["Ferruccio Furlanetto"], "F\u00fcrst Wasili Golizyn": ["Herbert Lippert"], "Kuska": ["Marian Talaba"], "Marfa": ["Elena Maximova"], "Schaklowity": ["Andrzej Dobber"], "Streschnew": ["Wolfram Igor Derntl"], "Susanna": ["Lydia Rathkolb"], "Vertrauter Golizyns": ["Benedikt Kobel"], "Warsonofiew": ["Marcus Pelz"]}, "composer": "Modest Mussorgski", "date": "2014-11-30T00:00:00", "key": "25bd181fcee4", "leading_team": {"Ausstattung": ["Alexander Borovskiy"], "Bewegungsregie": ["Yuri Khamutianskiy"], "Choreographie": ["Yuri Vasilko"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Semyon Bychkov"], "Dramaturgie": ["Dina Dodina"], "Licht": ["Damir Ismagilov"], "Regie": ["Lev Dodin"], "Regiemitarbeit": ["Valery Galendeev"]}, "name": "Chowanschtschina", "stage": "WSO"}, {"cast": {"1. Kind": ["Maria Nazarova"], "1. Koryph\u00e4e": ["Maria Nazarova"], "2. Kind": ["Juliette Mars"], "2. Koryph\u00e4e": ["Juliette Mars"], "3. Koryph\u00e4e": ["Jason Bridges"], "4. Koryph\u00e4e": ["Manuel Walser"], "Adm\u00e8te": ["Joseph Kaiser"], "Alceste": ["V\u00e9ronique Gens"], "Apollo": ["Manuel Walser"], "Gott der Unterwelt": ["Clemens Unterreiner"], "Hercule": ["Adam Plachetka"], "Herold": ["Manuel Walser"], "Oberpriester": ["Clemens Unterreiner"], "Stimme des Orakels": ["Gebhard Heegmann"], "\u00c9vandre": ["Jason Bridges"]}, "composer": "Christoph Willibald Gluck", "date": "2016-06-16T00:00:00", "key": "28a88149e859", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Dirk Becker"], "Chor": ["Gustav Mahler Chor"], "Choreographie": ["Thomas Wilhelm"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Christophe Rousset"], "Dramaturgie": ["Simone von B\u00fcren"], "Kost\u00fcme": ["Ursula Renzenbrink"], "Licht": ["Olaf Winter"], "Orchester": ["Les Talens Lyriques"], "Regie": ["Christof Loy"], "Regieassistenz": ["Axel Weidauer"]}, "name": "Alceste", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Baron Scarpia": ["Albert Dohmen"], "Cesare Angelotti": ["Janusz Monarcha"], "Der Mesner": ["Wolfgang Bankl"], "Ein Hirt": ["Kind der Opernschule der Wiener Staatsoper"], "Ein Schlie\u00dfer": ["Alexandru Moisiuc"], "Floria Tosca": ["Martina Serafin"], "Mario Cavaradossi": ["Roberto Alagna"], "Sciarrone": ["Il Hong"], "Spoletta": ["Wolfram Igor Derntl"]}, "composer": "Giacomo Puccini", "date": "2013-06-09T00:00:00", "key": "299183a7b566", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Nicola Benois"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Dan Ettinger"], "Inszenierung": ["Margarethe Wallmann"], "Kost\u00fcme": ["Nicola Benois"]}, "name": "Tosca", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Bauer": ["Wolfram Igor Derntl"], "Duchesse de Crakentorp": ["Marjana Lipov\u0161ek"], "Hortensius": ["Marcus Pelz"], "Korporal": ["Konrad Huber"], "Marie": ["Sabine Devieilhe"], "Marquise de Berkenfield": ["Donna Ellen"], "Notar": ["Fran\u00e7ois Roesti"], "Sulpice": ["Carlos \u00c1lvarez"], "Tonio": ["John Tessier"]}, "composer": "Gaetano Donizetti", "date": "2018-01-11T00:00:00", "key": "2b4fdb9e223a", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Chantal Thomas"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Evelino Pid\u00f2"], "Inszenierung": ["Laurent Pelly"], "Kost\u00fcme": ["Laurent Pelly"], "Licht": ["Jo\u00ebl Adam"]}, "name": "La Fille du r\u00e9giment", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Albert Gregor": ["Ludovit Ludha"], "Aufr\u00e4umerin": ["Aura Twarowska"], "Dr. Kolenat\u00fd": ["Wolfgang Bankl"], "Emilia Marty": ["Laura Aikin"], "Hauk-Sendorf": ["Heinz Zednik"], "Janek Prus": ["Carlos Osuna"], "Jaroslav Prus": ["Markus Marquardt"], "Kammerm\u00e4dchen": ["Ilseyar Khayrullova"], "Krista": ["Margarita Gritskova"], "Maschinist": ["Marcus Pelz"], "V\u00edtek": ["Thomas Ebenstein"]}, "composer": "Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek", "date": "2015-12-13T00:00:00", "key": "2bbd4c4fa413", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Ferdinand W\u00f6gerbauer"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Jakub Hrusa"], "Kost\u00fcme": ["Annamaria Heinreich"], "Licht": ["Joachim Barth"], "Maske": ["C\u00e9cile Kretschmar"], "Regie": ["Peter Stein"]}, "name": "Vec Makropulos", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Br\u00e9tigny": ["Clemens Unterreiner"], "Chevalier Des Grieux": ["Ho-yoon Chung"], "Dienerin": ["Renate Gutsch"], "Graf Des Grieux": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Guillot de Morfontaine": ["Thomas Ebenstein"], "Javotte": ["Lena Belkina"], "Lescaut": ["Markus Eiche"], "Manon Lescaut": ["Inva Mula"], "Pf\u00f6rtner": ["Hacik Bayvertian"], "Poussette": ["Hila Fahima"], "Rosette": ["Juliette Mars"], "Zwei Gardisten": ["Wolfram Igor Derntl", "Hiro Ijichi"]}, "composer": "Jules Massenet", "date": "2014-02-12T00:00:00", "key": "2c9c82ae8014", "leading_team": {"Ausstattung": ["Peter Pabst"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Chaslin"], "Inszenierung": ["Andrei Serban"]}, "name": "Manon", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Der Komtur": ["Sorin Coliban"], "Don Giovanni": ["Mariusz Kwiecien"], "Don Ottavio": ["Benjamin Bruns"], "Donna Anna": ["Marina Rebeka"], "Donna Elvira": ["Juliane Banse"], "Leporello": ["Erwin Schrott"], "Masetto": ["Jongmin Park"], "Zerlina": ["Andrea Carroll"]}, "composer": "Wolfgang Amadeus Mozart", "date": "2015-10-22T00:00:00", "key": "2dc96b93e99d", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Hans Schavernoch"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Adam Fischer"], "Kost\u00fcme": ["Yan Tax"], "Licht": ["Fabrice Kebour"], "Regie": ["Jean-Louis Martinoty"]}, "name": "Don Giovanni", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Adina": ["Pretty Yende"], "Belcore": ["Clemens Unterreiner"], "Diener des Dulcamara": ["Michael Burggasser"], "Doktor Dulcamara": ["Nicola Alaimo"], "Ein Trompeter": ["Alfred Gaal"], "Giannetta": ["Johanna Wallroth"], "Nemorino": ["Javier Camarena"]}, "composer": "Gaetano Donizetti", "date": "2020-09-14T00:00:00", "key": "306457a93808", "leading_team": {"Ausstattung": ["J\u00fcrgen Rose"], "Choreinstudierung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Evelino Pid\u00f2"], "Inszenierung": ["Otto Schenk"]}, "name": "L' elisir d'amore", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Elvira": ["Olga Peretyatko"], "Enrichetta di Francia": ["Ilseyar Khayrullova"], "Lord Arturo Talbo": ["John Tessier"], "Lord Gualtiero Valton": ["Sorin Coliban"], "Sir Bruno Roberton": ["Carlos Osuna"], "Sir Giorgio": ["Jongmin Park"], "Sir Riccardo Forth": ["Carlos \u00c1lvarez"]}, "composer": "Vincenzo Bellini", "date": "2015-03-10T00:00:00", "key": "321384f310da", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Heinz Balthes"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Marco Armiliato"], "Inszenierung": ["John Dew"], "Kost\u00fcme": ["Jos\u00e9 Manuel Vazquez"]}, "name": "I puritani", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Butler": ["Eduard Wesener"], "Doktor Malatesta": ["Adam Plachetka"], "Don Pasquale": ["Nicola Alaimo"], "Ein Notar": ["Stefan Astakhov"], "Ernesto": ["Dmitry Korchak"], "Kammerfrau": ["Waltraud Barton"], "Norina": ["Sl\u00e1vka Z\u00e1me\u010dn\u00edkov\u00e1"]}, "composer": "Gaetano Donizetti", "date": "2020-10-21T00:00:00", "key": "343497e4f06e", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Noelle Ginefri-Corbel"], "Choreographie": ["Martin Buczko"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Marco Armiliato"], "Kost\u00fcme": ["Sylvie Martin-Hyszka"], "Licht": ["Arnaud Jung"], "Regie": ["Irina Brook"], "Regiemitarbeit": ["Sophie Petit"]}, "name": "Don Pasquale", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Altgesell": ["Il Hong"], "Barena": ["Ulrike Helzel"], "Die K\u00fcsterin Buryja": ["Angela Denoke"], "Die alte Buryja": ["Aura Twarowska"], "Dorfrichter": ["Alexandru Moisiuc"], "Frau des Dorfrichters": ["Donna Ellen"], "Jana": ["Annika Gerhards"], "Jano": ["Annika Gerhards"], "Jen\u016ffa": ["Dorothea R\u00f6schmann"], "Karolka": ["Hyuna Ko"], "Laca Kleme\u0148": ["Christian Franz"], "Magd": ["Lydia Rathkolb"], "Sch\u00e4ferin": ["Lydia Rathkolb"], "Tante": ["Maria Gusenleitner"], "\u0160tewa Buryja": ["Marian Talaba"]}, "composer": "Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek", "date": "2016-04-10T00:00:00", "key": "3639fb0d5f0f", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Robert Israel"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"], "Choreographie": ["Renato Zanella"], "Dirigent": ["Ingo Metzmacher"], "Inszenierung": ["David Pountney"], "Kost\u00fcme": ["Marie-Jeanne Lecca"], "Licht": ["Mimi Jordan Sherin"]}, "name": "Jen\u016ffa", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Aegisth": ["Thomas Ebenstein"], "Chrysothemis": ["Camilla Nylund"], "Der Pfleger des Orest": ["Marcus Pelz"], "Die Aufseherin": ["Donna Ellen"], "Die Schlepptr\u00e4gerin": ["Stephanie Maitland"], "Die Vertraute": ["Anna Nekhames"], "Ein alter Diener": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Ein junger Diener": ["Robert Bartneck"], "Elektra": ["Ricarda Merbeth"], "F\u00fcnf M\u00e4gde": ["Monika Bohinec", "Noa Beinart", "Margaret Plummer", "Regine Hangler", "Vera-Lotte Boecker"], "Klyt\u00e4mnestra": ["Doris Soffel"], "Orest": ["Derek Welton"], "Sechs Dienerinnen": ["Mar\u00eda Isabell Segarra", "Se\u00e7il Ilker", "Kaya Maria Last", "Jozefina Monarcha", "Karen Schubert", "Sabine Kogler"]}, "composer": "Richard Strauss", "date": "2020-09-22T00:00:00", "key": "3719c052dcf1", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Hans Schavernoch"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Inszenierung": ["Harry Kupfer"], "Kost\u00fcme": ["Reinhard Heinrich"], "Musikalische Leitung": ["Alexander Soddy"], "Szenische Einstudierung": ["Angela Brandt"]}, "name": "Elektra", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Amelia": ["Sondra Radvanovsky"], "Berkley": ["Sorin Coliban"], "Christian": ["Mihail Dogotari"], "Ein Oberrichter": ["Peter Jelosits"], "Ein Richter": ["Peter Jelosits"], "Graf Horn": ["Alexandru Moisiuc"], "Graf Warting": ["Sorin Coliban"], "Gustaf III. ": ["Ram\u00f3n Vargas"], "Hastings": ["Alexandru Moisiuc"], "Oscar": ["Valentina Nafornita"], "Ren\u00e9 Ankarstr\u00f6m": ["George Petean"], "Samuel": ["Alexandru Moisiuc"], "Tom": ["Sorin Coliban"], "Ulrica": ["Monika Bohinec"]}, "composer": "Giuseppe Verdi", "date": "2013-11-07T00:00:00", "key": "399dd2d1e57e", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Emanuele Luzzati"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Jes\u00fas L\u00f3pez Cobos"], "Inszenierung": ["Gianfranco de Bosio"], "Kost\u00fcme": ["Santuzza Cal\u00ec"]}, "name": "Un ballo in maschera", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Arbace": ["Pavel Kolgatin"], "Elettra": ["Maria Bengtsson"], "Idamante": ["Margarita Gritskova"], "Idomeneo": ["Michael Schade"], "Ilia": ["Chen Reiss"], "Oberpriester des Neptun": ["Carlos Osuna"], "Stimme des Orakels": ["Sorin Coliban"], "Zwei Kreter": ["Oleg Zalytskiy", "Konrad Huber"], "Zwei Kreterinnen": ["Se\u00e7il Ilker", "Arina Holecek"], "Zwei Trojaner": ["Dritan Luca", "Ion Tibrea"]}, "composer": "Wolfgang Amadeus Mozart", "date": "2014-10-05T00:00:00", "key": "39eadd23fa5d", "leading_team": {"Bewegungsregie": ["Signe Fabricius"], "B\u00fchne": ["Mia Stensgaard"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Christoph Eschenbach"], "Dramaturgie": ["Adrian Mourby"], "Kost\u00fcme": ["Anja Vang Kragh"], "Licht": ["Jesper Kongshaug"], "Regie": ["Kasper Holten"], "Videodesign": ["Jesper Kongshaug"]}, "name": "Idomeneo", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Don Fernando": ["Boaz Daniel"], "Don Pizarro": ["Tomasz Konieczny"], "Erster Gefangener": ["Wolfram Igor Derntl"], "Florestan": ["Peter Seiffert"], "Jaquino": ["Sebastian Kohlhepp"], "Leonore": ["Ricarda Merbeth"], "Marzelline": ["Ildik\u00f3 Raimondi"], "Rocco": ["Matti Salminen"], "Zweiter Gefangener": ["Johannes Gisser"]}, "composer": "Ludwig van Beethoven", "date": "2013-12-19T00:00:00", "key": "3a38aeb668cf", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["G\u00fcnther Schneider-Siemssen"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Franz Welser-M\u00f6st"], "Entw\u00fcrfen": ["G\u00fcnther Schneider-Siemssen"], "Inszenierung": ["Otto Schenk"], "Kost\u00fcme": ["Leo Bei"]}, "name": "Fidelio", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Andrei": ["Gabriel Berm\u00fadez"], "Anfissa": ["Marcus Pelz"], "Doktor": ["Norbert Ernst"], "Fedotik": ["Jinxu Xiahou"], "Irina": ["Aida Garifullina"], "Kulygin": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Mascha": ["Margarita Gritskova"], "Natascha": ["Eric Jurenas"], "Olga": ["Ilseyar Khayrullova"], "Rod\u00e9": ["Jason Bridges"], "Soljony": ["Victor Shevchenko"], "Tusenbach": ["Boaz Daniel"], "Verschinin": ["Clemens Unterreiner"]}, "composer": "P\u00e9ter E\u00f6tv\u00f6s", "date": "2016-03-16T00:00:00", "key": "3a3b5e24b786", "leading_team": {"Ausstattung": ["Esther Bialas"], "B\u00fchne": ["Jonathan Stockhammer"], "Dirigent": ["Jonathan Stockhammer"], "Ensemble": ["P\u00e9ter E\u00f6tv\u00f6s"], "Licht": ["Jason A. Thompson"], "Orchester": ["Jonathan Stockhammer"], "Orchestergraben": ["P\u00e9ter E\u00f6tv\u00f6s"], "Regie": ["Yuval Sharon"], "Video": ["Jason A. Thompson"]}, "name": "Tri Sestri", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Belmonte": ["Daniel Behle"], "Belmonte - Schauspieler": ["Christian Natter"], "Blondchen": ["Regula M\u00fchlemann"], "Blonde - Schauspielerin": ["Stella Roberts"], "Konstanze": ["Lisette Oropesa"], "Konstanze - Schauspielerin": ["Emanuela von Frankenberg"], "Osmin": ["Goran Juri\u0107"], "Osmin - Schauspieler": ["Andreas Gr\u00f6tzinger"], "Pedrillo": ["Michael Laurenz"], "Pedrillo - Schauspieler": ["Ludwig Blochberger"], "Selim Bassa": ["Johannes Terne"], "Solistenquartett": ["Svenja Kallweit", "Mari Nakayama", "Tamas Katona", "Peter Dolinsek"]}, "composer": "Wolfgang Amadeus Mozart", "date": "2020-10-20T00:00:00", "key": "3a740cd9d184", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Christian Schmidt"], "Choreinstudierung": ["Martin Schebesta"], "Dramaturgie": ["Juliane Votteler"], "Inszenierung": ["Hans Neuenfels"], "Kinder": ["Kinder der Agentur Rising Talents"], "Kost\u00fcme": ["Bettina Merz"], "Licht": ["Stefan Bolliger"], "Musikalische Leitung": ["Antonello Manacorda"], "Regiemitarbeit": ["Henry Arnold"]}, "name": "Die Entf\u00fchrung aus dem Serail", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Biterolf": ["Sorin Coliban"], "Ein junger Hirt": ["Annika Gerhards"], "Elisabeth": ["Camilla Nylund"], "Heinrich der Schreiber": ["James Kryshak"], "Hermann": ["Kwangchul Youn"], "Reinmar von Zweter": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Tannh\u00e4user": ["Stephen Gould"], "Venus": ["Ir\u00e9ne Theorin"], "Walther von der Vogelweide": ["Norbert Ernst"], "Wolfram von Eschenbach": ["Christian Gerhaher"], "Zusatzchor": ["Slowakischer Philharmonischer Chor"]}, "composer": "Richard Wagner", "date": "2014-10-26T00:00:00", "key": "3b85f397319b", "leading_team": {"Ausstattung": ["Christian Schmidt"], "Choreinstudierung": ["Jozef Chabro\u0148"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Peter Schneider"], "Dramaturgie": ["Konrad Kuhn"], "Licht": ["Olaf Freese"], "Regie": ["Claus Guth"]}, "name": "Tannh\u00e4user und der S\u00e4ngerkrieg auf Wartburg", "stage": "WSO"}, {"cast": {"1. Blumenm\u00e4dchen": ["Hila Fahima"], "1. Gralsritter": ["Michael Roider"], "1. Gruppe": ["Margarita Gritskova"], "1. Knappe": ["Catherine Trottmann"], "2. Blumenm\u00e4dchen": ["Hyuna Ko"], "2. Gralsritter": ["Yevheniy Kapitula"], "2. Gruppe": ["Suzanne Hendrix"], "2. Knappe": ["Hyuna Ko"], "3. Blumenm\u00e4dchen": ["Suzanne Hendrix"], "3. Knappe": ["Jason Bridges"], "4. Knappe": ["Peter Jelosits"], "Amfortas": ["Michael Volle"], "Gurnemanz": ["Stephen Milling"], "Klingsor": ["Boaz Daniel"], "Kundry": ["Angela Denoke"], "Parsifal": ["Johan Botha"], "Stimme von oben": ["Monika Bohinec"], "Titurel": ["Ryan Speedo Green"]}, "composer": "Richard Wagner", "date": "2015-04-05T00:00:00", "key": "3bf15c2affa7", "leading_team": {"Ausstattung": ["Stefan Mayer"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Adam Fischer"], "Inszenierung": ["Christine Mielitz"]}, "name": "Parsifal", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Alfio": ["George Gagnidze"], "Lola": ["Zoryana Kushpler"], "Lucia": ["Aura Twarowska"], "Santuzza": ["Michaela Schuster"], "Turiddu": ["Fabio Armiliato"]}, "composer": "Pietro Mascagni", "date": "2014-01-25T00:00:00", "key": "3cb5f445054a", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Jean-Pierre Ponnelle"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Paolo Carignani"], "Inszenierung": ["Jean-Pierre Ponnelle"], "Kost\u00fcme": ["Jean-Pierre Ponnelle"]}, "name": "Cavalleria rusticana", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Elvira": ["Venera Gimadieva"], "Enrichetta di Francia": ["Ilseyar Khayrullova"], "Lord Arturo Talbo": ["Dmitry Korchak"], "Lord Gualtiero Valton": ["Ryan Speedo Green"], "Sir Bruno Roberton": ["Leonardo Navarro"], "Sir Giorgio": ["Jongmin Park"], "Sir Riccardo Forth": ["Adam Plachetka"]}, "composer": "Vincenzo Bellini", "date": "2018-01-10T00:00:00", "key": "3ec0e8673d6b", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Heinz Balthes"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Evelino Pid\u00f2"], "Inszenierung": ["John Dew"], "Kost\u00fcme": ["Jos\u00e9 Manuel Vazquez"]}, "name": "I puritani", "stage": "WSO"}, {"cast": {" Ein Diener Amelias": ["Arina Holecek"], "Amelia Grimaldi": ["Barbara Frittoli"], "Ein Hauptmann der Armbrustsch\u00fctzen (Bogensch\u00fctzen)": ["Jinxu Xiahou"], "Eine Dienerin ": ["Arina Holecek"], "Gabriele Adorno": ["Stefano Secco"], "Jacopo Fiesco": ["Ferruccio Furlanetto"], "Paolo Albiani": ["Marco Caria"], "Pietro": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Simon Boccanegra": ["Leo Nucci"]}, "composer": "Giuseppe Verdi", "date": "2015-01-29T00:00:00", "key": "41088a67d9ac", "leading_team": {"Ausstattung": ["aus einer Produktion der Osterfestspiele Salzburg 2000"], "B\u00fchnenbild": ["Stefan Mayer"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Philippe Auguin"], "Einstudierung": ["Volker Ullmann"], "Inszenierung": ["Peter Stein"], "Kampfszenen": ["Volker Ullmann"], "Kost\u00fcme": ["Moidele Bickel"]}, "name": "Simon Boccanegra", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Abim\u00e9lech": ["Sorin Coliban"], "Dalila": ["El\u012bna Garan\u010da"], "Ein Kriegsbote der Philister": ["Leonardo Navarro"], "Ein alter Hebr\u00e4er": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Erster Philister": ["J\u00f6rg Schneider"], "Oberpriester des Dagon": ["Carlos \u00c1lvarez"], "Samson": ["Roberto Alagna"], "Zweiter Philister": ["Marcus Pelz"]}, "composer": "Camille Saint-Sa\u00ebns", "date": "2018-05-18T00:00:00", "key": "41bfcb89071f", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Raimund Orfeo Voigt"], "Choreographie": ["Lukas Gaudernak"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Marco Armiliato"], "Kost\u00fcme": ["Su B\u00fchler"], "Licht": ["Gerrit Jurda"], "Regie": ["Alexandra Liedtke"]}, "name": "Samson et Dalila", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Annina": ["Ulrike Helzel"], "Der Baron Ochs auf Lerchenau": ["Wolfgang Bankl"], "Der Haushofmeister bei Faninal": ["Peter Jelosits"], "Der Haushofmeister bei der Feldmarschallin": ["Wolfram Igor Derntl"], "Die Feldmarschallin": ["Adrianne Pieczonka"], "Drei adelige Waisen": ["Irene Hofmann", "Maria Gusenleitner", "Dymfna Meijts"], "Ein Hausknecht": ["Liviu Burz"], "Ein Notar": ["Marcus Pelz"], "Ein Polizeikommiss\u00e4r": ["Alexandru Moisiuc"], "Ein S\u00e4nger": ["Benjamin Bruns"], "Ein Tierh\u00e4ndler": ["Thomas K\u00f6ber"], "Ein Wirt": ["J\u00f6rg Schneider"], "Ein kleiner Mohr": ["Sandra Eigner"], "Eine Modistin": ["Mariam Battistelli"], "Eine adelige Witwe": ["Anna-Maria Birnbauer"], "Herr von Faninal": ["Markus Eiche"], "Jungfer Marianne Leitmetzerin": ["Caroline Wenborne"], "Leopold": ["Michael Kuchar"], "Octavian": ["Stephanie Houtzeel"], "Sophie": ["Chen Reiss"], "Valzacchi": ["Michael Laurenz"], "Vier Kellner": ["Wolfram Igor Derntl", "Gottfried Stifter", "Karl Nebenf\u00fchr", "Jeong-Ho Kim"], "Vier Lakaien der Marschallin": ["Oleg Zalytskiy", "Burkhard H\u00f6ft", "Johannes Gisser", "Hermann Thyringer"]}, "composer": "Richard Strauss", "date": "2019-03-24T00:00:00", "key": "4264bacd7201", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Rudolf Heinrich"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Adam Fischer"], "Inszenierung": ["Otto Schenk"], "Kost\u00fcme": ["Erni Kniepert"]}, "name": "Der Rosenkavalier", "stage": "WSO"}, {"cast": {"B.F. Pinkerton": ["Ivan Magr\u00ec"], "Cio-Cio-San": ["Krist\u012bne Opolais"], "Cousine Cio-Cio-Sans": ["Denisa Danielov\u00e1"], "Der F\u00fcrst Yamadori": ["Hans Peter Kammerer"], "Der Standesbeamte": ["Martin M\u00fcller"], "Der kaiserliche Kommiss\u00e4r": ["Igor Onishchenko"], "Goro": ["Herwig Pecoraro"], "Kate Pinkerton": ["Lydia Rathkolb"], "Mutter Cio-Cio-Sans": ["Anna Lach"], "Onkel Bonze": ["Alexandru Moisiuc"], "Sharpless": ["Paolo Rumetz"], "Suzuki": ["Monika Bohinec"]}, "composer": "Giacomo Puccini", "date": "2019-10-16T00:00:00", "key": "4318b3e9cab1", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Tsugouharu Foujita"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Jonathan Darlington"], "Inszenierung": ["Josef Gielen"], "Kost\u00fcme": ["Tsugouharu Foujita"]}, "name": "Madama Butterfly", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Albert": ["Ludovic T\u00e9zier"], "Charlotte": ["Angela Gheorghiu"], "Johann": ["Hans Peter Kammerer"], "Le Bailli": ["Alfred \u0160ramek"], "Schmidt": ["Benedikt Kobel"], "Sophie": ["Daniela Fally"], "Werther": ["Jean-Fran\u00e7ois Borras"]}, "composer": "Jules Massenet", "date": "2015-03-05T00:00:00", "key": "44163253e8c7", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Peter Pabst"], "Dirigent": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Chaslin"], "Inszenierung": ["Andrei Serban"], "Kost\u00fcme": ["Peter Pabst", "Petra Reinhardt"]}, "name": "Werther", "stage": "WSO"}, {"cast": {"B.F. Pinkerton": ["Freddie De Tommaso"], "Cio-Cio-San": ["Asmik Grigorian"], "Cousine Cio-Cio-Sans": ["Mar\u00eda Isabell Segarra"], "Der F\u00fcrst Yamadori": ["Stefan Astakhov"], "Der Standesbeamte": ["Martin M\u00fcller"], "Der kaiserliche Kommiss\u00e4r": ["Michael Arivony"], "Goro": ["Andrea Giovannini"], "Kate Pinkerton": ["Patricia Nolz"], "Mutter Cio-Cio-Sans": ["Anna Charim"], "Onkel Bonze": ["Evgeny Solodovnikov"], "Puppenspieler": ["Eugenijus Slavinskas", "Valentin Alfery", "Emil Kohlmayr"], "Sharpless": ["Boris Pinkhasovich"], "Solot\u00e4nzer": ["Tom Yang"], "Solot\u00e4nzerin": ["Hsin-Ping Chang"], "Suzuki": ["Virginie Verrez"], "Tante Cio-Cio-Sans": ["Irena Krsteska"], "Yakusid\u00e8": ["Wolfram Igor Derntl"]}, "composer": "Giacomo Puccini", "date": "2020-09-13T00:00:00", "key": "456b16afb003", "leading_team": {"Ballett": ["Europaballett St. P\u00f6lten"], "B\u00fchne": ["Michael Levine"], "Choreographie": ["Carolyn Choa"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Inszenierung": ["Anthony Minghella"], "Kost\u00fcme": ["Han Feng"], "Licht": ["Peter Mumford"], "Musikalische Leitung": ["Philippe Jordan"], "Puppendesign": ["Blind Summit Theatre / Mark Down & Nick Barnes"], "Puppenregie": ["Blind Summit Theatre / Mark Down & Nick Barnes"], "Regie": ["Carolyn Choa"]}, "name": "Madama Butterfly", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Ariodante": ["Sarah Connolly"], "Dalinda": ["Hila Fahima"], "Ginevra": ["Chen Reiss"], "Il Re di Scozia": ["Wilhelm Schwinghammer"], "Lurcanio": ["Rainer Trost"], "Odoardo": ["Benedikt Kobel"], "Polinesso": ["Christophe Dumaux"]}, "composer": "Georg Friedrich H\u00e4ndel", "date": "2018-03-04T00:00:00", "key": "46a2f6b8e2c3", "leading_team": {"Ausstattung": ["Vicki Mortimer"], "Chor": ["Gustav Mahler Chor"], "Choreographie": ["Colm Seery"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["William Christie"], "Licht": ["Paule Constable"], "Musik": ["Georg Friedrich H\u00e4ndel"], "Orchester": ["Les Arts Florissants"], "Regie": ["David McVicar"]}, "name": "Ariodante", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Alidoro": ["Michele Pertusi"], "Angelina": ["Rachel Frenkel"], "Clorinda": ["Valentina Nafornita"], "Dandini": ["Vito Priante"], "Don Magnifico": ["Alessandro Corbelli"], "Don Ramiro": ["Dmitry Korchak"], "Tisbe": ["Margarita Gritskova"]}, "composer": "Gioachino Rossini", "date": "2013-06-08T00:00:00", "key": "46c4e5c4166a", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Jes\u00fas L\u00f3pez Cobos"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Licht": ["J\u00fcrgen Hoffmann"], "Regie": ["Sven-Eric Bechtolf"]}, "name": "La cenerentola", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Dritter Jude": ["Benedikt Kobel"], "Ein Cappadocier": ["Hiro Ijichi"], "Ein Page der Herodias": ["Ulrike Helzel"], "Ein Sklave": ["Roman Lauder"], "Erster Jude": ["Benjamin Bruns"], "Erster Nazarener": ["David Pershall"], "Erster Soldat": ["Alfred \u0160ramek"], "F\u00fcnfter Jude": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Herodes": ["Wolfgang Ablinger-Sperrhacke"], "Herodias": ["Jane Henschel"], "Jochanaan": ["Alan Held"], "Narraboth": ["Carlos Osuna"], "Salome": ["Lise Lindstrom"], "Vierter Jude": ["Thomas Ebenstein"], "Zweiter Jude": ["Peter Jelosits"], "Zweiter Nazarener": ["Hans Peter Kammerer"], "Zweiter Soldat": ["Il Hong"]}, "composer": "Richard Strauss", "date": "2014-10-10T00:00:00", "key": "49c2b15af1f8", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["J\u00fcrgen Rose"], "Dirigent": ["Alain Altinoglu"], "Inszenierung": ["Boleslaw Barlog"], "Kost\u00fcme": ["J\u00fcrgen Rose"]}, "name": "Salome", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Der Komtur": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Don Giovanni": ["Ludovic T\u00e9zier"], "Don Ottavio": ["Jinxu Xiahou"], "Donna Anna": ["Ekaterina Siurina"], "Donna Elvira": ["Annette Dasch"], "Leporello": ["Luca Pisaroni"], "Masetto": ["Clemens Unterreiner"], "Zerlina": ["Valentina Nafornita"]}, "composer": "Wolfgang Amadeus Mozart", "date": "2018-01-14T00:00:00", "key": "4a7eef5a41c0", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Hans Schavernoch"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Sascha Goetzel"], "Kost\u00fcme": ["Yan Tax"], "Licht": ["Fabrice Kebour"], "Regie": ["Jean-Louis Martinoty"]}, "name": "Don Giovanni", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Daland": ["Hans-Peter K\u00f6nig"], "Der Holl\u00e4nder": ["Michael Volle"], "Erik": ["Herbert Lippert"], "Mary": ["Carole Wilson"], "Senta": ["Ricarda Merbeth"], "Steuermann": ["Thomas Ebenstein"]}, "composer": "Richard Wagner", "date": "2015-09-08T00:00:00", "key": "4a90c483832a", "leading_team": {"Ausstattung": ["Stefan Mayer"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Peter Schneider"], "Dramaturgie": ["Eva Walch"], "Inszenierung": ["Christine Mielitz"]}, "name": "Der fliegende Holl\u00e4nder", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Alice Ford": ["Carmen Giannattasio"], "Bardolfo": ["Herwig Pecoraro"], "Doll Tearsheet (eine Hure)": ["Marion Grill"], "Dr. Cajus": ["Thomas Ebenstein"], "Fenton": ["Paolo Fanale"], "Ford": ["Ludovic T\u00e9zier"], "Meg Page": ["Lilly J\u00f8rstad"], "Mrs. Quickly": ["Marie-Nicole Lemieux"], "Nannetta": ["Hila Fahima"], "Pistola": ["Riccardo Fassi"], "Robin (Falstaffs Page)": ["Raphael Grotrian"], "Sir John Falstaff": ["Paolo Rumetz"]}, "composer": "Giuseppe Verdi", "date": "2016-12-07T00:00:00", "key": "4fd1381777a7", "leading_team": {"Bewegungsregie": ["Leah Hausman"], "B\u00fchne": ["Charles Edwards"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Zubin Mehta"], "Kost\u00fcme": ["Gabrielle Dalton"], "Licht": ["Paul Keogan"], "Regie": ["David McVicar"]}, "name": "Falstaff", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Alessio": ["Manuel Walser"], "Amina": ["Daniela Fally"], "Ein Notar": ["Thomas K\u00f6ber"], "Elvino": ["Juan Diego Fl\u00f3rez"], "Graf Rodolfo": ["Luca Pisaroni"], "Lisa": ["Maria Nazarova"], "Teresa": ["Rosie Aldridge"]}, "composer": "Vincenzo Bellini", "date": "2017-01-07T00:00:00", "key": "5070f3ab995b", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Marco Arturo Marelli"], "Choreinstudierung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Guillermo Garc\u00eda Calvo"], "Inszenierung": ["Marco Arturo Marelli"], "Kost\u00fcme": ["Dagmar Niefind"], "Licht": ["Marco Arturo Marelli"]}, "name": "La sonnambula", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Dritter Jude": ["Benedikt Kobel"], "Ein Cappadocier": ["Jens Musger"], "Ein Page der Herodias": ["Juliette Mars"], "Ein Sklave": ["Roland Winkler"], "Erster Jude": ["Herwig Pecoraro"], "Erster Nazarener": ["Janusz Monarcha"], "Erster Soldat": ["Alfred \u0160ramek"], "F\u00fcnfter Jude": ["Walter Fink"], "Herodes": ["Gerhard A. Siegel"], "Herodias": ["Michaela Schuster"], "Jochanaan": ["James Rutherford"], "Narraboth": ["Carlos Osuna"], "Salome": ["Camilla Nylund"], "Vierter Jude": ["Wolfram Igor Derntl"], "Zweiter Jude": ["Jinxu Xiahou"], "Zweiter Nazarener": ["Nikolay Borchev"], "Zweiter Soldat": ["Il Hong"]}, "composer": "Richard Strauss", "date": "2013-02-18T00:00:00", "key": "513dfa6e4531", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["J\u00fcrgen Rose"], "Dirigent": ["Peter Schneider"], "Inszenierung": ["Boleslaw Barlog"], "Kost\u00fcme": ["J\u00fcrgen Rose"]}, "name": "Salome", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Dritte Elfe": ["Ilseyar Khayrullova"], "Erste Elfe": ["Valentina Nafornita"], "Fremde F\u00fcrstin": ["Monika Bohinec"], "Heger": ["Gabriel Berm\u00fadez"], "Jezibaba": ["Janina Baechle"], "J\u00e4ger": ["Mihail Dogotari"], "K\u00fcchenjunge": ["Stephanie Houtzeel"], "Prinz": ["Michael Schade"], "Rusalka": ["Krassimira Stoyanova"], "Wassermann": ["G\u00fcnther Groissb\u00f6ck"], "Zweite Elfe": ["Lena Belkina"]}, "composer": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k", "date": "2014-01-26T00:00:00", "key": "516d84414bee", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Choreographie": ["Lukas Gaudernak"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Jir\u00ed Belohl\u00e1vek"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Licht": ["J\u00fcrgen Hoffmann"], "Regie": ["Sven-Eric Bechtolf"]}, "name": "Rusalka", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Alcindoro": ["Marcus Pelz"], "Benoit": ["Marcus Pelz"], "Colline": ["Jongmin Park"], "Marcello": ["Gabriel Berm\u00fadez"], "Mim\u00ec": ["Marita Solberg"], "Musetta": ["Aida Garifullina"], "Obstverk\u00e4ufer": ["Oleg Zalytskiy"], "Parpignol": ["Wolfram Igor Derntl"], "Rodolfo": ["Piero Pretti"], "Schaunard": ["Manuel Walser"], "Sergeant der Zollwache": ["Oleg Savran"], "Zollw\u00e4chter": ["Konrad Huber"]}, "composer": "Giacomo Puccini", "date": "2015-11-09T00:00:00", "key": "522128846ed9", "leading_team": {"B\u00fchnenbilder": ["Franco Zeffirelli"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Marco Armiliato"], "Inszenierung": ["Franco Zeffirelli"], "Kost\u00fcme": ["Marcel Escoffier"]}, "name": "La Boh\u00e8me", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Coryph\u00e9e": ["Johannes Gisser"], "Don Carlos": ["Jonas Kaufmann"], "Eboli": ["Eve-Maud Hubeaux"], "Elisabeth de Valois": ["Malin Bystr\u00f6m"], "Le Comte de Lerme": ["Robert Bartneck"], "Le Grand Inquisiteur": ["Roberto Scandiuzzi"], "Moderatorin": ["Katie La Folle"], "Philippe II.": ["Michele Pertusi"], "Rodrigue": ["Igor Golovatenko"], "Thibault": ["Virginie Verrez"], "Un H\u00e9raut Royal": ["Robert Bartneck"], "Un Moine": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Une Voix d'en Haut": ["Johanna Wallroth"]}, "composer": "Giuseppe Verdi", "date": "2020-09-27T00:00:00", "key": "527ddb50e416", "leading_team": {"Ausstattung": ["Johannes Leiacker"], "Autodaf\u00e9": ["Vera Nemirova"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Bertrand de Billy"], "Dramaturgie": ["Werner Hintze"], "Inszenierung": ["Peter Konwitschny"], "Licht": ["Hans Toelstede"], "Mitarbeit": ["Vera Nemirova"], "Videoregie": ["Vera Nemirova"]}, "name": "Don Carlos", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Br\u00fcnnhilde": ["Katarina Dalayman"], "Fricka": ["Mihoko Fujimura"], "Gerhilde": ["Caroline Wenborne"], "Grimgerde": ["Zsuzsanna Szab\u00f3"], "Helmwige": ["Donna Ellen"], "Hunding": ["Ain Anger"], "Ortlinde": ["Alexandra Reinprecht"], "Ro\u00dfwei\u00dfe": ["Juliette Mars"], "Schwertleite": ["Aura Twarowska"], "Sieglinde": ["Anja Kampe"], "Siegmund": ["Johan Botha"], "Siegrune": ["Ulrike Helzel"], "Waltraute": ["Stephanie Houtzeel"], "Wotan": ["Tomasz Konieczny"]}, "composer": "Richard Wagner", "date": "2013-06-23T00:00:00", "key": "55a991892bbb", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Dirigent": ["Peter Schneider"], "Inszenierung": ["Sven-Eric Bechtolf"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Video": ["fettFilm"]}, "name": "Die Walk\u00fcre", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Brang\u00e4ne": ["Janina Baechle"], "Ein Hirt": ["Carlos Osuna"], "Ein Steuermann": ["Marcus Pelz"], "Isolde": ["Nina Stemme"], "Kurwenal": ["Jochen Schmeckenbecher"], "K\u00f6nig Marke": ["Stephen Milling"], "Melot": ["Eijiro Kai"], "Stimme des Seemanns": ["Jinxu Xiahou"], "Tristan": ["Peter Seiffert"]}, "composer": "Richard Wagner", "date": "2013-06-26T00:00:00", "key": "57723055f182", "leading_team": {"Ausstattung": ["Robert Jones"], "Choreographie": ["Andrew George"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Franz Welser-M\u00f6st"], "Licht": ["Paule Constable"], "Regie": ["David McVicar"]}, "name": "Tristan und Isolde", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Abdallo": ["Benedikt Kobel"], "Abigaille": ["Jennifer Wilson"], "Anna": ["Olga Bezsmertna"], "Der Oberpriester des Baal": ["Janusz Monarcha"], "Fenena": ["Alisa Kolosova"], "Ismaele": ["Dimitrios Flemotomos"], "Nabucco": ["Zeljko Luci\u0107"], "Zaccaria": ["Vitalij Kowaljow"]}, "composer": "Giuseppe Verdi", "date": "2013-09-22T00:00:00", "key": "5816f81e0e19", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Manfred Voss", "Petra Buchholz"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Paolo Carignani"], "Inszenierung": ["G\u00fcnter Kr\u00e4mer"], "Kost\u00fcme": ["Falk Bauer"], "Licht": ["Manfred Voss"]}, "name": "Nabucco", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Ashby": ["Alexandru Moisiuc"], "Bello": ["Igor Onishchenko"], "Billy Jackrabbit": ["Ayk Martirossian"], "Happy": ["Clemens Unterreiner"], "Harry": ["Peter Jelosits"], "Jack Rance": ["Tomasz Konieczny"], "Jake Wallace": ["Orhan Yildiz"], "Joe": ["Benedikt Kobel"], "Johnson": ["Jos\u00e9 Cura"], "Jos\u00e9 Castro": ["Orhan Yildiz"], "Larkens": ["Marcus Pelz"], "Minnie": ["Eva-Maria Westbroek"], "Nick": ["Joseph Dennis"], "Postillon": ["Wolfram Igor Derntl"], "Sid": ["Mihail Dogotari"], "Sonora": ["Boaz Daniel"], "Trin": ["Bror Magnus T\u00f8denes"], "Wowkle": ["Miriam Albano"]}, "composer": "Giacomo Puccini", "date": "2016-12-06T00:00:00", "key": "58bb1251dd9b", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Marco Arturo Marelli"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Mikko Franck"], "Kost\u00fcme": ["Dagmar Niefind"], "Licht": ["Marco Arturo Marelli"], "Regie": ["Marco Arturo Marelli"]}, "name": "La fanciulla del West", "stage": "WSO"}, {"cast": {" Chloe": ["Caroline Wenborne"], " Daphnis": ["Elena Maximova"], "Festordner": ["Clemens Unterreiner"], "F\u00fcrst Jeletzki": ["Markus Eiche"], "Gouvernante": ["Aura Twarowska"], "Graf Tomski": ["T\u00f3mas T\u00f3masson"], "Gr\u00e4fin": ["Marjana Lipov\u0161ek"], "Hermann": ["Aleksandrs Antonenko"], "Lisa": ["Barbara Haveman"], "Mascha ": ["Caroline Wenborne"], "Narumow": ["Janusz Monarcha"], "Polina ": ["Elena Maximova"], "Surin": ["Sorin Coliban"], "Tschaplitzki": ["Benedikt Kobel"], "Tschekalinski": ["Thomas Ebenstein"]}, "composer": "Pjotr Iljitsch Tschaikowski", "date": "2015-01-16T00:00:00", "key": "59ca1daf2757", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Johannes Leiacker"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Marko Letonja"], "Inszenierung": ["Vera Nemirova"], "Kost\u00fcme": ["Marie-Luise Strandt"]}, "name": "Pique Dame", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Borsa": ["Carlos Osuna"], "Der Herzog von Mantua": ["Juan Diego Fl\u00f3rez"], "Die Gr\u00e4fin Ceprano": ["Lydia Rathkolb"], "Ein Hussier": ["Ion Tibrea"], "Ein Page der Herzogin": ["Andrea Carroll"], "Gilda": ["Olga Peretyatko"], "Giovanna": ["Margaret Plummer"], "Graf von Ceprano": ["Marcus Pelz"], "Graf von Monterone": ["Alexandru Moisiuc"], "Maddalena": ["Nadia Krasteva"], "Marullo": ["Mihail Dogotari"], "Rigoletto": ["Carlos \u00c1lvarez"], "Sparafucile": ["Ain Anger"]}, "composer": "Giuseppe Verdi", "date": "2016-01-28T00:00:00", "key": "5c0a41ddcc64", "leading_team": {"Ausstattung": ["Christof Hetzer"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Evelino Pid\u00f2"], "Dramaturgie": ["Bettina Auer"], "Licht": ["Bernd Purkrabek"], "Regie": ["Pierre Audi"]}, "name": "Rigoletto", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Alcina": ["Myrt\u00f2 Papatanasiu"], "Ballett": ["Wiener Staatsballett"], "Blockfl\u00f6te": ["Gilberto Caserio de Almeida"], "Bradamante": ["Margarita Gritskova"], "Cembalo": ["Francesco Corti"], "Chor": ["Chorakademie der Wiener Staatsoper "], "Fl\u00f6te": ["Annie Laflamme"], "Melisso": ["Orhan Yildiz"], "Morgana": ["Chen Reiss"], "Oberto": ["Solist des T\u00f6lzer Knabenchores"], "Orchester": ["Les Musiciens du Louvre"], "Oronte": ["Benjamin Bruns"], "Ruggiero": ["Rachel Frenkel"], "Theorbe": ["Michele Pasotti"], "Violine": ["Thibault Noally"], "Violoncello": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Baldassare"]}, "composer": "Georg Friedrich H\u00e4ndel", "date": "2016-10-23T00:00:00", "key": "5c7663c73238", "leading_team": {"Ausstattung": ["Anthony Ward"], "Choreographie": ["Sue Lefton"], "Chorleitung": ["Stefano Ragusini"], "Dirigent": ["Marc Minkowski"], "Licht": ["Jean Kalman"], "Regie": ["Adrian Noble"]}, "name": "Alcina", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Armide": ["Ga\u00eblle Arquez"], "Aronte": ["Mihail Dogotari"], "Art\u00e9midore": ["Bror Magnus T\u00f8denes"], "Chor": ["Gustav Mahler-Chor"], "Coryph\u00e9en": ["Laura Elligsen", "Raoni H\u00fcbner de Barros", "Panajotis Pratsos"], "D\u00e4nischer Ritter": ["Bror Magnus T\u00f8denes"], "Hass": ["Margaret Plummer"], "Hidraot": ["Paolo Rumetz"], "Orchester": ["Les Musiciens du Louvre"], "Ph\u00e9nice": ["Olga Bezsmertna"], "Renaud": ["Stanislas de Barbeyrac"], "Sidonie": ["Hila Fahima"], "Ubalde": ["Gabriel Berm\u00fadez"], "es tanzen": ["Ballettakademie der Wiener Staatsoper "]}, "composer": "Christoph Willibald Gluck", "date": "2016-10-22T00:00:00", "key": "5d25962fbc67", "leading_team": {"Ausstattung": ["Pierre-Andr\u00e9 Weitz"], "Choreographie": ["Jean Renshaw"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Marc Minkowski"], "Licht": ["Bertrand Killy"], "Regie": ["Ivan Alexandre"]}, "name": "Armide", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Brang\u00e4ne": ["Janina Baechle"], "Ein Hirt": ["James Kryshak"], "Ein Steuermann": ["Marcus Pelz"], "Isolde": ["Linda Watson"], "Kurwenal": ["Markus Eiche"], "K\u00f6nig Marke": ["Stephen Milling"], "Melot": ["Gabriel Berm\u00fadez"], "Stimme des Seemanns": ["Pavel Kolgatin"], "Tristan": ["Peter Seiffert"]}, "composer": "Richard Wagner", "date": "2013-09-21T00:00:00", "key": "605ab5551b8a", "leading_team": {"Ausstattung": ["Robert Jones"], "Choreographie": ["Andrew George"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Franz Welser-M\u00f6st"], "Licht": ["Paule Constable"], "Regie": ["David McVicar"]}, "name": "Tristan und Isolde", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Adina": ["Sylvia Schwartz"], "Belcore": ["Alessio Arduini"], "Diener des Dulcamara": ["Michael Burggasser"], "Doktor Dulcamara": ["Adam Plachetka"], "Ein Trompeter": ["Alfred Gaal"], "Giannetta": ["Bryony Dwyer"], "Nemorino": ["Stephen Costello"]}, "composer": "Gaetano Donizetti", "date": "2013-11-08T00:00:00", "key": "60a64509400e", "leading_team": {"Ausstattung": ["J\u00fcrgen Rose"], "Choreinstudierung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Guillermo Garc\u00eda Calvo"], "Inszenierung": ["Otto Schenk"]}, "name": "L' elisir d'amore", "stage": "WSO"}, {"cast": {" Die Erscheinung Mariens, Pauls verstorbener Gattin": ["Camilla Nylund"], "Brigitta": ["Monika Bohinec"], "Frank": ["Adrian Er\u00f6d"], "Fritz": ["Adrian Er\u00f6d"], "Gaston": ["Franz Peter K\u00e1rolyi"], "Graf Albert": ["Thomas Ebenstein"], "Juliette": ["Simina Ivan"], "Lucienne": ["Miriam Albano"], "Marietta": ["Camilla Nylund"], "Paul": ["Klaus Florian Vogt"], "Victorin": ["Joseph Dennis"]}, "composer": "Erich Wolfgang Korngold", "date": "2017-01-20T00:00:00", "key": "611942964bfb", "leading_team": {"Ausstattung": ["Wolfgang Gussmann"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Mikko Franck"], "Inszenierung": ["Willy Decker"]}, "name": "Die tote Stadt", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Benvolio": ["Martin M\u00fcller"], "Capulet": ["Il Hong"], "Fr\u00e8re Laurent": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Gertrude": ["Ulrike Helzel"], "Gr\u00e9gorio": ["Marcus Pelz"], "Juliette": ["Sonya Yoncheva"], "Le Duc": ["Alexandru Moisiuc"], "Mercutio": ["Gabriel Berm\u00fadez"], "Paris": ["Mihail Dogotari"], "Rom\u00e9o": ["Piotr Beczala"], "St\u00e9phano": ["Juliette Mars"], "Tybalt": ["Dimitrios Flemotomos"]}, "composer": "Gounod", "date": "2013-06-25T00:00:00", "key": "63bf1fa43c80", "leading_team": {"Choreinstudierung": ["Thomas Lang"], "Choreographie": ["Renato Zanella"], "Dirigent": ["Pl\u00e1cido Domingo"], "Inszenierung": ["J\u00fcrgen Flimm"], "Kost\u00fcme": ["Birgit Hutter"], "Lichtarchitektur": ["Patrick Woodroffe"]}, "name": "Rom\u00e9o et Juliette", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Blockfl\u00f6tenensemble": ["Linus K\u00f6lpl", "Laurenz Zoglauer", "Anna Barnas", "Karin Hageneder", "Fabian Lucas Holzer", "Stefan Tok\u00e1r"], "Bottom": ["Peter Rose"], "Cobweb": ["Emil Lang"], "Demetrius": ["Rafael Fingerlos"], "Exotic Child": ["Ramtin Geretschl\u00e4ger"], "Flute": ["Benjamin Hulett"], "Helena": ["Valentina Nafornita"], "Hermia": ["Rachel Frenkel"], "Hippolyta": ["Szilvia V\u00f6r\u00f6s"], "Lysander": ["Josh Lovell"], "Moth": ["Fabio Ringer"], "Mustardseed": ["Michail Savenkov"], "Oberon": ["Lawrence Zazzo"], "Peaseblossom": ["Nicolas Rudner"], "Puck": ["Th\u00e9o Touvet"], "Quince": ["Wolfgang Bankl"], "Snout": ["Thomas Ebenstein"], "Snug": ["William Thomas"], "Starveling": ["Clemens Unterreiner"], "Theseus": ["Peter Kellner"], "Titania": ["Erin Morley"]}, "composer": "Benjamin Britten", "date": "2019-10-13T00:00:00", "key": "6404a3b6e179", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Noelle Ginefri-Corbel"], "Choreographie": ["Martin Buczko", "Th\u00e9o Touvet"], "Dirigentin": ["Simone Young"], "Kinderchorleitung": ["Johannes Mertl"], "Kost\u00fcme": ["Magali Castellan"], "Licht": ["Jean Kalman"], "Musik": ["Benjamin Britten"], "Regie": ["Irina Brook"]}, "name": "A Midsummer Night's Dream", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Baron Scarpia": ["Bryn Terfel"], "Cesare Angelotti": ["Ryan Speedo Green"], "Der Mesner": ["Alfred \u0160ramek"], "Ein Hirt": ["Bernhard Sengstschmid"], "Ein Schlie\u00dfer": ["Il Hong"], "Floria Tosca": ["Angela Gheorghiu"], "Mario Cavaradossi": ["Jonas Kaufmann"], "Sciarrone": ["Marcus Pelz"], "Spoletta": ["Benedikt Kobel"]}, "composer": "Giacomo Puccini", "date": "2016-04-16T00:00:00", "key": "67d7f9a1e317", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Nicola Benois"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Jes\u00fas L\u00f3pez Cobos"], "Inszenierung": ["Margarethe Wallmann"], "Kost\u00fcme": ["Nicola Benois"]}, "name": "Tosca", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Ein Hauptmann": ["Mihail Dogotari"], "Ein Vors\u00e4nger": ["Oleg Zalytskiy"], "Eugen Onegin": ["Mariusz Kwiecien"], "Filipjewna": ["Aura Twarowska"], "F\u00fcrst Gremin": ["Ain Anger"], "Hauptmann Petrowitsch": ["Mihail Dogotari"], "Larina": ["Zoryana Kushpler"], "Lenski": ["Rolando Villaz\u00f3n"], "Olga": ["Nadia Krasteva"], "Saretzki": ["Mihail Dogotari"], "Tatjana": ["Dinara Alieva"], "Triquet": ["Norbert Ernst"]}, "composer": "Pjotr Iljitsch Tschaikowski", "date": "2014-03-07T00:00:00", "key": "6a486cf5a998", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Katrin Hoffmann"], "Choreographie": ["Joanna Dudley"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Patrick Lange"], "Inszenierung": ["Falk Richter"], "Kost\u00fcme": ["Martin Kraemer"], "Licht": ["Carsten Sander"]}, "name": "Eugen Onegin", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Chevalier Renato Des Grieux": ["Marcello Giordani"], "Edmondo": ["Carlos Osuna"], "Geronte de Ravoir": ["Wolfgang Bankl"], "Lescaut": ["David Pershall"], "Manon Lescaut": ["Anna Netrebko"], "Musiker": ["Juliette Mars"], "Sergeant": ["Marcus Pelz"], "S\u00e4nger": ["Juliette Mars"], "Wirt": ["Il Hong"], "vier Madrigalisten": ["Irene Hofmann", "Irena Krsteska", "Sabine Kogler", "Arina Holecek"]}, "composer": "Giacomo Puccini", "date": "2016-06-20T00:00:00", "key": "6b9767e9c8e9", "leading_team": {"Ausstattung": ["Antony McDonald"], "Choreographie": ["Philippe Giraudeau"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Marco Armiliato"], "Dramaturgie": ["Ian Burton"], "Inszenierung": ["Robert Carsen"], "Licht": ["Robert Carsen"]}, "name": "Manon Lescaut", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Alcindoro": ["Alfred \u0160ramek"], "Benoit": ["Alfred \u0160ramek"], "Colline": ["Jongmin Park"], "Marcello": ["Alessio Arduini"], "Mim\u00ec": ["Krassimira Stoyanova"], "Musetta": ["Valentina Nafornita"], "Obstverk\u00e4ufer": ["Daniel L\u00f6k\u00f6s"], "Parpignol": ["Wolfram Igor Derntl"], "Rodolfo": ["Dmytro Popov"], "Schaunard": ["Adam Plachetka"], "Sergeant der Zollwache": ["Dominik Rieger"], "Zollw\u00e4chter": ["Johannes Gisser"]}, "composer": "Giacomo Puccini", "date": "2014-10-29T00:00:00", "key": "6be3b8300d97", "leading_team": {"B\u00fchnenbilder": ["Franco Zeffirelli"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Dan Ettinger"], "Inszenierung": ["Franco Zeffirelli"], "Kost\u00fcme": ["Marcel Escoffier"]}, "name": "La Boh\u00e8me", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Baron Scarpia": ["Marco Vratogna"], "Cesare Angelotti": ["Clemens Unterreiner"], "Der Mesner": ["Wolfgang Bankl"], "Ein Hirt": ["Maryam Tahon"], "Ein Schlie\u00dfer": ["Ayk Martirossian"], "Floria Tosca": ["Krist\u012bne Opolais"], "Mario Cavaradossi": ["Vittorio Grigolo"], "Sciarrone": ["Marcus Pelz"], "Spoletta": ["Leonardo Navarro"]}, "composer": "Giacomo Puccini", "date": "2019-01-18T00:00:00", "key": "6da520c566aa", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Nicola Benois"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Evelino Pid\u00f2"], "Inszenierung": ["Margarethe Wallmann"], "Kost\u00fcme": ["Nicola Benois"]}, "name": "Tosca", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Alwa": ["Herbert Lippert"], "Athlet": ["Wolfgang Bankl"], "Bankier": ["Alexandru Moisiuc"], "Der Gymnasiast": ["Ilseyar Khayrullova"], "Der Kammerdiener": ["Carlos Osuna"], "Der Maler": ["J\u00f6rg Schneider"], "Der Medizinalrat": ["Konrad Huber"], "Der Prinz": ["Carlos Osuna"], "Der Theaterdirektor": ["Alexandru Moisiuc"], "Der Tierb\u00e4ndiger": ["Wolfgang Bankl"], "Die Garderobiere": ["Donna Ellen"], "Diener": ["Ayk Martirossian"], "Dr. Sch\u00f6n": ["Bo / Boje Skovhus"], "F\u00fcnfzehnj\u00e4hrige": ["Maria Nazarova"], "Groom": ["Ilseyar Khayrullova"], "Gr\u00e4fin Geschwitz": ["Angela Denoke"], "Jack the Ripper": ["Bo / Boje Skovhus"], "Journalist": ["Manuel Walser"], "Kunstgewerblerin": ["Bongiwe Nakani"], "Lulu": ["Agneta Eichenholz"], "Marquis": ["Carlos Osuna"], "Mutter der F\u00fcnfzehnj\u00e4hrigen": ["Donna Ellen"], "Neger": ["J\u00f6rg Schneider"], "Polizeikommiss\u00e4r": ["Konrad Huber"], "Professor": ["Konrad Huber"], "Schigolch": ["Franz Grundheber"]}, "composer": "Alban Berg", "date": "2017-12-06T00:00:00", "key": "6ead2709fd9e", "leading_team": {"Ausstattung": ["Wolfgang Gussmann"], "Dirigent": ["Ingo Metzmacher"], "Kost\u00fcmmitarbeit": ["Susana Mendoza"], "Regie": ["Willy Decker"], "Szenische Einstudierung": ["Ruth Orthmann"]}, "name": "Lulu", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Don Fernando": ["Boaz Daniel"], "Don Pizarro": ["Evgeny Nikitin"], "Erster Gefangener": ["Dritan Luca"], "Florestan": ["Klaus Florian Vogt"], "Jaquino": ["J\u00f6rg Schneider"], "Leonore": ["Anja Kampe"], "Marzelline": ["Valentina Nafornita"], "Rocco": ["Stephen Milling"], "Zweiter Gefangener": ["Hiro Ijichi"]}, "composer": "Ludwig van Beethoven", "date": "2016-01-14T00:00:00", "key": "707437fce3a5", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["G\u00fcnther Schneider-Siemssen"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Peter Schneider"], "Entw\u00fcrfen": ["G\u00fcnther Schneider-Siemssen"], "Inszenierung": ["Otto Schenk"], "Kost\u00fcme": ["Leo Bei"]}, "name": "Fidelio", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Bauer": ["Dritan Luca"], "Duchesse de Crakentorp": ["Maria Happel"], "Hortensius": ["Marcus Pelz"], "Korporal": ["Konrad Huber"], "Marie": ["Jane Archibald"], "Marquise de Berkenfield": ["Donna Ellen"], "Notar": ["Fran\u00e7ois Roesti"], "Sulpice": ["Carlos \u00c1lvarez"], "Tonio": ["Javier Camarena"]}, "composer": "Gaetano Donizetti", "date": "2020-09-23T00:00:00", "key": "710e1bcb0f59", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Chantal Thomas"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Evelino Pid\u00f2"], "Inszenierung": ["Laurent Pelly"], "Kost\u00fcme": ["Laurent Pelly"], "Licht": ["Jo\u00ebl Adam"]}, "name": "La Fille du r\u00e9giment", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Adalgisa": ["Nadia Krasteva"], "Clotilde": ["Simina Ivan"], "Flavio": ["Carlos Osuna"], "Norma": ["Maria Pia Piscitelli"], "Oroveso": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Pollione": ["John Osborn"]}, "composer": "Vincenzo Bellini", "date": "2014-05-21T00:00:00", "key": "71790d710134", "leading_team": {"Choreinstudierung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Andriy Yurkevych"]}, "name": "Norma", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Gora": ["Monika Bohinec"], "Herold": ["Daichi Fujiki"], "Jason": ["Adrian Er\u00f6d"], "Kreon": ["Norbert Ernst"], "Kreusa": ["Stephanie Houtzeel"], "Medea": ["Claudia Barainsky"]}, "composer": "Aribert Reimann", "date": "2017-04-07T00:00:00", "key": "71f77a39fb40", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Marco Arturo Marelli"], "Dirigent": ["Michael Boder"], "Inszenierung": ["Marco Arturo Marelli"], "Kost\u00fcme": ["Dagmar Niefind"], "Licht": ["Marco Arturo Marelli"]}, "name": "Medea", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Br\u00fcnnhilde": ["Ir\u00e9ne Theorin"], "Fricka": ["Michaela Schuster"], "Gerhilde": ["Caroline Wenborne"], "Grimgerde": ["Zsuzsanna Szab\u00f3"], "Helmwige": ["Donna Ellen"], "Hunding": ["Jongmin Park"], "Ortlinde": ["Anna Gabler"], "Ro\u00dfwei\u00dfe": ["Miriam Albano"], "Schwertleite": ["Bongiwe Nakani"], "Sieglinde": ["Simone Schneider"], "Siegmund": ["Christopher Ventris"], "Siegrune": ["Ulrike Helzel"], "Waltraute": ["Stephanie Houtzeel"], "Wotan": ["Tomasz Konieczny"]}, "composer": "Richard Wagner", "date": "2018-04-22T00:00:00", "key": "7313cec96a63", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Dirigent": ["Adam Fischer"], "Inszenierung": ["Sven-Eric Bechtolf"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Video": ["fettFilm"]}, "name": "Die Walk\u00fcre", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Der Heerrufer des K\u00f6nigs": ["Adrian Er\u00f6d"], "Elsa von Brabant": ["Annette Dasch"], "Friedrich von Telramund": ["Jukka Rasilainen"], "Heinrich der Vogler": ["G\u00fcnther Groissb\u00f6ck"], "Lohengrin": ["Robert Dean Smith"], "Ortrud": ["Elena Zhidkova"], "Vier Edelknaben": ["Se\u00e7il Ilker", "Kaya Maria Last", "Barbara Reiter", "Dymfna Meijts"], "Vier brabantische Edle": ["Roman Lauder", "Daniel L\u00f6k\u00f6s", "Johannes Gisser", "Hermann Thyringer"]}, "composer": "Richard Wagner", "date": "2018-06-22T00:00:00", "key": "7337b57004c4", "leading_team": {"Ausstattung": ["Wolfgang Gussmann"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Sebastian Weigle"], "Dramaturgie": ["Werner Hintze"], "Licht": ["Franck Evin"], "Regie": ["Andreas Homoki"]}, "name": "Lohengrin", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Alberich": ["Martin Winkler"], "Br\u00fcnnhilde": ["Ir\u00e9ne Theorin"], "Der Wanderer": ["Tomasz Konieczny"], "Erda": ["Monika Bohinec"], "Fafner": ["Jongmin Park"], "Mime": ["Herwig Pecoraro"], "Siegfried": ["Stephen Gould"], "Siegfrieds Hornruf": ["Manuel Huber"], "Stimme des Waldvogels": ["Hila Fahima"]}, "composer": "Richard Wagner", "date": "2018-04-11T00:00:00", "key": "74309d66d776", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Dirigent": ["Adam Fischer"], "Inszenierung": ["Sven-Eric Bechtolf"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Video": ["fettFilm"]}, "name": "Siegfried", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Camille Desmoulins": ["Herbert Lippert"], "Ein Weib": ["Lydia Rathkolb"], "Ein junger Mensch": ["Wolfram Igor Derntl"], "Eine Dame": ["Ildik\u00f3 Raimondi"], "Erster Henker": ["Wolfram Igor Derntl"], "Georg Danton": ["Wolfgang Koch"], "Herault de S\u00e9chelles": ["J\u00f6rg Schneider"], "Hermann": ["Clemens Unterreiner"], "Julie": ["Alexandra Yangel"], "Lucile": ["Olga Bezsmertna"], "Robespierre": ["Thomas Ebenstein"], "Saint Just": ["Ayk Martirossian"], "Simon": ["Wolfgang Bankl"], "Zweiter Henker": ["Marcus Pelz"]}, "composer": "Gottfried von Einem", "date": "2018-04-03T00:00:00", "key": "75d813e504d8", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Rainer Sinell"], "Choreographische": ["Ricarda Regina Ludigkeit"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigentin": ["Susanna M\u00e4lkki"], "Kost\u00fcme": ["Alfred Mayerhofer"], "Licht": ["Josef Ernst K\u00f6pplinger"], "Mitarbeit": ["Ricarda Regina Ludigkeit"], "Regie": ["Josef Ernst K\u00f6pplinger"]}, "name": "Dantons Tod", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Annina": ["Carole Wilson"], "Der Baron Ochs auf Lerchenau": ["Peter Rose"], "Der Haushofmeister bei Faninal": ["Peter Jelosits"], "Der Haushofmeister bei der Feldmarschallin": ["Gerhard Reiterer"], "Die Feldmarschallin": ["Soile Isokoski"], "Drei adelige Waisen": ["Irene Hofmann", "Karin Wieser", "Sabine Kogler"], "Ein Hausknecht": ["Jaroslav Pehal"], "Ein Notar": ["Alfred \u0160ramek"], "Ein Polizeikommiss\u00e4r": ["Alfred \u0160ramek"], "Ein S\u00e4nger": ["Benjamin Bruns"], "Ein Tierh\u00e4ndler": ["Martin M\u00fcller"], "Ein Wirt": ["Herwig Pecoraro"], "Ein kleiner Mohr": ["Manami Ziervogel"], "Eine Modistin": ["Annika Gerhards"], "Eine adelige Witwe": ["Maria Bierbaumer"], "Herr von Faninal": ["Clemens Unterreiner"], "Jungfer Marianne Leitmetzerin": ["Regine Hangler"], "Leopold": ["Michael Kuchar"], "Octavian": ["Sophie Koch"], "Sophie": ["Chen Reiss"], "Valzacchi": ["Thomas Ebenstein"], "Vier Kellner": ["Gerhard Reiterer", "Wolfram Igor Derntl", "Michael Wilder", "Florian Tomaschitz"], "Vier Lakaien der Marschallin": ["Jacek Krzyszkowski", "Meng-Chieh Ho", "Johannes Gisser", "Jens Musger"]}, "composer": "Richard Strauss", "date": "2014-11-26T00:00:00", "key": "77dce0d68aff", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Rudolf Heinrich"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Kirill Petrenko"], "Inszenierung": ["Otto Schenk"], "Kost\u00fcme": ["Erni Kniepert"]}, "name": "Der Rosenkavalier", "stage": "WSO"}, {"cast": {"1. trojanischer Soldat": ["Marcus Pelz"], "2. trojanischer Soldat": ["Ferdinand Pfeiffer"], "Andromaque": ["Dominika Kovacs-Galavics"], "Anna": ["Margarita Gritskova"], "Ascagne": ["Rachel Frenkel"], "Astyanax": ["Laurids Seidel"], "Cassandre": ["Anna Caterina Antonacci"], "Chor\u00e8be": ["Adam Plachetka"], "Didon": ["Joyce DiDonato"], "En\u00e9e": ["Brandon Jovanovich"], "Griechischer Heerf\u00fchrer": ["Orhan Yildiz"], "Hylas": ["Benjamin Bruns"], "H\u00e9cube": ["Donna Ellen"], "H\u00e9l\u00e9nus": ["Wolfram Igor Derntl"], "Iopas": ["Paolo Fanale"], "Mercure": ["Igor Onishchenko"], "Narbal": ["Jongmin Park"], "Panth\u00e9e": ["Peter Kellner"], "Polyxene": ["T\u00e2mara Dornelas"], "Priam": ["Alexandru Moisiuc"], "Schatten des Hector": ["Anthony Schneider"], "Soldat": ["Igor Onishchenko"]}, "composer": "Hector Berlioz", "date": "2018-10-26T00:00:00", "key": "7910d39526da", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Es Devlin"], "Choreographie": ["Lynne Page"], "Choreographische": ["Gemma Payne"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Alain Altinoglu"], "Einstudierung": ["Gemma Payne"], "Kost\u00fcme": ["Moritz Junge"], "Licht": ["Wolfgang Goebbel", "Pia Virolainen"], "Regie": ["David McVicar"], "Regiemitarbeit": ["Leah Hausman"]}, "name": "Les Troyens", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Der F\u00fchrer der Pr\u00e9vot\u00e9": ["Alexandru Moisiuc"], "Der Goldh\u00e4ndler": ["Wolfgang Bankl"], "Der Goldschmied Cardillac": ["Tomasz Konieczny"], "Der Kavalier": ["Matthias Klink"], "Der Offizier": ["Herbert Lippert"], "Die Dame": ["Olga Bezsmertna"], "Die Tochter": ["Angela Denoke"]}, "composer": "Paul Hindemith", "date": "2015-06-22T00:00:00", "key": "7a487ca0ec2d", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Michael Boder"], "Inszenierung": ["Sven-Eric Bechtolf"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Licht": ["J\u00fcrgen Hoffmann"]}, "name": "Cardillac", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Alcina": ["Myrt\u00f2 Papatanasiu"], "Ballett": ["Wiener Staatsballett"], "Blockfl\u00f6te": ["Gilberto Caserio de Almeida"], "Bradamante": ["Margarita Gritskova"], "Cembalo": ["Francesco Corti"], "Chor": ["Chorakademie der Wiener Staatsoper "], "Fl\u00f6te": ["Annie Laflamme"], "Melisso": ["Orhan Yildiz"], "Morgana": ["Chen Reiss"], "Oberto": ["Solist des T\u00f6lzer Knabenchores"], "Orchester": ["Les Musiciens du Louvre"], "Oronte": ["Benjamin Bruns"], "Ruggiero": ["Rachel Frenkel"], "Theorbe": ["Michele Pasotti"], "Violine": ["Thibault Noally"], "Violoncello": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Baldassare"]}, "composer": "Georg Friedrich H\u00e4ndel", "date": "2016-10-26T00:00:00", "key": "7ad2cb63a2b4", "leading_team": {"Ausstattung": ["Anthony Ward"], "Choreographie": ["Sue Lefton"], "Chorleitung": ["Stefano Ragusini"], "Dirigent": ["Marc Minkowski"], "Licht": ["Jean Kalman"], "Regie": ["Adrian Noble"]}, "name": "Alcina", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Aegisth": ["Norbert Ernst"], "Chrysothemis": ["Gun-Brit Barkmin"], "Der Pfleger des Orest": ["Wolfgang Bankl"], "Die Aufseherin": ["Donna Ellen"], "Die Schlepptr\u00e4gerin": ["Aura Twarowska"], "Die Vertraute": ["Simina Ivan"], "Ein alter Diener": ["Marcus Pelz"], "Ein junger Diener": ["Thomas Ebenstein"], "Elektra": ["Linda Watson"], "F\u00fcnf M\u00e4gde": ["Monika Bohinec", "Ilseyar Khayrullova", "Ulrike Helzel", "Caroline Wenborne", "Ildik\u00f3 Raimondi"], "Klyt\u00e4mnestra": ["Anna Larsson"], "Orest": ["Falk Struckmann"], "Sechs Dienerinnen": ["Jung-Won Han / Han-Gallaun", "Se\u00e7il Ilker", "Cornelia Sonnleithner", "Jozefina Monarcha", "Karen Schubert", "Zsuzsanna Szab\u00f3"]}, "composer": "Richard Strauss", "date": "2015-04-16T00:00:00", "key": "7aff0c0b29aa", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Peter Schneider"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Licht": ["Andreas Gr\u00fcter"], "Regie": ["Uwe Eric Laufenberg"]}, "name": "Elektra", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Alcindoro": ["Marcus Pelz"], "Benoit": ["Marcus Pelz"], "Colline": ["Jongmin Park"], "Marcello": ["Adrian Er\u00f6d"], "Mim\u00ec": ["Maija Kovalevska"], "Musetta": ["Ildik\u00f3 Raimondi"], "Obstverk\u00e4ufer": ["Daniel L\u00f6k\u00f6s"], "Parpignol": ["Martin M\u00fcller"], "Rodolfo": ["Ram\u00f3n Vargas"], "Schaunard": ["Alessio Arduini"], "Sergeant der Zollwache": ["Dominik Rieger"], "Zollw\u00e4chter": ["Johannes Gisser"]}, "composer": "Giacomo Puccini", "date": "2014-03-29T00:00:00", "key": "7bbfa7bfd20a", "leading_team": {"B\u00fchnenbilder": ["Franco Zeffirelli"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Mikko Franck"], "Inszenierung": ["Franco Zeffirelli"], "Kost\u00fcme": ["Marcel Escoffier"]}, "name": "La Boh\u00e8me", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Andrei Schtschelkalow": ["Clemens Unterreiner"], "Boris Godunow": ["Ferruccio Furlanetto"], "Erster Polizeioffizier": ["Wolfgang Bankl"], "Fjodor": ["Margarita Gritskova"], "F\u00fcrst Wassili Schujski": ["Norbert Ernst"], "Gottesnarr": ["Pavel Kolgatin"], "Grigori Otrepjew": ["Marian Talaba"], "Hauptmann": ["Wolfgang Bankl"], "Leibbojar": ["Roman Lauder"], "Missail": ["James Kryshak"], "Mitjuch": ["Marcus Pelz"], "Nikititsch": ["Alexandru Moisiuc"], "Pimen": ["Kurt Rydl"], "Schenkenwirtin": ["Aura Twarowska"], "Warlaam": ["Janusz Monarcha"], "Xenia": ["Ileana Tonca"], "Xenias Amme": ["Zoryana Kushpler"]}, "composer": "Modest Mussorgski", "date": "2014-01-28T00:00:00", "key": "7f65350acdef", "leading_team": {"Ausstattung": ["Yannis Kokkos"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Ch\u00f6re": ["Chor der Wiener Staatsoper", "Slowakischer Philharmonischer Chor"], "Dirigent": ["Michael G\u00fcttler"], "Dramaturgie": ["Anne Blancard"], "Inszenierung": ["Yannis Kokkos"]}, "name": "Boris Godunow", "stage": "WSO"}, {"cast": {"1. Blumenm\u00e4dchen": ["Hila Fahima"], "1. Gralsritter": ["Benedikt Kobel"], "1. Gruppe": ["Margaret Plummer"], "1. Knappe": ["Ulrike Helzel"], "2. Blumenm\u00e4dchen": ["Caroline Wenborne"], "2. Gralsritter": ["Clemens Unterreiner"], "2. Gruppe": ["Ilseyar Khayrullova"], "2. Knappe": ["Zoryana Kushpler"], "3. Blumenm\u00e4dchen": ["Ilseyar Khayrullova"], "3. Knappe": ["Thomas Ebenstein"], "4. Knappe": ["Bror Magnus T\u00f8denes"], "Amfortas": ["Gerald Finley"], "Gurnemanz": ["Kwangchul Youn"], "Klingsor": ["Jochen Schmeckenbecher"], "Kundry": ["Nina Stemme"], "Parsifal": ["Christopher Ventris"], "Stimme von oben": ["Monika Bohinec"], "Titurel": ["Jongmin Park"]}, "composer": "Richard Wagner", "date": "2017-04-06T00:00:00", "key": "7fd152d73103", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Alvis Hermanis"], "B\u00fchnenbildmitarbeit": ["Silvia Platzek"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Semyon Bychkov"], "Kost\u00fcme": ["Kristine Jurjane"], "Licht": ["Gleb Filshtinsky"], "Regie": ["Alvis Hermanis"], "Video": ["Ineta Sipunova"]}, "name": "Parsifal", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Alcindoro": ["Marcus Pelz"], "Benoit": ["Marcus Pelz"], "Colline": ["Jongmin Park"], "Marcello": ["Adrian Er\u00f6d"], "Mim\u00ec": ["Aida Garifullina"], "Musetta": ["Bryony Dwyer"], "Obstverk\u00e4ufer": ["Oleg Zalytskiy"], "Parpignol": ["Martin M\u00fcller"], "Rodolfo": ["Jinxu Xiahou"], "Schaunard": ["Clemens Unterreiner"], "Sergeant der Zollwache": ["Ion Tibrea"], "Zollw\u00e4chter": ["Konrad Huber"]}, "composer": "Giacomo Puccini", "date": "2019-09-29T00:00:00", "key": "81940ab3ee30", "leading_team": {"B\u00fchnenbilder": ["Franco Zeffirelli"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Louis Langr\u00e9e"], "Inszenierung": ["Franco Zeffirelli"], "Kost\u00fcme": ["Marcel Escoffier"]}, "name": "La Boh\u00e8me", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Alfredo Germont": ["Piero Pretti"], "Annina": ["Aura Twarowska"], "Baron Douphol": ["Gabriel Berm\u00fadez"], "Doktor Grenvil": ["Jongmin Park"], "Ein Diener bei Flora": ["Roman Lauder"], "Faktotum": ["Christoph Nechvatal"], "Flora Bervoix": ["Zoryana Kushpler"], "Gaston": ["Jinxu Xiahou"], "Giorgio Germont": ["Giovanni Meoni"], "Giuseppe": ["Gerhard Reiterer"], "Kommission\u00e4r": ["Ion Tibrea"], "Marquis d'Obigny": ["Il Hong"], "Violetta Val\u00e9ry": ["Myrt\u00f2 Papatanasiu"]}, "composer": "Giuseppe Verdi", "date": "2014-05-16T00:00:00", "key": "822d30245a92", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Alexandre de Dardel"], "Choreographie": ["Boris Nebyla"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Louis Langr\u00e9e"], "Kost\u00fcme": ["Virginie Gervaise"], "Licht": ["Philippe Berthom\u00e9"], "Maske": ["C\u00e9cile Kretschmar"], "Regie": ["Jean-Francois Sivadier"], "Regieassistenz": ["V\u00e9ronique Timsit"]}, "name": "La traviata", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Abim\u00e9lech": ["Sorin Coliban"], "Dalila": ["El\u012bna Garan\u010da"], "Ein Kriegsbote der Philister": ["Leonardo Navarro"], "Ein alter Hebr\u00e4er": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Erster Philister": ["J\u00f6rg Schneider"], "Oberpriester des Dagon": ["Carlos \u00c1lvarez"], "Samson": ["Roberto Alagna"], "Zweiter Philister": ["Marcus Pelz"]}, "composer": "Camille Saint-Sa\u00ebns", "date": "2018-05-15T00:00:00", "key": "8413d2c28855", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Raimund Orfeo Voigt"], "Choreographie": ["Lukas Gaudernak"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Marco Armiliato"], "Kost\u00fcme": ["Su B\u00fchler"], "Licht": ["Gerrit Jurda"], "Regie": ["Alexandra Liedtke"]}, "name": "Samson et Dalila", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Auntie": ["Monika Bohinec"], "Balstrode": ["Brian Mulligan"], "Bob Boles": ["Norbert Ernst"], "Dr. Crabbe": ["Andreas Bettinger"], "Ellen Orford": ["Judith Howarth"], "Erste Nichte": ["Simina Ivan"], "Hobson": ["Sorin Coliban"], "John": ["Samuel Ellmauer"], "Mrs. Sedley": ["Donna Ellen"], "Ned Keene": ["Morten Frank Larsen"], "Peter Grimes": ["Stephen Gould"], "Reverend Horace Adams": ["Carlos Osuna"], "Swallow": ["Wolfgang Bankl"], "Zweite Nichte": ["Margaret Plummer"]}, "composer": "Benjamin Britten", "date": "2016-12-18T00:00:00", "key": "84d4611ce08c", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Gottfried Pilz"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"], "Choreographie": ["Roland Giertz"], "Dirigent": ["Graeme Jenkins"], "Inszenierung": ["Christine Mielitz"], "Kost\u00fcme": ["Gottfried Pilz"]}, "name": "Peter Grimes", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Carmen": ["Mich\u00e8le Losier"], "Dancairo": ["Clemens Unterreiner"], "Das M\u00e4dchen": ["Giulia Mandelli"], "Don Jos\u00e9": ["Dmytro Popov"], "Escamillo": ["Erwin Schrott"], "Frasquita": ["Ileana Tonca"], "Lillas Pastia": ["Yta Moreno"], "Merc\u00e9d\u00e8s": ["Szilvia V\u00f6r\u00f6s"], "Mica\u00ebla": ["Vera-Lotte Boecker"], "Moral\u00e8s": ["Martin H\u00e4\u00dfler"], "Remendado": ["Carlos Osuna"], "Zuniga": ["Peter Kellner"]}, "composer": "Georges Bizet", "date": "2021-05-29T00:00:00", "key": "850facb2a547", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Alfons Flores"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"], "Inszenierung": ["Calixto Bieito"], "Kost\u00fcme": ["Merc\u00e8 Paloma"], "Licht": ["Alberto Rodr\u00edguez Vega"], "Musikalische Leitung": ["Andr\u00e9s Orozco-Estrada"], "Szenische Einstudierung": ["Calixto Bieito", "Joan Anton Rechi"]}, "name": "Carmen", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Barak, der F\u00e4rber": ["Wolfgang Koch"], "Der Bucklige": ["Thomas Ebenstein"], "Der Einarmige": ["Ryan Speedo Green"], "Der Ein\u00e4ugige": ["Samuel Hasselhorn"], "Der Kaiser": ["Stephen Gould"], "Die Amme": ["Evelyn Herlitzius"], "Die Kaiserin": ["Camilla Nylund"], "Die Stimme des Falken": ["Maria Nazarova"], "Dienerinnen": ["Ileana Tonca", "Mariam Battistelli", "Szilvia V\u00f6r\u00f6s"], "Ein H\u00fcter der Schwelle des Tempels": ["Maria Nazarova"], "Eine Stimme von oben": ["Monika Bohinec"], "F\u00e4rberin": ["Nina Stemme"], "Geisterbote": ["Sebastian Holecek"], "Solostimmen": ["Ileana Tonca", "Mariam Battistelli", "Virginie Verrez", "Szilvia V\u00f6r\u00f6s", "Bongiwe Nakani", "Zoryana Kushpler"], "Stimme eines J\u00fcnglings": ["Benjamin Bruns"], "Stimmen der Ungeborenen": ["Ileana Tonca", "Mariam Battistelli", "Virginie Verrez", "Szilvia V\u00f6r\u00f6s", "Bongiwe Nakani"]}, "composer": "Richard Strauss", "date": "2019-05-30T00:00:00", "key": "861a74b51beb", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Aur\u00e9lie Maestre"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Christian Thielemann"], "Dramaturgie": ["Louis Geisler"], "Kost\u00fcme": ["Cl\u00e9mence Pernoud"], "Libretto": ["Hugo von Hofmannsthal"], "Licht": ["Bertrand Couderc"], "Musik": ["Richard Strauss"], "Regie": ["Vincent Huguet"], "Video": ["Bertrand Couderc"]}, "name": "Die Frau ohne Schatten", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Abate": ["Ra\u00fal Gim\u00e9nez"], "Adriana Lecouvreur": ["Anna Netrebko"], "Ballett im 3. Akt": ["Matthias Rathammer", "Franz Peter K\u00e1rolyi", "Michael Klabouch", "Elise Busoni", "Sandra Zelechowski", "Anastasia Markina", "Lena Kraus", "Ursula Szameit", "Claudia Stocker"], "Dangeville": ["Miriam Albano"], "Haushofmeister": ["Tobias Huemer"], "Il Principe di Bouillon": ["Alexandru Moisiuc"], "Jouvenot": ["Bryony Dwyer"], "La Principessa di Bouillon": ["Elena Zhidkova"], "Maurizio": ["Piotr Beczala"], "Michonnet": ["Roberto Frontali"], "Poisson": ["Pavel Kolgatin"], "Quinault": ["Ryan Speedo Green"]}, "composer": "Francesco Cilea", "date": "2017-11-15T00:00:00", "key": "86bfa081614d", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Charles Edwards"], "Choreographie": ["Andrew George"], "Choreographische": ["Adam Pudney"], "Chorleitung": ["Stefano Ragusini"], "Dirigent": ["Evelino Pid\u00f2"], "Einstudierung": ["Adam Pudney"], "Kost\u00fcme": ["Brigitte Reiffenstuel"], "Licht": ["Adam Silverman"], "Regie": ["David McVicar"], "Szenische Einstudierung": ["Justin Way"]}, "name": "Adriana Lecouvreur", "stage": "WSO"}, {"cast": {"1. Strelitze": ["Hans Peter Kammerer"], "2. Strelitze": ["Il Hong"], "Dossifei": ["Ain Anger"], "Ein Schreiber": ["Norbert Ernst"], "Emma": ["Caroline Wenborne"], "F\u00fcrst Andrei Chowanski": ["Christopher Ventris"], "F\u00fcrst Iwan Chowanski": ["Dan Paul Dumitrescu"], "F\u00fcrst Wasili Golizyn": ["Herbert Lippert"], "Kuska": ["Marian Talaba"], "Marfa": ["Elena Maximova"], "Schaklowity": ["Andrzej Dobber"], "Streschnew": ["Wolfram Igor Derntl"], "Susanna": ["Lydia Rathkolb"], "Vertrauter Golizyns": ["Benedikt Kobel"], "Warsonofiew": ["Marcus Pelz"]}, "composer": "Modest Mussorgski", "date": "2014-11-24T00:00:00", "key": "89ecea982081", "leading_team": {"Ausstattung": ["Alexander Borovskiy"], "Bewegungsregie": ["Yuri Khamutianskiy"], "Choreographie": ["Yuri Vasilko"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Semyon Bychkov"], "Dramaturgie": ["Dina Dodina"], "Licht": ["Damir Ismagilov"], "Regie": ["Lev Dodin"], "Regiemitarbeit": ["Valery Galendeev"]}, "name": "Chowanschtschina", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Alfio": ["George Gagnidze"], "Lola": ["Zoryana Kushpler"], "Lucia": ["Aura Twarowska"], "Santuzza": ["Michaela Schuster"], "Turiddu": ["Fabio Armiliato"]}, "composer": "Pietro Mascagni", "date": "2014-02-02T00:00:00", "key": "8aea32206161", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Jean-Pierre Ponnelle"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Paolo Carignani"], "Inszenierung": ["Jean-Pierre Ponnelle"], "Kost\u00fcme": ["Jean-Pierre Ponnelle"]}, "name": "Cavalleria rusticana", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Aegisth": ["Norbert Ernst"], "Chrysothemis": ["Gun-Brit Barkmin"], "Der Pfleger des Orest": ["Ryan Speedo Green"], "Die Aufseherin": ["Donna Ellen"], "Die Schlepptr\u00e4gerin": ["Zoryana Kushpler"], "Die Vertraute": ["Simina Ivan"], "Ein alter Diener": ["Marcus Pelz"], "Ein junger Diener": ["Benedikt Kobel"], "Elektra": ["Elena Pankratova"], "F\u00fcnf M\u00e4gde": ["Monika Bohinec", "Margarita Gritskova", "Ulrike Helzel", "Caroline Wenborne", "Ildik\u00f3 Raimondi"], "Klyt\u00e4mnestra": ["Waltraud Meier"], "Orest": ["Johan Reuter"], "Sechs Dienerinnen": ["Younghee Ko", "Jung-Won Han / Han-Gallaun", "Kaya Maria Last", "Jozefina Monarcha", "Zsuzsanna Szab\u00f3", "Sabine Kogler"]}, "composer": "Richard Strauss", "date": "2017-12-05T00:00:00", "key": "8c9b6cf53271", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Ingo Metzmacher"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Licht": ["Andreas Gr\u00fcter"], "Regie": ["Uwe Eric Laufenberg"]}, "name": "Elektra", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Elvira": ["Olga Peretyatko"], "Enrichetta di Francia": ["Ilseyar Khayrullova"], "Lord Arturo Talbo": ["John Tessier"], "Lord Gualtiero Valton": ["Sorin Coliban"], "Sir Bruno Roberton": ["Carlos Osuna"], "Sir Giorgio": ["Jongmin Park"], "Sir Riccardo Forth": ["Carlos \u00c1lvarez"]}, "composer": "Vincenzo Bellini", "date": "2015-03-06T00:00:00", "key": "8d49c71a51cd", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Heinz Balthes"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Marco Armiliato"], "Inszenierung": ["John Dew"], "Kost\u00fcme": ["Jos\u00e9 Manuel Vazquez"]}, "name": "I puritani", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Ariadne": ["Soile Isokoski"], "Bacchus": ["Johan Botha"], "Brighella": ["Benjamin Bruns"], "Der Haushofmeister": ["Peter Matic"], "Der Komponist": ["Sophie Koch"], "Der Musiklehrer": ["Jochen Schmeckenbecher"], "Der Tenor": ["Johan Botha"], "Dryade": ["Rachel Frenkel"], "Echo": ["Olga Bezsmertna"], "Ein Lakai": ["Marcus Pelz"], "Ein Offizier": ["Daniel L\u00f6k\u00f6s"], "Ein Per\u00fcckenmacher": ["Won Cheol Song"], "Ein Tanzmeister": ["Norbert Ernst"], "Harlekin": ["Adam Plachetka"], "Najade": ["Valentina Nafornita"], "Primadonna": ["Soile Isokoski"], "Scaramuccio": ["Carlos Osuna"], "Truffaldin": ["Jongmin Park"], "Zerbinetta": ["Daniela Fally"]}, "composer": "Richard Strauss", "date": "2014-10-12T00:00:00", "key": "8e567ace3dff", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Dirigent": ["Christian Thielemann"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Licht": ["J\u00fcrgen Hoffmann"], "Regie": ["Sven-Eric Bechtolf"]}, "name": "Ariadne auf Naxos", "stage": "WSO"}, {"cast": {"1. Strelitze": ["Hans Peter Kammerer"], "2. Strelitze": ["Ayk Martirossian"], "Dossifei": ["Ain Anger"], "Ein Schreiber": ["Thomas Ebenstein"], "Emma": ["Caroline Wenborne"], "F\u00fcrst Andrei Chowanski": ["Christopher Ventris"], "F\u00fcrst Iwan Chowanski": ["Ferruccio Furlanetto"], "F\u00fcrst Wasili Golizyn": ["Herbert Lippert"], "Kuska": ["Carlos Osuna"], "Marfa": ["Elena Maximova"], "Schaklowity": ["Andrzej Dobber"], "Streschnew": ["Wolfram Igor Derntl"], "Susanna": ["Lydia Rathkolb"], "Vertrauter Golizyns": ["Benedikt Kobel"], "Warsonofiew": ["Marcus Pelz"]}, "composer": "Modest Mussorgski", "date": "2017-09-11T00:00:00", "key": "90cd04663e6d", "leading_team": {"Ausstattung": ["Alexander Borovskiy"], "Bewegungsregie": ["Yuri Khamutianskiy"], "Choreographie": ["Yuri Vasilko"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Michael G\u00fcttler"], "Dramaturgie": ["Dina Dodina"], "Licht": ["Damir Ismagilov"], "Regie": ["Lev Dodin"], "Regiemitarbeit": ["Valery Galendeev"]}, "name": "Chowanschtschina", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Ein Page": ["Hiro Ijichi"], "Elisabetta": ["Edita Gruberova"], "Herzog von Nottingham": ["Paolo Rumetz"], "Lord Cecil": ["Jinxu Xiahou"], "Roberto Devereux": ["Celso Albelo"], "Sara": ["Monika Bohinec"], "Sir Gualtiero Raleigh": ["Mihail Dogotari"], "Vertrauter Nottinghams": ["Johannes Gisser"]}, "composer": "Gaetano Donizetti", "date": "2014-10-13T00:00:00", "key": "91fec95bd5a5", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Helmut St\u00fcrmer"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Andriy Yurkevych"], "Inszenierung": ["Silviu Purcarete"], "Kost\u00fcme": ["Helmut St\u00fcrmer"]}, "name": "Roberto Devereux", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Baron Scarpia": ["Ambrogio Maestri"], "Cesare Angelotti": ["Ryan Speedo Green"], "Der Mesner": ["Wolfgang Bankl"], "Ein Hirt": ["Mattheus Sinko"], "Ein Schlie\u00dfer": ["Il Hong"], "Floria Tosca": ["Martina Serafin"], "Mario Cavaradossi": ["Aleksandrs Antonenko"], "Sciarrone": ["Yevheniy Kapitula"], "Spoletta": ["James Kryshak"]}, "composer": "Giacomo Puccini", "date": "2015-01-31T00:00:00", "key": "92506b03a94b", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Nicola Benois"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Marco Armiliato"], "Inszenierung": ["Margarethe Wallmann"], "Kost\u00fcme": ["Nicola Benois"]}, "name": "Tosca", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Amelia": ["Krassimira Stoyanova"], "Berkley": ["Sorin Coliban"], "Christian": ["Igor Onishchenko"], "Ein Oberrichter": ["Thomas Ebenstein"], "Ein Richter": ["Thomas Ebenstein"], "Graf Horn": ["Alexandru Moisiuc"], "Graf Warting": ["Sorin Coliban"], "Gustaf III. ": ["Piotr Beczala"], "Hastings": ["Alexandru Moisiuc"], "Oscar": ["Hila Fahima"], "Ren\u00e9 Ankarstr\u00f6m": ["Dmitri Hvorostovsky"], "Samuel": ["Alexandru Moisiuc"], "Tom": ["Sorin Coliban"], "Ulrica": ["Nadia Krasteva"]}, "composer": "Giuseppe Verdi", "date": "2016-04-26T00:00:00", "key": "927f78d082ad", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Emanuele Luzzati"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Jes\u00fas L\u00f3pez Cobos"], "Inszenierung": ["Gianfranco de Bosio"], "Kost\u00fcme": ["Santuzza Cal\u00ec"]}, "name": "Un ballo in maschera", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Antonio": ["Jason Bridges"], "Ariel": ["Audrey Luna"], "Caliban": ["Thomas Ebenstein"], "Ferdinand": ["Pavel Kolgatin"], "Gonzalo": ["Sorin Coliban"], "King of Naples": ["Herbert Lippert"], "Miranda": ["Stephanie Houtzeel"], "Prospero": ["Adrian Er\u00f6d"], "Sebastian": ["David Pershall"], "Stefano": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Trinculo": ["David Daniels"]}, "composer": "Ad\u00e8s", "date": "2015-06-21T00:00:00", "key": "943e13d0d58b", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Jasmine Catudal"], "Choreographie": ["Crystal Pite"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Thomas Ad\u00e8s"], "Kost\u00fcme": ["Kym Barrett"], "Licht": ["Michel Beaulieu"], "Musik": ["Thomas Ad\u00e8s"], "Regie": ["Robert Lepage"], "Video": ["David Leclerc"]}, "name": "The Tempest", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Aida": ["Kristin Lewis"], "Amneris": ["Olga Borodina"], "Amonasro": ["Markus Marquardt"], "Der K\u00f6nig": ["Janusz Monarcha"], "Ein Bote": ["Dimitrios Flemotomos"], "Priesterin": ["Olga Bezsmertna"], "Radames": ["Marcello Giordani"], "Ramfis": ["Sorin Coliban"], "T\u00e4nze: 2. Bild": ["Corps de ballet"], "T\u00e4nze: 3. Bild": ["Veronika Henschov\u00e1", "Zuzana Kvassayova", "Natalie Salazar"], "T\u00e4nze: 4. Bild": ["Oleksandr Maslyannikov", "Gleb Shilov", "Patrik Hullman", "Corps de ballet", "Natalie Salazar"]}, "composer": "Giuseppe Verdi", "date": "2013-10-15T00:00:00", "key": "96ba43d182da", "leading_team": {"Ausstattung": ["Carlo Tommasi"], "Choreographie": ["Jan Stripling"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Dan Ettinger"], "Inszenierung": ["Nicolas Jo\u00ebl"]}, "name": "Aida", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Adelaide": ["Stephanie Houtzeel"], "Arabella": ["Emily Magee"], "Die Fiakermilli": ["Daniela Fally"], "Djura": ["Jacek Krzyszkowski"], "Drei Spieler": ["Hiro Ijichi", "Csaba Markovits", "Ion Tibrea"], "Ein Zimmerkellner": ["Martin M\u00fcller"], "Eine Kartenaufschl\u00e4gerin": ["Ulrike Helzel"], "Graf Dominik": ["Rafael Fingerlos"], "Graf Elem\u00e9r": ["Michael Laurenz"], "Graf Lamoral": ["Peter Kellner"], "Graf Waldner": ["Wolfgang Bankl"], "Jankel": ["Thomas K\u00f6ber"], "Mandryka": ["Tomasz Konieczny"], "Matteo": ["Daniel Behle"], "Welko, Leibhusar des Mandryka": ["Michael Wilder"], "Zdenka": ["Chen Reiss"]}, "composer": "Richard Strauss", "date": "2019-02-05T00:00:00", "key": "9789aaca9426", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Axel Kober"], "Inszenierung": ["Sven-Eric Bechtolf"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"]}, "name": "Arabella", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Armide": ["Ga\u00eblle Arquez"], "Aronte": ["Mihail Dogotari"], "Art\u00e9midore": ["Bror Magnus T\u00f8denes"], "Chor": ["Gustav Mahler-Chor"], "Coryph\u00e9en": ["Laura Elligsen", "Raoni H\u00fcbner de Barros", "Panajotis Pratsos"], "D\u00e4nischer Ritter": ["Bror Magnus T\u00f8denes"], "Hass": ["Margaret Plummer"], "Hidraot": ["Paolo Rumetz"], "Orchester": ["Les Musiciens du Louvre"], "Ph\u00e9nice": ["Olga Bezsmertna"], "Renaud": ["Stanislas de Barbeyrac"], "Sidonie": ["Hila Fahima"], "Ubalde": ["Gabriel Berm\u00fadez"], "es tanzen": ["Ballettakademie der Wiener Staatsoper "]}, "composer": "Christoph Willibald Gluck", "date": "2016-10-25T00:00:00", "key": "9cf7b59a82f6", "leading_team": {"Ausstattung": ["Pierre-Andr\u00e9 Weitz"], "Choreographie": ["Jean Renshaw"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Marc Minkowski"], "Licht": ["Bertrand Killy"], "Regie": ["Ivan Alexandre"]}, "name": "Armide", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Borsa": ["James Kryshak"], "Der Herzog von Mantua": ["Saimir Pirgu"], "Die Gr\u00e4fin Ceprano": ["Simina Ivan"], "Ein Hussier": ["Ion Tibrea"], "Ein Page der Herzogin": ["Bryony Dwyer"], "Gilda": ["Ekaterina Siurina"], "Giovanna": ["Carole Wilson"], "Graf von Ceprano": ["Marcus Pelz"], "Graf von Monterone": ["Sorin Coliban"], "Maddalena": ["Margarita Gritskova"], "Marullo": ["Mihail Dogotari"], "Rigoletto": ["Giovanni Meoni"], "Sparafucile": ["Ain Anger"]}, "composer": "Giuseppe Verdi", "date": "2015-06-20T00:00:00", "key": "9ecadea0ce5a", "leading_team": {"Ausstattung": ["Christof Hetzer"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Evelino Pid\u00f2"], "Dramaturgie": ["Bettina Auer"], "Licht": ["Bernd Purkrabek"], "Regie": ["Pierre Audi"]}, "name": "Rigoletto", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Albert": ["Tae-Joong Yang"], "Charlotte": ["Vesselina Kasarova"], "Johann": ["Hans Peter Kammerer"], "Le Bailli": ["Andreas H\u00f6rl"], "Schmidt": ["Thomas Ebenstein"], "Sophie": ["Daniela Fally"], "Werther": ["Roberto Alagna"]}, "composer": "Jules Massenet", "date": "2013-04-27T00:00:00", "key": "9fd33adbc114", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Peter Pabst"], "Dirigent": ["Bertrand de Billy"], "Inszenierung": ["Andrei Serban"], "Kost\u00fcme": ["Peter Pabst", "Petra Reinhardt"]}, "name": "Werther", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Alberich": ["Jochen Schmeckenbecher"], "Br\u00fcnnhilde": ["Nina Stemme"], "Der Wanderer": ["Tomasz Konieczny"], "Erda": ["Janina Baechle"], "Fafner": ["Ain Anger"], "Mime": ["Herwig Pecoraro"], "Siegfried": ["Stephen Gould"], "Siegfrieds Hornruf": ["Josef Reif"], "Stimme des Waldvogels": ["\u00cdride Mart\u00ednez"]}, "composer": "Richard Wagner", "date": "2014-06-25T00:00:00", "key": "a19a5ead796e", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Dirigent": ["Adam Fischer"], "Inszenierung": ["Sven-Eric Bechtolf"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Video": ["fettFilm"]}, "name": "Siegfried", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Butler": ["Eduard Wesener", "Christoph Nechvatal"], "Doktor Malatesta": ["Alessio Arduini"], "Don Pasquale": ["Michele Pertusi"], "Ein Notar": ["Wolfram Igor Derntl"], "Ernesto": ["Juan Diego Fl\u00f3rez"], "Norina": ["Valentina Nafornita"]}, "composer": "Gaetano Donizetti", "date": "2015-05-02T00:00:00", "key": "a21d0b06d5eb", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Noelle Ginefri-Corbel"], "Choreographie": ["Martin Buczko"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Jes\u00fas L\u00f3pez Cobos"], "Kost\u00fcme": ["Sylvie Martin-Hyszka"], "Licht": ["Arnaud Jung"], "Regie": ["Irina Brook"], "Regiemitarbeit": ["Sophie Petit"]}, "name": "Don Pasquale", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Addison": ["Carlos Osuna"], "Band": ["Lucas Niggli", "Stephan F\u00f6rst", "Edmund K\u00f6hldorfer", "Annemarie Herfurth", "Martina St\u00fcckler"], "Boat's Captain": ["Michael Stark"], "Cameraman": ["Robert Angst"], "Chastity": ["Agneta Eichenholz"], "Children's Father": ["Tvrtko \u0160tajcer"], "Doctor 1": ["Wolfram Igor Derntl"], "Doctor 2": ["Hans Peter Kammerer"], "Doctor 3": ["Ayk Martirossian"], "Dryden": ["Marcus Pelz"], "Duke": ["Wolfgang Bankl"], "Fianc\u00e9e": ["Katharina Billerhart"], "Friend of Orlando's Child": ["Constance Hauman"], "Greene": ["Leigh Melrose"], "Guardian Angel": ["Eric Jurenas"], "Leads\u00e4ngerin": ["Ewelina Jurga"], "Modesty": ["Margaret Plummer"], "Narrator": ["Anna Clementi"], "Officiant": ["Massimo Rizzo"], "Orlando": ["Kate Lindsey"], "Orlando's Child": ["Justian Vivian Bond"], "Orlando's Girlfriend": ["Katie La Folle"], "Pope": ["Christian Miedl"], "Purity": ["Constance Hauman"], "Putto": ["Emil Lang"], "Queen": ["Constance Hauman"], "Russian Sailor": ["Felix Erdmann"], "Sasha": ["Agneta Eichenholz"], "Servant": ["Florian Glatt"], "Shelmerdine": ["Leigh Melrose"], "Tutor": ["Andreas Patton"], "Two Actress": ["Selina Str\u00f6bele", "Antoanetta Kostadinova"]}, "composer": "Olga Neuwirth", "date": "2019-12-14T00:00:00", "key": "a51657ebaa70", "leading_team": {"Bewegungsregie": ["Jenny Ogilvie"], "B\u00fchne": ["Roy Spahn"], "Chor": ["Thomas Lang", "Stefano Ragusini", "Svetlomir Zlatkov"], "Dirigent": ["Matthias Pintscher"], "Dramaturgie": ["Helga Utz"], "Haarkreationen": ["Julien D'ys"], "Klangregie": ["Julien Al\u00e9onard"], "Kost\u00fcme": ["COMME des GAR\u00c7ON"], "Licht": ["Ulrich Schneider"], "LiveElektronik": ["Markus Noisternig", "Gilbert Nouno", "Cl\u00e9ment Cornuau", "Olga Neuwirth"], "Masken": ["COMME des GAR\u00c7ON", "Stephen Jones"], "Regie": ["Polly Graham"], "Sounddesign": ["Markus Noisternig", "Gilbert Nouno", "Cl\u00e9ment Cornuau", "Olga Neuwirth"], "Video": ["Will Duke"]}, "name": "Orlando", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Dritte Elfe": ["Miriam Albano"], "Erste Elfe": ["Valentina Nafornita"], "Fremde F\u00fcrstin": ["Elena Zhidkova"], "Heger": ["Gabriel Berm\u00fadez"], "Jezibaba": ["Monika Bohinec"], "J\u00e4ger": ["Manuel Walser"], "K\u00fcchenjunge": ["Margaret Plummer"], "Prinz": ["Klaus Florian Vogt"], "Rusalka": ["Gal James"], "Wassermann": ["Jongmin Park"], "Zweite Elfe": ["Ulrike Helzel"]}, "composer": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k", "date": "2016-02-13T00:00:00", "key": "a5e5567b4e9e", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Choreographie": ["Lukas Gaudernak"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Tom\u00e1\u0161 Netopil"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Licht": ["J\u00fcrgen Hoffmann"], "Regie": ["Sven-Eric Bechtolf"]}, "name": "Rusalka", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Axinja": ["Donna Ellen"], "Boris Ismailow": ["Kurt Rydl"], "Hausknecht": ["Marcus Pelz"], "Katerina Ismailowa": ["Angela Denoke"], "Kutscher": ["Thomas K\u00f6ber"], "Lehrer": ["James Kryshak"], "M\u00fchlenarbeiter": ["Florian Tomaschitz"], "Polizeichef": ["Sorin Coliban"], "Polizist": ["Yevheniy Kapitula"], "Pope": ["Ryan Speedo Green"], "Sergeant": ["Jens Musger"], "Sergej": ["Misha Didyk"], "Sinowi Ismailow": ["Marian Talaba"], "Sonjetka": ["Monika Bohinec"], "Verwalter": ["Yevheniy Kapitula"], "W\u00e4chter": ["Marcus Pelz"], "Zwangsarbeiterin": ["Simina Ivan"], "alter Zwangsarbeiter": ["Il Hong"], "betrunkener Gast": ["Franz Gruber"], "der Sch\u00e4bige": ["Herwig Pecoraro"], "dritter Vorarbeiter": ["Martin M\u00fcller"], "erster Vorarbeiter": ["Gerhard Reiterer"], "zweiter Vorarbeiter": ["Oleg Zalytskiy"]}, "composer": "Dmitri Schostakowitsch", "date": "2015-03-08T00:00:00", "key": "a791af7574b1", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Volker Hintermeier"], "Choreographie": ["Teresa Rotemberg"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Ingo Metzmacher"], "Inszenierung": ["Matthias Hartmann"], "Kost\u00fcme": ["Su B\u00fchler"]}, "name": "Lady Macbeth von Mzensk", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Auntie": ["Monika Bohinec"], "Balstrode": ["Iain Paterson"], "Bob Boles": ["Norbert Ernst"], "Ellen Orford": ["Gun-Brit Barkmin"], "Erste Nichte": ["Simina Ivan"], "Hobson": ["Janusz Monarcha"], "Mrs. Sedley": ["Donna Ellen"], "Ned Keene": ["Gabriel Berm\u00fadez"], "Peter Grimes": ["Herbert Lippert"], "Reverend Horace Adams": ["Carlos Osuna"], "Swallow": ["Wolfgang Bankl"], "Zweite Nichte": ["Hyuna Ko"]}, "composer": "Benjamin Britten", "date": "2013-11-23T00:00:00", "key": "a93d66587532", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Gottfried Pilz"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"], "Choreographie": ["Roland Giertz"], "Dirigent": ["Graeme Jenkins"], "Inszenierung": ["Christine Mielitz"], "Kost\u00fcme": ["Gottfried Pilz"]}, "name": "Peter Grimes", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Aida": ["Elena Guseva"], "Amneris": ["Ekaterina Gubanova"], "Amonasro": ["Simone Piazzola"], "Der K\u00f6nig": ["Peter Kellner"], "Ein Bote": ["Lukhanyo Moyake"], "Priesterin": ["Mariam Battistelli"], "Radames": ["Gregory Kunde"], "Ramfis": ["Jongmin Park"], "T\u00e4nze: 2. Bild": ["Corps de ballet"], "T\u00e4nze: 3. Bild": ["Tain\u00e1 Ferreira Luiz", "Suzanne Kert\u00e9sz", "Natalie Salazar"], "T\u00e4nze: 4. Bild": ["Natalie Salazar", "Roman Christyakov", "Gleb Shilov", "Felipe Vieira", "Corps de ballet"]}, "composer": "Giuseppe Verdi", "date": "2019-06-19T00:00:00", "key": "acc92bae42fe", "leading_team": {"Ausstattung": ["Carlo Tommasi"], "Choreographie": ["Jan Stripling"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Marco Armiliato"], "Inszenierung": ["Nicolas Jo\u00ebl"]}, "name": "Aida", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Andrei Schtschelkalow": ["David Pershall"], "Boris Godunow": ["Ren\u00e9 Pape"], "Erster Polizeioffizier": ["Igor Onishchenko"], "Fjodor": ["Margaret Plummer"], "F\u00fcrst Wassili Schujski": ["Norbert Ernst"], "Gottesnarr": ["Pavel Kolgatin"], "Grigori Otrepjew": ["Marian Talaba"], "Hauptmann": ["Igor Onishchenko"], "Leibbojar": ["Oleg Zalytskiy"], "Missail": ["Benedikt Kobel"], "Mitjuch": ["Marcus Pelz"], "Nikititsch": ["Alexandru Moisiuc"], "Pimen": ["Kurt Rydl"], "Schenkenwirtin": ["Aura Twarowska"], "Warlaam": ["Ryan Speedo Green"], "Xenia": ["Aida Garifullina"], "Xenias Amme": ["Zoryana Kushpler"]}, "composer": "Modest Mussorgski", "date": "2016-05-16T00:00:00", "key": "acef5559a270", "leading_team": {"Ausstattung": ["Yannis Kokkos"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Ch\u00f6re": ["Chor der Wiener Staatsoper", "Slowakischer Philharmonischer Chor"], "Dirigent": ["Marko Letonja"], "Dramaturgie": ["Anne Blancard"], "Inszenierung": ["Yannis Kokkos"]}, "name": "Boris Godunow", "stage": "WSO"}, {"cast": {" Varvara": ["Margaret Plummer"], "Boris": ["Misha Didyk"], "Dikoj": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Fekluscha": ["Caroline Wenborne"], "Glascha": ["Ilseyar Khayrullova"], "Kabanicha": ["Jane Henschel"], "Katja": ["Angela Denoke"], "Kudrjasch": ["Thomas Ebenstein"], "Kuligin": ["Marcus Pelz"], "Tichon": ["Leonardo Navarro"], "Warja ": ["Margaret Plummer"]}, "composer": "Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek", "date": "2017-04-24T00:00:00", "key": "acfcbb6d588a", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Nicky Rieti"], "Chorleitung": ["Stefano Ragusini"], "Dirigent": ["Tom\u00e1\u0161 Netopil"], "Dramaturgie": ["Dominique Muller"], "Kost\u00fcme": ["Chantal de La Coste"], "Licht": ["Andr\u00e9 Diot", "Susanne Auffermann"], "Regie": ["Andr\u00e9 Engel"], "Regiemitarbeit": ["Ruth Orthmann"]}, "name": "K\u00e1tja Kabanov\u00e1", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Coryph\u00e9e": ["Johannes Gisser"], "Don Carlos": ["Yonghoon Lee"], "Eboli": ["Laura Brioli"], "Elisabeth de Valois": ["Iano Tamar"], "Le Comte de Lerme": ["Jinxu Xiahou"], "Le Grand Inquisiteur": ["Alexandru Moisiuc"], "Philippe II.": ["Kwangchul Youn"], "Rodrigue": ["George Petean"], "Thibault": ["Juliette Mars"], "Un H\u00e9raut Royal": ["Jinxu Xiahou"], "Un Moine": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Une Voix d'en Haut": ["Ileana Tonca"]}, "composer": "Giuseppe Verdi", "date": "2013-04-13T00:00:00", "key": "b16f762f641f", "leading_team": {"Ausstattung": ["Johannes Leiacker"], "Autodaf\u00e9": ["Vera Nemirova"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Bertrand de Billy"], "Dramaturgie": ["Werner Hintze"], "Inszenierung": ["Peter Konwitschny"], "Licht": ["Hans Toelstede"], "Mitarbeit": ["Vera Nemirova"], "Videoregie": ["Vera Nemirova"]}, "name": "Don Carlos", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Antonio": ["Clemens Unterreiner"], "Barbarina": ["Bryony Dwyer"], "Cherubino": ["Rachel Frenkel"], "Conte Almaviva": ["Simon Keenlyside"], "Contessa Almaviva": ["Olga Bezsmertna"], "Don Bartolo": ["Sorin Coliban"], "Don Basilio": ["Pavel Kolgatin"], "Don Curzio": ["Peter Jelosits"], "Figaro": ["Luca Pisaroni"], "Marcellina": ["Donna Ellen"], "Susanna": ["Anita Hartig"]}, "composer": "Wolfgang Amadeus Mozart", "date": "2014-01-12T00:00:00", "key": "b4a686f5cdc3", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Hans Schavernoch"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["J\u00e9r\u00e9mie Rhorer"], "Kost\u00fcme": ["Sylvie de Segonzac"], "Licht": ["Fabrice Kebour"], "Regie": ["Jean-Louis Martinoty"]}, "name": "Le nozze di Figaro", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Br\u00e9tigny": ["Clemens Unterreiner"], "Chevalier Des Grieux": ["Jean-Fran\u00e7ois Borras"], "Dienerin": ["Renate Gutsch"], "Graf Des Grieux": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Guillot de Morfontaine": ["Alexander Kaimbacher"], "Javotte": ["Arina Holecek"], "Lescaut": ["Adrian Er\u00f6d"], "Manon Lescaut": ["Marlis Petersen"], "Pf\u00f6rtner": ["Dominik Rieger"], "Poussette": ["Lydia Rathkolb"], "Rosette": ["Zoryana Kushpler"], "Zwei Gardisten": ["Konrad Huber", "Alejandro Pizarro Enr\u00edquez"]}, "composer": "Jules Massenet", "date": "2016-11-07T00:00:00", "key": "b6740f866c01", "leading_team": {"Ausstattung": ["Peter Pabst"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Chaslin"], "Inszenierung": ["Andrei Serban"]}, "name": "Manon", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Baron Scarpia": ["Carlos \u00c1lvarez"], "Cesare Angelotti": ["Sorin Coliban"], "Der Mesner": ["Alexandru Moisiuc"], "Ein Hirt": ["Maryam Tahon"], "Ein Schlie\u00dfer": ["Ayk Martirossian"], "Floria Tosca": ["Nina Stemme"], "Mario Cavaradossi": ["Piotr Beczala"], "Sciarrone": ["Hans Peter Kammerer"], "Spoletta": ["Wolfram Igor Derntl"]}, "composer": "Giacomo Puccini", "date": "2019-06-18T00:00:00", "key": "b806a372128c", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Nicola Benois"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Marco Armiliato"], "Inszenierung": ["Margarethe Wallmann"], "Kost\u00fcme": ["Nicola Benois"]}, "name": "Tosca", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Bauer": ["Dritan Luca"], "Duchesse de Crakentorp": ["Kiri Te Kanawa"], "Hortensius": ["Marcus Pelz"], "Korporal": ["Konrad Huber"], "Marie": ["Aleksandra Kurzak"], "Marquise de Berkenfield": ["Aura Twarowska"], "Notar": ["Fran\u00e7ois Roesti"], "Sulpice": ["Carlos \u00c1lvarez"], "Tonio": ["John Tessier"]}, "composer": "Gaetano Donizetti", "date": "2013-04-28T00:00:00", "key": "b84f3e48e8e0", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Chantal Thomas"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Guillermo Garc\u00eda Calvo"], "Inszenierung": ["Laurent Pelly"], "Kost\u00fcme": ["Laurent Pelly"], "Licht": ["Jo\u00ebl Adam"]}, "name": "La Fille du r\u00e9giment", "stage": "WSO"}, {"cast": {"1. B\u00fcrger": ["Johannes Gisser"], "2. B\u00fcrger": ["Hacik Bayvertian"], "Albert": ["Marcus Pelz"], "El\u00e9azar": ["Neil Shicoff"], "Kardinal Brogni": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Offizier": ["Martin M\u00fcller"], "Prinzessin Eudoxie": ["Hila Fahima"], "Rachel": ["Olga Bezsmertna"], "Reichsf\u00fcrst L\u00e9opold": ["Jason Bridges"], "Ruggiero": ["Gabriel Berm\u00fadez"]}, "composer": "Jacques Fromental Hal\u00e9vy", "date": "2015-03-07T00:00:00", "key": "b8917538ce4b", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Gottfried Pilz", "Isabel Ines Glathar"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Chaslin"], "Inszenierung": ["G\u00fcnter Kr\u00e4mer"], "Kost\u00fcme": ["Gottfried Pilz", "Isabel Ines Glathar"]}, "name": "La Juive", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Alidoro": ["Michele Pertusi"], "Angelina": ["Elena Maximova"], "Clorinda": ["Eri Nakamura"], "Dandini": ["Alessio Arduini"], "Don Magnifico": ["Renato Girolami"], "Don Ramiro": ["Maxim Mironov"], "Tisbe": ["Catherine Trottmann"]}, "composer": "Gioachino Rossini", "date": "2016-11-06T00:00:00", "key": "ba9360d7f67c", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigentin": ["Speranza Scappucci"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Licht": ["J\u00fcrgen Hoffmann"], "Regie": ["Sven-Eric Bechtolf"]}, "name": "La cenerentola", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Alberich": ["Martin Winkler"], "Donner": ["Clemens Unterreiner"], "Erda": ["Monika Bohinec"], "Fafner": ["Sorin Coliban"], "Fasolt": ["Ryan Speedo Green"], "Flosshilde": ["Bongiwe Nakani"], "Freia": ["Anna Gabler"], "Fricka": ["Michaela Schuster"], "Froh": ["J\u00f6rg Schneider"], "Loge": ["Norbert Ernst"], "Mime": ["Herwig Pecoraro"], "Wellgunde": ["Stephanie Houtzeel"], "Woglinde": ["Daniela Fally"], "Wotan": ["Tomasz Konieczny"]}, "composer": "Richard Wagner", "date": "2018-04-04T00:00:00", "key": "bb79e407b9e2", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Dirigent": ["Adam Fischer"], "Inszenierung": ["Sven-Eric Bechtolf"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Video": ["Friedrich Zorn"]}, "name": "Das Rheingold", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Abate": ["Ra\u00fal Gim\u00e9nez"], "Adriana Lecouvreur": ["Angela Gheorghiu"], "Ballett im 3. Akt": ["Steven Seale", "Michael Klabouch", "Elise Busoni", "Sandra Zelechowski", "Anastasia Markina", "Lena Kraus", "Ursula Szameit", "Claudia Stocker", "Christian Herden"], "Dangeville": ["Juliette Mars"], "Haushofmeister": ["David Prohaska"], "Il Principe di Bouillon": ["Alexandru Moisiuc"], "Jouvenot": ["Bryony Dwyer"], "La Principessa di Bouillon": ["Elena Zhidkova"], "Maurizio": ["Massimo Giordano"], "Michonnet": ["Roberto Frontali"], "Poisson": ["Jinxu Xiahou"], "Quinault": ["Jongmin Park"]}, "composer": "Francesco Cilea", "date": "2014-03-08T00:00:00", "key": "bc57e02b6fe9", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Charles Edwards"], "Choreographie": ["Andrew George"], "Choreographische": ["Adam Pudney"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Evelino Pid\u00f2"], "Einstudierung": ["Adam Pudney"], "Kost\u00fcme": ["Brigitte Reiffenstuel"], "Licht": ["Adam Silverman"], "Regie": ["David McVicar"], "Szenische Einstudierung": ["Justin Way"]}, "name": "Adriana Lecouvreur", "stage": "WSO"}, {"cast": {" Ein Diener Amelias": ["Lydia Rathkolb"], "Amelia Grimaldi": ["Marina Rebeka"], "Ein Hauptmann der Armbrustsch\u00fctzen (Bogensch\u00fctzen)": ["Carlos Osuna"], "Eine Dienerin ": ["Lydia Rathkolb"], "Gabriele Adorno": ["Francesco Meli"], "Jacopo Fiesco": ["Dmitry Belosselskiy"], "Paolo Albiani": ["Orhan Yildiz"], "Pietro": ["Ryan Speedo Green"], "Simon Boccanegra": ["Thomas Hampson"]}, "composer": "Giuseppe Verdi", "date": "2018-05-13T00:00:00", "key": "bcc652a65be7", "leading_team": {"Ausstattung": ["aus einer Produktion der Osterfestspiele Salzburg 2000"], "B\u00fchnenbild": ["Stefan Mayer"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Evelino Pid\u00f2"], "Einstudierung": ["Volker Ullmann"], "Inszenierung": ["Peter Stein"], "Kampfszenen": ["Volker Ullmann"], "Kost\u00fcme": ["Moidele Bickel"]}, "name": "Simon Boccanegra", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Der Heerrufer des K\u00f6nigs": ["Adam Plachetka"], "Elsa von Brabant": ["Camilla Nylund"], "Friedrich von Telramund": ["Thomas Johannes Mayer"], "Heinrich der Vogler": ["Kwangchul Youn"], "Lohengrin": ["Michael Weinius"], "Ortrud": ["Michaela Schuster"], "Vier Edelknaben": ["Irena Krsteska", "Kaya Maria Last", "Isabel Seebacher", "Sabine Kogler"], "Vier brabantische Edle": ["Martin M\u00fcller", "Hiro Ijichi", "Jens Musger", "Franz Gruber"]}, "composer": "Richard Wagner", "date": "2016-05-21T00:00:00", "key": "bed0c64ff469", "leading_team": {"Ausstattung": ["Wolfgang Gussmann"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Graeme Jenkins"], "Dramaturgie": ["Werner Hintze"], "Licht": ["Franck Evin"], "Regie": ["Andreas Homoki"]}, "name": "Lohengrin", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Alfredo Germont": ["Abdellah Lasri"], "Annina": ["Aura Twarowska"], "Baron Douphol": ["Gabriel Berm\u00fadez"], "Doktor Grenvil": ["Alfred \u0160ramek"], "Ein Diener bei Flora": ["Franz Gruber"], "Faktotum": ["Christoph Nechvatal"], "Flora Bervoix": ["Catherine Trottmann"], "Gaston": ["Carlos Osuna"], "Giorgio Germont": ["Dmitri Hvorostovsky"], "Giuseppe": ["Thomas K\u00f6ber"], "Kommission\u00e4r": ["Hiro Ijichi"], "Marquis d'Obigny": ["Il Hong"], "Violetta Val\u00e9ry": ["Marina Rebeka"]}, "composer": "Giuseppe Verdi", "date": "2015-03-18T00:00:00", "key": "bef287704ed5", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Alexandre de Dardel"], "Choreographie": ["Boris Nebyla"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Marco Armiliato"], "Kost\u00fcme": ["Virginie Gervaise"], "Licht": ["Philippe Berthom\u00e9"], "Maske": ["C\u00e9cile Kretschmar"], "Regie": ["Jean-Francois Sivadier"], "Regieassistenz": ["V\u00e9ronique Timsit"]}, "name": "La traviata", "stage": "WSO"}, {"cast": {"\"Incroyable\"": ["Carlos Osuna"], "Abb\u00e9": ["Benedikt Kobel"], "Andrea Ch\u00e9nier": ["Jonas Kaufmann"], "Bersi": ["Ilseyar Khayrullova"], "Carlo G\u00e9rard": ["Roberto Frontali"], "Dumas": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Fouquier Tinville": ["Alexandru Moisiuc"], "Gr\u00e4fin di Coigny": ["Donna Ellen"], "Haushofmeister": ["Marcus Pelz"], "Maddalena di Coigny": ["Anja Harteros"], "Madelon": ["Zoryana Kushpler"], "Mathieu": ["Wolfgang Bankl"], "Pietro Fl\u00e9ville": ["Manuel Walser"], "Roucher": ["Orhan Yildiz"], "Schmidt": ["Ayk Martirossian"]}, "composer": "Umberto Giordano", "date": "2018-04-26T00:00:00", "key": "c1c1054a2741", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Rolf Glittenberg"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Marco Armiliato"], "Inszenierung": ["Otto Schenk"], "Kost\u00fcme": ["Milena Canonero"]}, "name": "Andrea Ch\u00e9nier", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Bauer": ["Wolfram Igor Derntl"], "Duchesse de Crakentorp": ["Marjana Lipov\u0161ek"], "Hortensius": ["Marcus Pelz"], "Korporal": ["Jaroslav Pehal"], "Marie": ["Sabine Devieilhe"], "Marquise de Berkenfield": ["Donna Ellen"], "Notar": ["Fran\u00e7ois Roesti"], "Sulpice": ["Carlos \u00c1lvarez"], "Tonio": ["John Tessier"]}, "composer": "Gaetano Donizetti", "date": "2018-01-19T00:00:00", "key": "c34065f0c6a6", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Chantal Thomas"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Evelino Pid\u00f2"], "Inszenierung": ["Laurent Pelly"], "Kost\u00fcme": ["Laurent Pelly"], "Licht": ["Jo\u00ebl Adam"]}, "name": "La Fille du r\u00e9giment", "stage": "WSO"}, {"cast": {"\"Incroyable\"": ["Thomas Ebenstein"], "Abb\u00e9": ["Peter Jelosits"], "Andrea Ch\u00e9nier": ["Jos\u00e9 Cura"], "Bersi": ["Margarita Gritskova"], "Carlo G\u00e9rard": ["Marco Vratogna"], "Dumas": ["Il Hong"], "Fouquier Tinville": ["Alexandru Moisiuc"], "Gr\u00e4fin di Coigny": ["Donna Ellen"], "Haushofmeister": ["Marcus Pelz"], "Maddalena di Coigny": ["Martina Serafin"], "Madelon": ["Monika Bohinec"], "Mathieu": ["Alfred \u0160ramek"], "Pietro Fl\u00e9ville": ["Hans Peter Kammerer"], "Roucher": ["Marco Caria"], "Schmidt": ["Walter Fink"]}, "composer": "Umberto Giordano", "date": "2013-05-24T00:00:00", "key": "c94bd946dcb6", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Rolf Glittenberg"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Marco Armiliato"], "Inszenierung": ["Otto Schenk"], "Kost\u00fcme": ["Milena Canonero"]}, "name": "Andrea Ch\u00e9nier", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Adelaide": ["Carole Wilson"], "Arabella": ["Anja Harteros"], "Die Fiakermilli": ["Hila Fahima"], "Djura": ["Dominik Rieger"], "Drei Spieler": ["Hiro Ijichi", "Csaba Markovits", "Jens Musger"], "Ein Zimmerkellner": ["Wolfram Igor Derntl"], "Eine Kartenaufschl\u00e4gerin": ["Donna Ellen"], "Graf Dominik": ["Manuel Walser"], "Graf Elem\u00e9r": ["Norbert Ernst"], "Graf Lamoral": ["Sorin Coliban"], "Graf Waldner": ["Wolfgang Bankl"], "Jankel": ["Dritan Luca"], "Mandryka": ["Tomasz Konieczny"], "Matteo": ["Herbert Lippert"], "Welko, Leibhusar des Mandryka": ["Michael Wilder"], "Zdenka": ["Ileana Tonca"]}, "composer": "Richard Strauss", "date": "2016-02-01T00:00:00", "key": "cb7c80892fc3", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Cornelius Meister"], "Inszenierung": ["Sven-Eric Bechtolf"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"]}, "name": "Arabella", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Azucena": ["Luciana D'Intino"], "Ferrando": ["Jongmin Park"], "Graf von Luna": ["George Petean"], "In\u00e8s": ["Simina Ivan"], "Leonora": ["Anna Netrebko"], "Manrico": ["Yusif Eyvazov"], "Ruiz": ["Jinxu Xiahou"], "Un messo": ["Oleg Zalytskiy"], "Un vecchio zingaro": ["Oleg Savran"]}, "composer": "Giuseppe Verdi", "date": "2017-09-10T00:00:00", "key": "cbf0db88cea6", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Graziano Gregori"], "B\u00fchnenbildmitarbeit": ["Angelo Linzalata"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Marco Armiliato"], "Kost\u00fcme": ["Carla Teti"], "Licht": ["Alessandro Carletti"], "Regie": ["Daniele Abbado"], "Regiemitarbeit": ["Boris Stetka"]}, "name": "Il trovatore / Der Troubadour", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Alberich": ["Jochen Schmeckenbecher"], "Br\u00fcnnhilde": ["Ir\u00e9ne Theorin"], "Dritte Norn": ["Fiona Jopson"], "Erste Norn": ["Monika Bohinec"], "Flosshilde": ["Zoryana Kushpler"], "Gunther": ["Tomasz Konieczny"], "Gutrune": ["Anna Gabler"], "Hagen": ["Falk Struckmann"], "Siegfried": ["Stephen Gould"], "Waltraute": ["Waltraud Meier"], "Wellgunde": ["Ulrike Helzel"], "Woglinde": ["Maria Nazarova"], "Zweite Norn": ["Ulrike Helzel"]}, "composer": "Richard Wagner", "date": "2019-01-20T00:00:00", "key": "cc9dac94191f", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Axel Kober"], "Inszenierung": ["Sven-Eric Bechtolf"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"]}, "name": "G\u00f6tterd\u00e4mmerung", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Carmen": ["Elena Maximova"], "Dancairo": ["Mihail Dogotari"], "Don Jos\u00e9": ["Brandon Jovanovich"], "Escamillo": ["Clemens Unterreiner"], "Frasquita": ["Hila Fahima"], "Lillas Pastia": ["Csaba Markovits"], "Merc\u00e9d\u00e8s": ["Ilseyar Khayrullova"], "Mica\u00ebla": ["Cristina Pasaroiu"], "Moral\u00e8s": ["Orhan Yildiz"], "Remendado": ["Joseph Dennis"], "Tanz in der Schenke": ["Patrik Hullman", "Felipe Vieira", "Corps de ballet", "Una Zubovi\u0107"], "Zuniga": ["Alexandru Moisiuc"]}, "composer": "Georges Bizet", "date": "2016-09-09T00:00:00", "key": "cd01e2c3fd53", "leading_team": {"B\u00fchnenbilder": ["Franco Zeffirelli"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"], "Choreographie": ["Rafael de Cordova"], "Dirigent": ["Philippe Auguin"], "Inszenierung": ["Franco Zeffirelli"], "Kost\u00fcme": ["Leo Bei"]}, "name": "Carmen", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Banquo": ["Ferruccio Furlanetto"], "Fleance": ["Ivan Beaufils"], "Kammerfrau": ["Donna Ellen"], "Lady Macbeth": ["Tatiana Serjan"], "Macbeth": ["George Petean"], "Macduff": ["Jorge de Le\u00f3n"], "Malcolm": ["Jinxu Xiahou"], "Spion": ["Jongmin Park"], "Stimmen der Erscheinungen": ["Konrad Huber", "Irene Hofmann", "Constantin M\u00fcller"]}, "composer": "Giuseppe Verdi", "date": "2015-10-13T00:00:00", "key": "cf660f5471f8", "leading_team": {"Ausstattung": ["Gary McCann"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Alain Altinoglu"], "Licht": ["Mark McCullough"], "Regie": ["Christian R\u00e4th"], "Video": ["Nina Dunn"]}, "name": "Macbeth", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Annio": ["Margarita Gritskova"], "Berenice": ["Jennifer Larunsi"], "Publio": ["Alessio Arduini"], "Servilia": ["Valentina Nafornita"], "Sesto": ["Mich\u00e8le Losier"], "Tito ": ["Toby Spence"], "Vitellia": ["V\u00e9ronique Gens"]}, "composer": "Wolfgang Amadeus Mozart", "date": "2014-05-15T00:00:00", "key": "d23b22256e40", "leading_team": {"B\u00fchne": ["George Tsypin"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Adam Fischer"], "Kost\u00fcme": ["Birgit Hutter"], "Licht": ["Wolfgang Goebbel"], "Regie": ["J\u00fcrgen Flimm"]}, "name": "La clemenza di Tito", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Ambrogio": ["Michael Kuchar"], "Bartolo": ["Alfred \u0160ramek"], "Basilio": ["Sorin Coliban"], "Ein Offizier": ["Oleg Zalytskiy"], "Figaro": ["Nikolay Borchev"], "Fiorello": ["Mihail Dogotari"], "Graf Almaviva": ["Javier Camarena"], "Marcellina (Berta)": ["Olga Bezsmertna"], "Rosina": ["Margarita Gritskova"]}, "composer": "Gioachino Rossini", "date": "2013-06-10T00:00:00", "key": "d36de861c776", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Alfred Siercke"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Michael G\u00fcttler"], "Inszenierung": ["G\u00fcnther Rennert"], "Kost\u00fcme": ["Alfred Siercke"]}, "name": "Il barbiere di Siviglia", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Arzt": ["Ilja Kazakov"], "Banquo": ["Roberto Tagliavini"], "Diener Macbeths": ["Panajotis Pratsos"], "Fleance": ["Alessandra Bareggi"], "Kammerfrau": ["Aurora Marthens"], "Lady Macbeth": ["Anna Netrebko"], "Macbeth": ["Luca Salsi"], "Macduff": ["Freddie De Tommaso"], "Malcolm": ["Carlos Osuna"], "M\u00f6rder": ["Johannes Gisser"], "Stimmen der Erscheinungen": ["Slaven Abazovic", "Nicolas Rudner", "Maryam Tahon"]}, "composer": "Giuseppe Verdi", "date": "2021-06-14T00:00:00", "key": "d46966e5e448", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Klaus Gr\u00fcnberg"], "B\u00fchnenbildassistenz": ["Moritz Noll"], "B\u00fchnenbildmitarbeit": ["Anne Kuhn"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"], "Dramaturgie": ["Claus Spahn"], "Inszenierung": ["Barrie Kosky"], "Kost\u00fcme": ["Klaus Bruns"], "Licht": ["Klaus Gr\u00fcnberg"], "Lichtassistenz": ["Elfried Roller"], "Musikalische Leitung": ["Philippe Jordan"], "Szenische Einstudierung": ["Sylvie D\u00f6ring"]}, "name": "Macbeth", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Der Komtur": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Don Giovanni": ["Markus Werba"], "Don Ottavio": ["Benjamin Bruns"], "Donna Anna": ["Myrt\u00f2 Papatanasiu"], "Donna Elvira": ["Olga Bezsmertna"], "Leporello": ["Anatoli Sivko"], "Masetto": ["Peter Kellner"], "Zerlina": ["Virginie Verrez"]}, "composer": "Wolfgang Amadeus Mozart", "date": "2018-11-18T00:00:00", "key": "d8e56ae7f97d", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Hans Schavernoch"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Adam Fischer"], "Kost\u00fcme": ["Yan Tax"], "Licht": ["Fabrice Kebour"], "Regie": ["Jean-Louis Martinoty"]}, "name": "Don Giovanni", "stage": "WSO"}, {"cast": {"1. Kind": ["Maria Nazarova"], "1. Koryph\u00e4e": ["Maria Nazarova"], "2. Kind": ["Juliette Mars"], "2. Koryph\u00e4e": ["Juliette Mars"], "3. Koryph\u00e4e": ["Jason Bridges"], "4. Koryph\u00e4e": ["Manuel Walser"], "Adm\u00e8te": ["Joseph Kaiser"], "Alceste": ["V\u00e9ronique Gens"], "Apollo": ["Manuel Walser"], "Gott der Unterwelt": ["Clemens Unterreiner"], "Hercule": ["Adam Plachetka"], "Herold": ["Manuel Walser"], "Oberpriester": ["Clemens Unterreiner"], "Stimme des Orakels": ["Panajotis Pratsos"], "\u00c9vandre": ["Jason Bridges"]}, "composer": "Christoph Willibald Gluck", "date": "2016-06-19T00:00:00", "key": "daab54c15286", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Dirk Becker"], "Chor": ["Gustav Mahler Chor"], "Choreographie": ["Thomas Wilhelm"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Christophe Rousset"], "Dramaturgie": ["Simone von B\u00fcren"], "Kost\u00fcme": ["Ursula Renzenbrink"], "Licht": ["Olaf Winter"], "Orchester": ["Les Talens Lyriques"], "Regie": ["Christof Loy"], "Regieassistenz": ["Axel Weidauer"]}, "name": "Alceste", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Die Knusperhexe": ["Michaela Schuster"], "Gertrud": ["Janina Baechle"], "Gretel": ["Ileana Tonca"], "H\u00e4nsel": ["Daniela Sindram"], "Lebkuchenkinder": ["Kinder der Opernschule der Wiener Staatsoper"], "Peter": ["Adrian Er\u00f6d"], "Sandm\u00e4nnchen": ["Annika Gerhards"], "Taum\u00e4nnchen": ["Annika Gerhards"]}, "composer": "Engelbert Humperdinck", "date": "2015-11-26T00:00:00", "key": "dd8425a0f101", "leading_team": {"Ausstattung": ["Anthony Ward"], "Choreographie": ["Denni Sayers"], "Dirigent": ["Christian Thielemann"], "Kinderchores": ["Johannes Mertl"], "Leitung": ["Johannes Mertl"], "Licht": ["Jean Kalman"], "Regie": ["Adrian Noble"], "Video": ["Andrzej Goulding"]}, "name": "H\u00e4nsel und Gretel", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Cassio": ["Antonio Poli"], "Desdemona": ["Aleksandra Kurzak"], "Ein Herold": ["Hiro Ijichi"], "Emilia": ["Ilseyar Khayrullova"], "Jago": ["Dalibor Jenis"], "Lodovico": ["Alexandru Moisiuc"], "Montano": ["Orhan Yildiz"], "Otello": ["Roberto Alagna"], "Roderigo": ["Leonardo Navarro"]}, "composer": "Giuseppe Verdi", "date": "2018-03-15T00:00:00", "key": "dfb20413459a", "leading_team": {"Ausstattung": ["Christian Floeren"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Graeme Jenkins"], "Inszenierung": ["Christine Mielitz"], "Licht": ["Rudolf Fischer"]}, "name": "Otello", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Altoum": ["Heinz Zednik"], "Artisten": ["Abdul Abikider", "Claudia Baricz", "Julian Egermann", "Werner Eske", "Christian Fostel", "Walter Holecek", "Miriam Lechlech", "Maria Moncheva", "Christoph Muchsel", "Julia Katharina Wutte", "Christina Zauner"], "Calaf": ["Yusif Eyvazov"], "Der wei\u00dfe Clown": ["Josef Borbely"], "Ein Mandarin": ["Paolo Rumetz"], "Li\u00f9": ["Anita Hartig"], "M\u00e4gde der Turandot": ["Se\u00e7il Ilker", "Kaya Maria Last"], "Pang": ["Carlos Osuna"], "Ping": ["Gabriel Berm\u00fadez"], "Pong": ["Norbert Ernst"], "Prinz von Persien (Gesang)": ["Wolfram Igor Derntl"], "Prinz von Persien (Pantomime)": ["Werner Eske"], "Timur": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Turandot": ["Lise Lindstrom"]}, "composer": "Giacomo Puccini", "date": "2016-05-01T00:00:00", "key": "e091e7307de0", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Marco Arturo Marelli"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Gustavo Dudamel"], "Kost\u00fcme": ["Dagmar Niefind"], "Licht": ["Marco Arturo Marelli"], "Regie": ["Marco Arturo Marelli"], "Video": ["Aron Kitzig"]}, "name": "Turandot", "stage": "WSO"}, {"cast": {"B.F. Pinkerton": ["Neil Shicoff"], "Cio-Cio-San": ["Ana Maria Martinez"], "Cousine Cio-Cio-Sans": ["Se\u00e7il Ilker"], "Der F\u00fcrst Yamadori": ["Hans Peter Kammerer"], "Der Standesbeamte": ["Martin M\u00fcller"], "Der kaiserliche Kommiss\u00e4r": ["Hans Peter Kammerer"], "Goro": ["Herwig Pecoraro"], "Kate Pinkerton": ["Simina Ivan"], "Mutter Cio-Cio-Sans": ["Martina Reder"], "Onkel Bonze": ["Alexandru Moisiuc"], "Sharpless": ["Gabriel Berm\u00fadez"], "Suzuki": ["Alisa Kolosova"]}, "composer": "Giacomo Puccini", "date": "2013-11-11T00:00:00", "key": "e16c7fa55bf7", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Tsugouharu Foujita"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Pl\u00e1cido Domingo"], "Inszenierung": ["Josef Gielen"], "Kost\u00fcme": ["Tsugouharu Foujita"]}, "name": "Madama Butterfly", "stage": "WSO"}, {"cast": {" Amorino I": ["Johanna Wallroth"], " Console": ["Hiroshi Amako"], " Damigella ": ["Johanna Wallroth"], " Drusilla": ["Vera-Lotte Boecker"], " Famigliare !": ["Daniel Jenz"], " Famigliare II": ["Josh Lovell"], " Famigliare III": ["Erik Van Heyningen"], " Soldato I ": ["Josh Lovell"], " Soldato II ": ["Hiroshi Amako"], " Tribuno ": ["Erik Van Heyningen"], " Valletto": ["Isabel Signoret"], " Venere": ["Aurora Marthens"], "Amore ": ["Isabel Signoret"], "Amorino II": ["Katarina Porubanova"], "Arnalta": ["Thomas Ebenstein"], "Fortuna ": ["Johanna Wallroth"], "Liberto ": ["Hiroshi Amako"], "Littore ": ["Erik Van Heyningen"], "Lucano ": ["Josh Lovell"], "Nerone": ["Kate Lindsey"], "Nutrice ": ["Daniel Jenz"], "Ottavia": ["Christina Bock"], "Ottone": ["Xavier Sabata"], "Pallade ": ["Aurora Marthens"], "Poppea": ["Sl\u00e1vka Z\u00e1me\u010dn\u00edkov\u00e1"], "Seneca": ["Willard White"], "Solot\u00e4nzer": ["Camilo Mej\u00eda Cort\u00e9s"], "Solot\u00e4nzerin": ["Sarah Lutz"], "Virt\u00f9 ": ["Vera-Lotte Boecker"]}, "composer": "Claudio Monteverdi", "date": "2021-05-28T00:00:00", "key": "e1d8b843bbcc", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Jan Lauwers"], "Choreographie": ["Jan Lauwers", "Paul Blackman"], "Dramaturgie": ["Elke Janssens"], "Kost\u00fcme": ["Lemm & Barkey"], "Licht": ["Ken Hioco"], "Musikalische Leitung": ["Pablo Heras-Casado"], "Orchester": ["Concentus Musicus Wien"], "Regie": ["Jan Lauwers"]}, "name": "L' incoronazione di Poppea", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Dritter Jude": ["Michael Laurenz"], "Ein Cappadocier": ["Jens Musger"], "Ein Page der Herodias": ["Margaret Plummer"], "Ein Sklave": ["Thomas K\u00f6ber"], "Erster Jude": ["Thomas Ebenstein"], "Erster Nazarener": ["Martin H\u00e4\u00dfler"], "Erster Soldat": ["Wolfgang Bankl"], "F\u00fcnfter Jude": ["Evgeny Solodovnikov"], "Herodes": ["Vincent Wolfsteiner"], "Herodias": ["Marina Prudenskaya"], "Jochanaan": ["Tomasz Konieczny"], "Narraboth": ["Carlos Osuna"], "Salome": ["Vida Miknevi\u010di\u016bt\u0117"], "Vierter Jude": ["Daniel Jenz"], "Zweiter Jude": ["Andrea Giovannini"], "Zweiter Nazarener": ["Attila Mokus"], "Zweiter Soldat": ["Clemens Unterreiner"]}, "composer": "Richard Strauss", "date": "2020-10-02T00:00:00", "key": "e232f7224160", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["J\u00fcrgen Rose"], "Dirigent": ["Alexander Soddy"], "Inszenierung": ["Boleslaw Barlog"], "Kost\u00fcme": ["J\u00fcrgen Rose"]}, "name": "Salome", "stage": "WSO"}, {"cast": {" Amorino I": ["Johanna Wallroth"], " Console": ["Hiroshi Amako"], " Damigella ": ["Johanna Wallroth"], " Drusilla": ["Vera-Lotte Boecker"], " Famigliare !": ["Daniel Jenz"], " Famigliare II": ["Josh Lovell"], " Famigliare III": ["Erik Van Heyningen"], " Soldato I ": ["Josh Lovell"], " Soldato II ": ["Hiroshi Amako"], " Tribuno ": ["Erik Van Heyningen"], " Valletto": ["Isabel Signoret"], " Venere": ["Aurora Marthens"], "Amore ": ["Isabel Signoret"], "Amorino II": ["Katarina Porubanova"], "Arnalta": ["Thomas Ebenstein"], "Fortuna ": ["Johanna Wallroth"], "Liberto ": ["Hiroshi Amako"], "Littore ": ["Erik Van Heyningen"], "Lucano ": ["Josh Lovell"], "Nerone": ["Kate Lindsey"], "Nutrice ": ["Daniel Jenz"], "Ottavia": ["Christina Bock"], "Ottone": ["Xavier Sabata"], "Pallade ": ["Aurora Marthens"], "Poppea": ["Sl\u00e1vka Z\u00e1me\u010dn\u00edkov\u00e1"], "Seneca": ["Willard White"], "Solot\u00e4nzer": ["Camilo Mej\u00eda Cort\u00e9s"], "Solot\u00e4nzerin": ["Sarah Lutz"], "Virt\u00f9 ": ["Vera-Lotte Boecker"]}, "composer": "Claudio Monteverdi", "date": "2021-05-31T00:00:00", "key": "e2931f7cd8a9", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Jan Lauwers"], "Choreographie": ["Jan Lauwers", "Paul Blackman"], "Dramaturgie": ["Elke Janssens"], "Kost\u00fcme": ["Lemm & Barkey"], "Licht": ["Ken Hioco"], "Musikalische Leitung": ["Pablo Heras-Casado"], "Orchester": ["Concentus Musicus Wien"], "Regie": ["Jan Lauwers"]}, "name": "L' incoronazione di Poppea", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Dachs": ["Andreas H\u00f6rl"], "Eichelh\u00e4her": ["Maria Gusenleitner"], "Eule": ["Donna Ellen"], "Fliege": ["Lea Dluhos"], "Frant\u00edk": ["Bernhard Sengstschmid"], "Frau des F\u00f6rsters": ["Donna Ellen"], "Frosch": ["Mina Todorowski"], "Fuchs": ["Hyuna Ko"], "F\u00f6rster": ["Gerald Finley"], "F\u00fcchslein Schlaukopf": ["Chen Reiss"], "Gastwirt Pasek": ["Wolfram Igor Derntl"], "Gastwirtin Pasek": ["Sabine Kogler"], "Grille": ["Johanna Laslop"], "Hahn": ["Heinz Zednik"], "Hara\u0161ta": ["Wolfgang Bankl"], "Hase": ["Kilian K\u00e1rolyi"], "Heuschrecke": ["Isabella Orasch"], "Hund": ["Ilseyar Khayrullova"], "Junges F\u00fcchslein Schlaukopf": ["Isolde Zerweck"], "M\u00fccke": ["James Kryshak"], "Pep\u00edk": ["Jan Sebastian H\u00f6hener"], "Pfarrer": ["Andreas H\u00f6rl"], "Schopfhenne": ["Lydia Rathkolb"], "Schulmeister": ["James Kryshak"], "Sechs Hennen": ["Bryony Dwyer", "Hila Fahima", "Isabel Seebacher", "Juliette Mars", "Barbara Reiter", "Cornelia Sonnleithner"], "Specht": ["Ilseyar Khayrullova"]}, "composer": "Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek", "date": "2014-06-21T00:00:00", "key": "e3662afec277", "leading_team": {"Ausstattung": ["Amra Buchbinder"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Franz Welser-M\u00f6st"], "Licht": ["Emmerich Steigberger"], "Regie": ["Otto Schenk"]}, "name": "Das schlaue F\u00fcchslein", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Anna Bolena": ["Krassimira Stoyanova"], "Enrico VIII": ["Luca Pisaroni"], "Giovanna Seymour": ["Sonia Ganassi"], "Lord Riccardo Percy": ["Stephen Costello"], "Lord Rochefort": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Sir Hervey": ["Carlos Osuna"], "Smeton": ["Zoryana Kushpler"]}, "composer": "Gaetano Donizetti", "date": "2013-10-28T00:00:00", "key": "e4deba983a86", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Jacques Gabel", "Claire Sternberg"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Evelino Pid\u00f2"], "Kost\u00fcme": ["Luisa Spinatelli"], "Licht": ["Bertrand Couderc"], "Regie": ["Eric G\u00e9nov\u00e8se"]}, "name": "Anna Bolena", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Baron Scarpia": ["Ambrogio Maestri"], "Cesare Angelotti": ["Evgeny Solodovnikov"], "Der Mesner": ["Wolfgang Bankl"], "Ein Hirt": ["Maryam Tahon"], "Ein Schlie\u00dfer": ["Ilja Kazakov"], "Floria Tosca": ["Sonya Yoncheva"], "Mario Cavaradossi": ["Piotr Beczala"], "Sciarrone": ["Attila Mokus"], "Spoletta": ["Andrea Giovannini"]}, "composer": "Giacomo Puccini", "date": "2021-05-21T00:00:00", "key": "e565da9cf6ac", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Nicola Benois"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Axel Kober"], "Inszenierung": ["Margarethe Wallmann"], "Kost\u00fcme": ["Nicola Benois"]}, "name": "Tosca", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Axinja": ["Donna Ellen"], "Boris Ismailow": ["Kurt Rydl"], "Hausknecht": ["Marcus Pelz"], "Katerina Ismailowa": ["Angela Denoke"], "Kutscher": ["Thomas K\u00f6ber"], "Lehrer": ["James Kryshak"], "M\u00fchlenarbeiter": ["Johannes Gisser"], "Polizeichef": ["Sorin Coliban"], "Polizist": ["Yevheniy Kapitula"], "Pope": ["Ryan Speedo Green"], "Sergeant": ["Oleg Savran"], "Sergej": ["Misha Didyk"], "Sinowi Ismailow": ["Marian Talaba"], "Sonjetka": ["Monika Bohinec"], "Verwalter": ["Yevheniy Kapitula"], "W\u00e4chter": ["Marcus Pelz"], "Zwangsarbeiterin": ["Simina Ivan"], "alter Zwangsarbeiter": ["Il Hong"], "betrunkener Gast": ["Franz Gruber"], "der Sch\u00e4bige": ["Herwig Pecoraro"], "dritter Vorarbeiter": ["Martin M\u00fcller"], "erster Vorarbeiter": ["Gerhard Reiterer"], "zweiter Vorarbeiter": ["Oleg Zalytskiy"]}, "composer": "Dmitri Schostakowitsch", "date": "2015-03-14T00:00:00", "key": "e5671454a4e3", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Volker Hintermeier"], "Choreographie": ["Teresa Rotemberg"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Ingo Metzmacher"], "Inszenierung": ["Matthias Hartmann"], "Kost\u00fcme": ["Su B\u00fchler"]}, "name": "Lady Macbeth von Mzensk", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Ariadne": ["Emily Magee"], "Bacchus": ["Klaus Florian Vogt"], "Brighella": ["Pavel Kolgatin"], "Der Haushofmeister": ["Peter Matic"], "Der Komponist": ["Kate Lindsey"], "Der Musiklehrer": ["Jochen Schmeckenbecher"], "Der Tenor": ["Klaus Florian Vogt"], "Dryade": ["Juliette Mars"], "Echo": ["Olga Bezsmertna"], "Ein Lakai": ["Marcus Pelz"], "Ein Offizier": ["Daniel L\u00f6k\u00f6s"], "Ein Per\u00fcckenmacher": ["Wolfram Igor Derntl"], "Ein Tanzmeister": ["Norbert Ernst"], "Harlekin": ["Clemens Unterreiner"], "Najade": ["Hila Fahima"], "Primadonna": ["Emily Magee"], "Scaramuccio": ["Carlos Osuna"], "Truffaldin": ["Andreas H\u00f6rl"], "Zerbinetta": ["Daniela Fally"]}, "composer": "Richard Strauss", "date": "2014-06-15T00:00:00", "key": "e5fed89adc79", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Dirigent": ["Franz Welser-M\u00f6st"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Licht": ["J\u00fcrgen Hoffmann"], "Regie": ["Sven-Eric Bechtolf"]}, "name": "Ariadne auf Naxos", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Adelaide": ["Carole Wilson"], "Arabella": ["Anne Schwanewilms"], "Die Fiakermilli": ["Daniela Fally"], "Djura": ["Roland Winkler"], "Drei Spieler": ["Hiro Ijichi", "Oleg Savran", "Ion Tibrea"], "Ein Zimmerkellner": ["Wolfram Igor Derntl"], "Eine Kartenaufschl\u00e4gerin": ["Ulrike Helzel"], "Graf Dominik": ["Gabriel Berm\u00fadez"], "Graf Elem\u00e9r": ["Norbert Ernst"], "Graf Lamoral": ["Clemens Unterreiner"], "Graf Waldner": ["Wolfgang Bankl"], "Jankel": ["Dritan Luca"], "Mandryka": ["Tomasz Konieczny"], "Matteo": ["Herbert Lippert"], "Welko, Leibhusar des Mandryka": ["Konrad Huber"], "Zdenka": ["Ileana Tonca"]}, "composer": "Richard Strauss", "date": "2014-12-09T00:00:00", "key": "e70baed22404", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Ulf Schirmer"], "Inszenierung": ["Sven-Eric Bechtolf"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"]}, "name": "Arabella", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Der Heerrufer des K\u00f6nigs": ["Clemens Unterreiner"], "Elsa von Brabant": ["Elza van den Heever"], "Friedrich von Telramund": ["Evgeny Nikitin"], "Heinrich der Vogler": ["Kwangchul Youn"], "Lohengrin": ["Andreas Schager"], "Ortrud": ["Petra Lang"], "Vier Edelknaben": ["Irene Hofmann", "Irena Krsteska", "Anna Lach", "Viktoria McConnell"], "Vier brabantische Edle": ["Roman Lauder", "Martin M\u00fcller", "Hiro Ijichi", "Hermann Thyringer"]}, "composer": "Richard Wagner", "date": "2018-11-07T00:00:00", "key": "e841dc3bb04f", "leading_team": {"Ausstattung": ["Wolfgang Gussmann"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigentin": ["Simone Young"], "Dramaturgie": ["Werner Hintze"], "Licht": ["Franck Evin"], "Regie": ["Andreas Homoki"]}, "name": "Lohengrin", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Apollo": ["Daniel Johansson"], "Artisten": ["Andreas Barki", "Florian Berger", "Gernot Bitschi", "Josef Borbely", "Daniel Dietrich", "Werner Eske", "Michelly Ferreira", "Christian Fostel", "J\u00f6rg Hager", "Gregor Hellinger", "Walter Holecek", "Dohee Kim", "Moritz K\u00f6nig", "Raphael L\u00f6bl", "Gleb Morozov", "Christoph Muchsel", "Florian Polsterer", "Mario Rauscher", "Erwin Reichel", "Florian R\u00f6gner", "Lucas Stritzl", "Peter Summer", "Robin Witt", "Peter Zipper"], "Boten": ["Andreas Bettinger", "Pavel Strasil"], "Dionysos": ["Daniel Johansson"], "Elektra": ["Evelyn Herlitzius"], "Frauenstimmen": ["Diana Alexe", "Laura Balla", "Anna Ihring", "Sara Casey", "Valeriia Komarova", "Kristinka Antolkovic", "Laura Curry", "Orsolya Gheorghita", "Ekaterina Vakulenko", "Irina Peros", "Leandra Johne", "Anastasia Nikolenko", "Ulrike Bancher"], "Helena": ["Laura Aikin"], "Hermione": ["Audrey Luna"], "Klyt\u00e4mnestra": ["Sabine Zlamala"], "Menelaos": ["Thomas Ebenstein"], "M\u00e4nner aus Argos": ["Hang Su", "Juraj Kuchar", "Pavel Kvashnin", "Luka Gudelj", "Slaven Abazovic", "Andreas Zenios", "Daniel Cobos", "Marcus Folle"], "Orest": ["Thomas Johannes Mayer"], "Steinewerfer": ["Andreas Bettinger", "Pavel Strasil", "Daniel Wahl"]}, "composer": "Manfred Trojahn", "date": "2019-04-10T00:00:00", "key": "e87466176c40", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Marco Arturo Marelli"], "Dirigent": ["Michael Boder"], "Komponist": ["Manfred Trojahn"], "Kost\u00fcme": ["Falk Bauer"], "Licht": ["Marco Arturo Marelli"], "Regie": ["Marco Arturo Marelli"]}, "name": "Orest", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Agathe": ["Camilla Nylund"], "Brautjungfer": ["Anna Lach", "Daliborka Miteva", "Viktoria Schwindsackl", "Younghee Ko"], "Caspar": ["Alan Held"], "Cuno": ["Clemens Unterreiner"], "Ein Eremit": ["Albert Dohmen"], "Kilian": ["Gabriel Berm\u00fadez"], "Max": ["Andreas Schager"], "Ottokar": ["Adrian Er\u00f6d"], "Samiel": ["Hans Peter Kammerer"], "\u00c4nnchen": ["Daniela Fally"]}, "composer": "Carl Maria von Weber", "date": "2018-06-14T00:00:00", "key": "e9d510278bdd", "leading_team": {"Ausstattung": ["Gary McCann"], "Choreographie": ["Vesna Orlic"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Tom\u00e1\u0161 Netopil"], "Licht": ["Thomas Hase"], "Regie": ["Christian R\u00e4th"], "Video": ["Nina Dunn"]}, "name": "Der Freisch\u00fctz", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Alessio": ["Manuel Walser"], "Amina": ["Daniela Fally"], "Ein Notar": ["Johannes Gisser"], "Elvino": ["Juan Diego Fl\u00f3rez"], "Graf Rodolfo": ["Luca Pisaroni"], "Lisa": ["Maria Nazarova"], "Teresa": ["Rosie Aldridge"]}, "composer": "Vincenzo Bellini", "date": "2017-01-10T00:00:00", "key": "ec03012e0b25", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Marco Arturo Marelli"], "Choreinstudierung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Guillermo Garc\u00eda Calvo"], "Inszenierung": ["Marco Arturo Marelli"], "Kost\u00fcme": ["Dagmar Niefind"], "Licht": ["Marco Arturo Marelli"]}, "name": "La sonnambula", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Beppo (Arlecchino)": ["Carlos Osuna"], "Canio (Pagliaccio)": ["Neil Shicoff"], "Erster Bauer": ["Wataru Sano"], "Nedda (Colombina)": ["Inva Mula"], "Silvio": ["Tae-Joong Yang"], "Tonio (Taddeo)": ["Ambrogio Maestri"], "Zweiter Bauer": ["Martin M\u00fcller"]}, "composer": "Ruggero Leoncavallo", "date": "2014-01-25T00:00:00", "key": "f007ec50fe5e", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Jean-Pierre Ponnelle"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Paolo Carignani"], "Inszenierung": ["Jean-Pierre Ponnelle"], "Kost\u00fcme": ["Jean-Pierre Ponnelle"]}, "name": "Pagliacci", "stage": "WSO"}, {"cast": {"1. Croupier": ["Vladimir Potansky"], "2. Croupier": ["Raoni H\u00fcbner de Barros"], "6 Spieler": ["Alejandro Pizarro Enr\u00edquez", "Wataru Sano", "Martin M\u00fcller", "Konrad Huber", "Dominik Rieger", "Franz Gruber"], "Alexej": ["Misha Didyk"], "Alter Spieler": ["Marcus Pelz"], "Babulenka": ["Linda Watson"], "Baronin Wurmerhelm": ["Carina Fischer"], "Blanche": ["Elena Maximova"], "Casino-Direktor": ["Alexandru Moisiuc"], "Dame comme ci comme \u00e7a": ["Alexandra Yangel"], "Der Baron Wurmerhelm": ["Marcus Pelz"], "Der General": ["Dmitry Ulyanov"], "F\u00fcrst Nilsky": ["Pavel Kolgatin"], "Marquis": ["Thomas Ebenstein"], "Mr. Astley": ["Morten Frank Larsen"], "Polina": ["Elena Guseva"], "Potapitsch": ["Clemens Unterreiner"], "blasse Dame": ["Ileana Tonca"], "buckliger Spieler": ["Wolfram Igor Derntl"], "bunte Dame": ["Regine Hangler"], "dicker Engl\u00e4nder": ["Slavis Besedin"], "erfolgloser Spieler": ["Manuel Walser"], "gro\u00dfer Engl\u00e4nder": ["Christian Pursell"], "hitziger Spieler": ["Leonardo Navarro"], "krankhafter Spieler": ["Santiago S\u00e1nchez"], "verd\u00e4chtige Dame": ["Viktoria Schwindsackl"], "verehrungsw\u00fcrdige Dame": ["Sabine Kogler"]}, "composer": "Sergei Sergejewitsch Prokofjew", "date": "2017-10-10T00:00:00", "key": "f18b0909ccb2", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Roy Spahn"], "Choreographie": ["Stella Zannou"], "Dirigentin": ["Simone Young"], "Dramaturgie": ["Alexander Meier-D\u00f6rzenbach"], "Kost\u00fcme": ["Mechthild Seipel"], "Licht": ["Ulrich Schneider"], "Regie": ["Karoline Gruber"]}, "name": "Der Spieler", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Andres": ["Norbert Ernst"], "Der Narr": ["Peter Jelosits"], "Doktor": ["Wolfgang Bankl"], "Erster Handwerksbursch": ["Andreas H\u00f6rl"], "Hauptmann": ["Herwig Pecoraro"], "Margret": ["Monika Bohinec"], "Marie": ["Evelyn Herlitzius"], "Mariens Knabe": ["Ruben Kastelic"], "Soldat": ["Zsolt Temes"], "Tambourmajor": ["Herbert Lippert"], "Wirt": ["Won Cheol Song"], "Wozzeck": ["Matthias Goerne"], "Zweiter Handwerksbursch": ["Clemens Unterreiner"]}, "composer": "Alban Berg", "date": "2014-03-23T00:00:00", "key": "f4e4d9ce4c62", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Herbert Kapplm\u00fcller"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Dennis Russell Davies"], "Inszenierung": ["Adolf Dresen"], "Kost\u00fcme": ["Herbert Kapplm\u00fcller"]}, "name": "Wozzeck", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Arkel": ["Franz-Josef Selig"], "Ein Arzt": ["Marcus Pelz"], "Genevi\u00e8ve": ["Bernarda Fink"], "Golaud": ["Simon Keenlyside"], "M\u00e9lisande": ["Olga Bezsmertna"], "Pell\u00e9as": ["Adrian Er\u00f6d"], "Vater von Pell\u00e9as": ["Andreas Bettinger"], "Yniold": ["Maria Nazarova"]}, "composer": "Claude Debussy", "date": "2017-06-24T00:00:00", "key": "f779168490ed", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Marco Arturo Marelli"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Alain Altinoglu"], "Kost\u00fcme": ["Dagmar Niefind"], "Licht": ["Marco Arturo Marelli"], "Regie": ["Marco Arturo Marelli"]}, "name": "Pell\u00e9as et M\u00e9lisande", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Elvira": ["Aida Garifullina"], "Haly": ["Mihail Dogotari"], "Isabella": ["Anna Bonitatibus"], "Lindoro": ["Edgardo Rocha"], "Mustaf\u00e0": ["Ildar Abdrazakov"], "Taddeo": ["Paolo Rumetz"], "Zulma": ["Rachel Frenkel"]}, "composer": "Gioachino Rossini", "date": "2015-04-23T00:00:00", "key": "faa40dc5c348", "leading_team": {"Ausstattung": ["Jean-Pierre Ponnelle"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Jes\u00fas L\u00f3pez Cobos"], "Inszenierung": ["Jean-Pierre Ponnelle"]}, "name": "L' italiana in Algeri", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Despina": ["Sylvia Schwartz"], "Don Alfonso": ["Pietro Spagnoli"], "Dorabella": ["Margarita Gritskova"], "Ferrando": ["Benjamin Bruns"], "Fiordiligi": ["Barbara Frittoli", "Caroline Wenborne"], "Guglielmo": ["Alessio Arduini"]}, "composer": "Wolfgang Amadeus Mozart", "date": "2014-01-13T00:00:00", "key": "fc59028c087a", "leading_team": {"B\u00fchnenbild": ["Mauro Carosi"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Patrick Lange"], "Inszenierung": ["Roberto de Simone"], "Kost\u00fcme": ["Odette Nicoletti"]}, "name": "Cos\u00ec fan tutte", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Bianca": ["Katharina Billerhart"], "Cassio": ["Jinxu Xiahou"], "Desdemona": ["Olga Bezsmertna"], "Ein Herold": ["Alejandro Pizarro Enr\u00edquez"], "Emilia": ["Margarita Gritskova"], "Jago": ["Vladislav Sulimsky"], "Lodovico": ["Jongmin Park"], "Montano": ["Manuel Walser"], "Otello": ["Aleksandrs Antonenko"], "Roderigo": ["Leonardo Navarro"]}, "composer": "Giuseppe Verdi", "date": "2019-06-24T00:00:00", "key": "fcd51cd0eab1", "leading_team": {"Ausstattung": ["Dick Bird"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Myung-Whun Chung"], "Kampfmeister": ["Malcolm Ranson"], "Licht": ["Jean Kalman"], "Regie": ["Adrian Noble"], "Regieassistenz": ["Joanne Pearce"]}, "name": "Otello", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Ariodante": ["Sarah Connolly"], "Dalinda": ["Hila Fahima"], "Ginevra": ["Chen Reiss"], "Il Re di Scozia": ["Wilhelm Schwinghammer"], "Lurcanio": ["Rainer Trost"], "Odoardo": ["Benedikt Kobel"], "Polinesso": ["Christophe Dumaux"]}, "composer": "Georg Friedrich H\u00e4ndel", "date": "2018-03-01T00:00:00", "key": "fd014b55572a", "leading_team": {"Ausstattung": ["Vicki Mortimer"], "Chor": ["Gustav Mahler Chor"], "Choreographie": ["Colm Seery"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["William Christie"], "Licht": ["Paule Constable"], "Musik": ["Georg Friedrich H\u00e4ndel"], "Orchester": ["Les Arts Florissants"], "Regie": ["David McVicar"]}, "name": "Ariodante", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Alisa": ["Virginie Verrez"], "Arturo": ["Lukhanyo Moyake"], "Edgardo": ["Juan Diego Fl\u00f3rez"], "Enrico": ["George Petean"], "Lucia": ["Olga Peretyatko"], "Normanno": ["Leonardo Navarro"], "Raimondo": ["Jongmin Park"]}, "composer": "Gaetano Donizetti", "date": "2019-02-12T00:00:00", "key": "fe21b2d6337c", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Chantal Thomas"], "B\u00fchnenbildassistenz": ["Cl\u00e9o Laigret"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Dirigent": ["Evelino Pid\u00f2"], "Kost\u00fcme": ["Laurent Pelly"], "Licht": ["Duane Schuler"], "Musik": ["Gaetano Donizetti"], "Regie": ["Laurent Pelly"], "Regieassistenz": ["Laurie Feldman"]}, "name": "Lucia di Lammermoor", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Faust": ["Jean-Fran\u00e7ois Borras"], "Marguerite": ["Anita Hartig"], "Marthe": ["Rosie Aldridge"], "M\u00e9phistoph\u00e9l\u00e8s": ["Luca Pisaroni"], "Si\u00e9bel": ["Rachel Frenkel"], "Valentin": ["Orhan Yildiz"], "Wagner": ["Clemens Unterreiner"]}, "composer": "Charles Gounod", "date": "2017-03-18T00:00:00", "key": "fe2b243e7d5a", "leading_team": {"Ausstattung": ["Kristina Siegel"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Simone Young"], "Entw\u00fcrfen": ["Andreas Reinhardt"], "Inszenierung": ["St\u00e9phane Roche"], "Konzept": ["Nicolas Jo\u00ebl"], "Licht": ["St\u00e9phane Roche"], "Szenisches": ["Nicolas Jo\u00ebl"]}, "name": "Faust", "stage": "WSO"}, {"cast": {"Ashby": ["Paolo Rumetz"], "Bello": ["Tae-Joong Yang"], "Billy Jackrabbit": ["Jongmin Park"], "Happy": ["Clemens Unterreiner"], "Harry": ["Peter Jelosits"], "Jack Rance": ["Tomasz Konieczny"], "Jake Wallace": ["Alessio Arduini"], "Joe": ["Carlos Osuna"], "Johnson": ["Jonas Kaufmann"], "Jos\u00e9 Castro": ["Alessio Arduini"], "Larkens": ["Il Hong"], "Minnie": ["Nina Stemme"], "Nick": ["Norbert Ernst"], "Postillon": ["Wolfram Igor Derntl"], "Sid": ["Hans Peter Kammerer"], "Sonora": ["Boaz Daniel"], "Trin": ["Michael Roider"], "Wowkle": ["Juliette Mars"]}, "composer": "Giacomo Puccini", "date": "2013-10-14T00:00:00", "key": "fe7a5ea05c6c", "leading_team": {"B\u00fchne": ["Marco Arturo Marelli"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Dirigent": ["Franz Welser-M\u00f6st"], "Kost\u00fcme": ["Dagmar Niefind"], "Licht": ["Marco Arturo Marelli"], "Regie": ["Marco Arturo Marelli"]}, "name": "La fanciulla del West", "stage": "WSO"}]}