{"$schema": "https://raw.githubusercontent.com/papalotis/pyopera/main/schemas/performance_schema.json", "data": [{"name": "Salome", "date": "2013-02-18T00:00:00", "cast": {"Herodes": ["Gerhard A. Siegel"], "Herodias": ["Michaela Schuster"], "Salome": ["Camilla Nylund"], "Jochanaan": ["James Rutherford"], "Narraboth": ["Carlos Osuna"], "Ein Page der Herodias": ["Juliette Mars"], "Erster Jude": ["Herwig Pecoraro"], "Zweiter Jude": ["Jinxu Xiahou"], "Dritter Jude": ["Benedikt Kobel"], "Vierter Jude": ["Wolfram Igor Derntl"], "F\u00fcnfter Jude": ["Walter Fink"], "Erster Nazarener": ["Janusz Monarcha"], "Zweiter Nazarener": ["Nikolay Borchev"], "Erster Soldat": ["Alfred \u0160ramek"], "Zweiter Soldat": ["Il Hong"], "Ein Cappadocier": ["Jens Musger"], "Ein Sklave": ["Roland Winkler"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Peter Schneider"], "Inszenierung": ["Boleslaw Barlog"], "B\u00fchnenbild": ["J\u00fcrgen Rose"], "Kost\u00fcme": ["J\u00fcrgen Rose"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Strauss"}, {"name": "Simon Boccanegra", "date": "2013-02-28T00:00:00", "cast": {"Simon Boccanegra": ["Pl\u00e1cido Domingo"], "Jacopo Fiesco": ["Michele Pertusi"], "Paolo Albiani": ["Marco Caria"], "Pietro": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Amelia Grimaldi": ["Maija Kovalevska"], "Gabriele Adorno": ["Roberto De Biasio"], "Ein Hauptmann der Armbrustsch\u00fctzen (Bogensch\u00fctzen)": ["Carlos Osuna"], "Eine Dienerin ": ["Simina Ivan"], " Ein Diener Amelias": ["Simina Ivan"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Evelino Pid\u00f2"], "Inszenierung": ["Peter Stein"], "B\u00fchnenbild": ["Stefan Mayer"], "Kost\u00fcme": ["Moidele Bickel"], "Einstudierung": ["Volker Ullmann"], "Kampfszenen": ["Volker Ullmann"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"], "Ausstattung": ["aus einer Produktion der Osterfestspiele Salzburg 2000"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giuseppe Verdi"}, {"name": "Don Carlos", "date": "2013-04-13T00:00:00", "cast": {"Philippe II.": ["Kwangchul Youn"], "Don Carlos": ["Yonghoon Lee"], "Rodrigue": ["George Petean"], "Le Grand Inquisiteur": ["Alexandru Moisiuc"], "Un Moine": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Elisabeth de Valois": ["Iano Tamar"], "Eboli": ["Laura Brioli"], "Thibault": ["Juliette Mars"], "Le Comte de Lerme": ["Jinxu Xiahou"], "Un H\u00e9raut Royal": ["Jinxu Xiahou"], "Une Voix d'en Haut": ["Ileana Tonca"], "Coryph\u00e9e": ["Johannes Gisser"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Bertrand de Billy"], "Inszenierung": ["Peter Konwitschny"], "Mitarbeit": ["Vera Nemirova"], "Autodaf\u00e9": ["Vera Nemirova"], "Videoregie": ["Vera Nemirova"], "Ausstattung": ["Johannes Leiacker"], "Licht": ["Hans Toelstede"], "Dramaturgie": ["Werner Hintze"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giuseppe Verdi"}, {"name": "Werther", "date": "2013-04-27T00:00:00", "cast": {"Werther": ["Roberto Alagna"], "Albert": ["Tae-Joong Yang"], "Le Bailli": ["Andreas H\u00f6rl"], "Charlotte": ["Vesselina Kasarova"], "Sophie": ["Daniela Fally"], "Schmidt": ["Thomas Ebenstein"], "Johann": ["Hans Peter Kammerer"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Bertrand de Billy"], "Inszenierung": ["Andrei Serban"], "B\u00fchne": ["Peter Pabst"], "Kost\u00fcme": ["Peter Pabst", "Petra Reinhardt"]}, "stage": "WSO", "composer": "Jules Massenet"}, {"name": "La Fille du r\u00e9giment", "date": "2013-04-28T00:00:00", "cast": {"Marie": ["Aleksandra Kurzak"], "Tonio": ["John Tessier"], "Marquise de Berkenfield": ["Aura Twarowska"], "Sulpice": ["Carlos \u00c1lvarez"], "Hortensius": ["Marcus Pelz"], "Korporal": ["Konrad Huber"], "Duchesse de Crakentorp": ["Kiri Te Kanawa"], "Bauer": ["Dritan Luca"], "Notar": ["Fran\u00e7ois Roesti"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Guillermo Garc\u00eda Calvo"], "Inszenierung": ["Laurent Pelly"], "Kost\u00fcme": ["Laurent Pelly"], "B\u00fchne": ["Chantal Thomas"], "Licht": ["Jo\u00ebl Adam"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Gaetano Donizetti"}, {"name": "Andrea Ch\u00e9nier", "date": "2013-05-24T00:00:00", "cast": {"Andrea Ch\u00e9nier": ["Jos\u00e9 Cura"], "Carlo G\u00e9rard": ["Marco Vratogna"], "Maddalena di Coigny": ["Martina Serafin"], "Bersi": ["Margarita Gritskova"], "Gr\u00e4fin di Coigny": ["Donna Ellen"], "Madelon": ["Monika Bohinec"], "Roucher": ["Marco Caria"], "Pietro Fl\u00e9ville": ["Hans Peter Kammerer"], "Fouquier Tinville": ["Alexandru Moisiuc"], "Mathieu": ["Alfred \u0160ramek"], "Abb\u00e9": ["Peter Jelosits"], "\"Incroyable\"": ["Thomas Ebenstein"], "Haushofmeister": ["Marcus Pelz"], "Dumas": ["Il Hong"], "Schmidt": ["Walter Fink"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Marco Armiliato"], "Inszenierung": ["Otto Schenk"], "B\u00fchnenbild": ["Rolf Glittenberg"], "Kost\u00fcme": ["Milena Canonero"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Umberto Giordano"}, {"name": "La cenerentola", "date": "2013-06-08T00:00:00", "cast": {"Don Ramiro": ["Dmitry Korchak"], "Dandini": ["Vito Priante"], "Don Magnifico": ["Alessandro Corbelli"], "Clorinda": ["Valentina Nafornita"], "Tisbe": ["Margarita Gritskova"], "Angelina": ["Rachel Frenkel"], "Alidoro": ["Michele Pertusi"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Jes\u00fas L\u00f3pez Cobos"], "Regie": ["Sven-Eric Bechtolf"], "B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Licht": ["J\u00fcrgen Hoffmann"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Gioachino Rossini"}, {"name": "Tosca", "date": "2013-06-09T00:00:00", "cast": {"Floria Tosca": ["Martina Serafin"], "Mario Cavaradossi": ["Roberto Alagna"], "Baron Scarpia": ["Albert Dohmen"], "Cesare Angelotti": ["Janusz Monarcha"], "Der Mesner": ["Wolfgang Bankl"], "Spoletta": ["Wolfram Igor Derntl"], "Sciarrone": ["Il Hong"], "Ein Schlie\u00dfer": ["Alexandru Moisiuc"], "Ein Hirt": ["Kind der Opernschule der Wiener Staatsoper"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Dan Ettinger"], "Inszenierung": ["Margarethe Wallmann"], "B\u00fchnenbild": ["Nicola Benois"], "Kost\u00fcme": ["Nicola Benois"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giacomo Puccini"}, {"name": "Il barbiere di Siviglia", "date": "2013-06-10T00:00:00", "cast": {"Graf Almaviva": ["Javier Camarena"], "Bartolo": ["Alfred \u0160ramek"], "Rosina": ["Margarita Gritskova"], "Figaro": ["Nikolay Borchev"], "Basilio": ["Sorin Coliban"], "Fiorello": ["Mihail Dogotari"], "Ambrogio": ["Michael Kuchar"], "Marcellina (Berta)": ["Olga Bezsmertna"], "Ein Offizier": ["Oleg Zalytskiy"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Michael G\u00fcttler"], "Inszenierung": ["G\u00fcnther Rennert"], "B\u00fchnenbild": ["Alfred Siercke"], "Kost\u00fcme": ["Alfred Siercke"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Gioachino Rossini"}, {"name": "Die Walk\u00fcre", "date": "2013-06-23T00:00:00", "cast": {"Siegmund": ["Johan Botha"], "Hunding": ["Ain Anger"], "Wotan": ["Tomasz Konieczny"], "Sieglinde": ["Anja Kampe"], "Br\u00fcnnhilde": ["Katarina Dalayman"], "Fricka": ["Mihoko Fujimura"], "Helmwige": ["Donna Ellen"], "Gerhilde": ["Caroline Wenborne"], "Ortlinde": ["Alexandra Reinprecht"], "Waltraute": ["Stephanie Houtzeel"], "Siegrune": ["Ulrike Helzel"], "Ro\u00dfwei\u00dfe": ["Juliette Mars"], "Grimgerde": ["Zsuzsanna Szab\u00f3"], "Schwertleite": ["Aura Twarowska"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Peter Schneider"], "B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Inszenierung": ["Sven-Eric Bechtolf"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Video": ["fettFilm"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Wagner"}, {"name": "Tristan und Isolde", "date": "2013-06-26T00:00:00", "cast": {"Tristan": ["Peter Seiffert"], "K\u00f6nig Marke": ["Stephen Milling"], "Isolde": ["Nina Stemme"], "Kurwenal": ["Jochen Schmeckenbecher"], "Melot": ["Eijiro Kai"], "Brang\u00e4ne": ["Janina Baechle"], "Ein Hirt": ["Carlos Osuna"], "Ein Steuermann": ["Marcus Pelz"], "Stimme des Seemanns": ["Jinxu Xiahou"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Franz Welser-M\u00f6st"], "Regie": ["David McVicar"], "Ausstattung": ["Robert Jones"], "Licht": ["Paule Constable"], "Choreographie": ["Andrew George"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Wagner"}, {"name": "Capriccio", "date": "2013-06-27T00:00:00", "cast": {"Die Gr\u00e4fin": ["Ren\u00e9e Fleming"], "Der Graf": ["Bo / Boje Skovhus"], "Flamand": ["Michael Schade"], "Olivier": ["Markus Eiche"], "La Roche": ["Kurt Rydl"], "Die Schauspielerin Clairon": ["Angelika Kirchschlager"], "Monsieur Taupe": ["Michael Roider"], "Eine italienische S\u00e4ngerin": ["\u00cdride Mart\u00ednez"], "Ein italienischer Tenor": ["Benjamin Bruns"], "Eine junge T\u00e4nzerin": ["Josefine Tyler"], "Ein junger T\u00e4nzer": ["Samuel Colombet"], "Der Haushofmeister": ["Clemens Unterreiner"], "Acht Diener": ["Wolfram Igor Derntl", "Michael Wilder", "Martin M\u00fcller", "Johannes Gisser", "Jens Musger", "Oleg Zalytskiy", "Burkhard H\u00f6ft", "Konrad Huber"], "Geige": ["Daniel Froschauer"], "Violoncello": ["Raphael Flieder"], "Cembalo": ["Kristin Okerlund"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Christoph Eschenbach"], "Inszenierung": ["Marco Arturo Marelli"], "B\u00fchne": ["Marco Arturo Marelli"], "Licht": ["Marco Arturo Marelli"], "Kost\u00fcme": ["Dagmar Niefind"], "Choreographie": ["Lukas Gaudernak"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Strauss"}, {"name": "Tristan und Isolde", "date": "2013-09-21T00:00:00", "cast": {"Tristan": ["Peter Seiffert"], "K\u00f6nig Marke": ["Stephen Milling"], "Isolde": ["Linda Watson"], "Kurwenal": ["Markus Eiche"], "Melot": ["Gabriel Berm\u00fadez"], "Brang\u00e4ne": ["Janina Baechle"], "Ein Hirt": ["James Kryshak"], "Ein Steuermann": ["Marcus Pelz"], "Stimme des Seemanns": ["Pavel Kolgatin"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Franz Welser-M\u00f6st"], "Regie": ["David McVicar"], "Ausstattung": ["Robert Jones"], "Licht": ["Paule Constable"], "Choreographie": ["Andrew George"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Wagner"}, {"name": "Nabucco", "date": "2013-09-22T00:00:00", "cast": {"Nabucco": ["Zeljko Luci\u0107"], "Ismaele": ["Dimitrios Flemotomos"], "Zaccaria": ["Vitalij Kowaljow"], "Abigaille": ["Jennifer Wilson"], "Fenena": ["Alisa Kolosova"], "Der Oberpriester des Baal": ["Janusz Monarcha"], "Abdallo": ["Benedikt Kobel"], "Anna": ["Olga Bezsmertna"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Paolo Carignani"], "Inszenierung": ["G\u00fcnter Kr\u00e4mer"], "B\u00fchne": ["Manfred Voss", "Petra Buchholz"], "Licht": ["Manfred Voss"], "Kost\u00fcme": ["Falk Bauer"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giuseppe Verdi"}, {"name": "La fanciulla del West", "date": "2013-10-14T00:00:00", "cast": {"Minnie": ["Nina Stemme"], "Jack Rance": ["Tomasz Konieczny"], "Johnson": ["Jonas Kaufmann"], "Nick": ["Norbert Ernst"], "Ashby": ["Paolo Rumetz"], "Sonora": ["Boaz Daniel"], "Trin": ["Michael Roider"], "Sid": ["Hans Peter Kammerer"], "Bello": ["Tae-Joong Yang"], "Harry": ["Peter Jelosits"], "Joe": ["Carlos Osuna"], "Happy": ["Clemens Unterreiner"], "Larkens": ["Il Hong"], "Billy Jackrabbit": ["Jongmin Park"], "Wowkle": ["Juliette Mars"], "Jake Wallace": ["Alessio Arduini"], "Jos\u00e9 Castro": ["Alessio Arduini"], "Postillon": ["Wolfram Igor Derntl"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Franz Welser-M\u00f6st"], "Regie": ["Marco Arturo Marelli"], "B\u00fchne": ["Marco Arturo Marelli"], "Licht": ["Marco Arturo Marelli"], "Kost\u00fcme": ["Dagmar Niefind"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giacomo Puccini"}, {"name": "Aida", "date": "2013-10-15T00:00:00", "cast": {"Aida": ["Kristin Lewis"], "Der K\u00f6nig": ["Janusz Monarcha"], "Amneris": ["Olga Borodina"], "Radames": ["Marcello Giordani"], "Ramfis": ["Sorin Coliban"], "Amonasro": ["Markus Marquardt"], "Ein Bote": ["Dimitrios Flemotomos"], "Priesterin": ["Olga Bezsmertna"], "T\u00e4nze: 2. Bild": ["Corps de ballet"], "T\u00e4nze: 3. Bild": ["Veronika Henschov\u00e1", "Zuzana Kvassayova", "Natalie Salazar"], "T\u00e4nze: 4. Bild": ["Oleksandr Maslyannikov", "Gleb Shilov", "Patrik Hullman", "Corps de ballet", "Natalie Salazar"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Dan Ettinger"], "Inszenierung": ["Nicolas Jo\u00ebl"], "Ausstattung": ["Carlo Tommasi"], "Choreographie": ["Jan Stripling"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giuseppe Verdi"}, {"name": "Anna Bolena", "date": "2013-10-28T00:00:00", "cast": {"Enrico VIII": ["Luca Pisaroni"], "Anna Bolena": ["Krassimira Stoyanova"], "Giovanna Seymour": ["Sonia Ganassi"], "Lord Rochefort": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Lord Riccardo Percy": ["Stephen Costello"], "Smeton": ["Zoryana Kushpler"], "Sir Hervey": ["Carlos Osuna"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Evelino Pid\u00f2"], "Regie": ["Eric G\u00e9nov\u00e8se"], "B\u00fchne": ["Jacques Gabel", "Claire Sternberg"], "Kost\u00fcme": ["Luisa Spinatelli"], "Licht": ["Bertrand Couderc"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Gaetano Donizetti"}, {"name": "Un ballo in maschera", "date": "2013-11-07T00:00:00", "cast": {"Gustaf III. ": ["Ram\u00f3n Vargas"], "Ren\u00e9 Ankarstr\u00f6m": ["George Petean"], "Amelia": ["Sondra Radvanovsky"], "Ulrica": ["Monika Bohinec"], "Oscar": ["Valentina Nafornita"], "Samuel": ["Alexandru Moisiuc"], "Graf Horn": ["Alexandru Moisiuc"], "Hastings": ["Alexandru Moisiuc"], "Tom": ["Sorin Coliban"], "Graf Warting": ["Sorin Coliban"], "Berkley": ["Sorin Coliban"], "Christian": ["Mihail Dogotari"], "Ein Richter": ["Peter Jelosits"], "Ein Oberrichter": ["Peter Jelosits"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Jes\u00fas L\u00f3pez Cobos"], "Inszenierung": ["Gianfranco de Bosio"], "B\u00fchnenbild": ["Emanuele Luzzati"], "Kost\u00fcme": ["Santuzza Cal\u00ec"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giuseppe Verdi"}, {"name": "L' elisir d'amore", "date": "2013-11-08T00:00:00", "cast": {"Adina": ["Sylvia Schwartz"], "Nemorino": ["Stephen Costello"], "Belcore": ["Alessio Arduini"], "Doktor Dulcamara": ["Adam Plachetka"], "Giannetta": ["Bryony Dwyer"], "Ein Trompeter": ["Alfred Gaal"], "Diener des Dulcamara": ["Michael Burggasser"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Guillermo Garc\u00eda Calvo"], "Inszenierung": ["Otto Schenk"], "Ausstattung": ["J\u00fcrgen Rose"], "Choreinstudierung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Gaetano Donizetti"}, {"name": "Madama Butterfly", "date": "2013-11-11T00:00:00", "cast": {"Cio-Cio-San": ["Ana Maria Martinez"], "Suzuki": ["Alisa Kolosova"], "Kate Pinkerton": ["Simina Ivan"], "B.F. Pinkerton": ["Neil Shicoff"], "Goro": ["Herwig Pecoraro"], "Sharpless": ["Gabriel Berm\u00fadez"], "Der F\u00fcrst Yamadori": ["Hans Peter Kammerer"], "Onkel Bonze": ["Alexandru Moisiuc"], "Der kaiserliche Kommiss\u00e4r": ["Hans Peter Kammerer"], "Der Standesbeamte": ["Martin M\u00fcller"], "Mutter Cio-Cio-Sans": ["Martina Reder"], "Cousine Cio-Cio-Sans": ["Se\u00e7il Ilker"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Pl\u00e1cido Domingo"], "Inszenierung": ["Josef Gielen"], "B\u00fchnenbild": ["Tsugouharu Foujita"], "Kost\u00fcme": ["Tsugouharu Foujita"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giacomo Puccini"}, {"name": "Peter Grimes", "date": "2013-11-23T00:00:00", "cast": {"Peter Grimes": ["Herbert Lippert"], "Ellen Orford": ["Gun-Brit Barkmin"], "Balstrode": ["Iain Paterson"], "Auntie": ["Monika Bohinec"], "Erste Nichte": ["Simina Ivan"], "Zweite Nichte": ["Hyuna Ko"], "Bob Boles": ["Norbert Ernst"], "Swallow": ["Wolfgang Bankl"], "Mrs. Sedley": ["Donna Ellen"], "Reverend Horace Adams": ["Carlos Osuna"], "Ned Keene": ["Gabriel Berm\u00fadez"], "Hobson": ["Janusz Monarcha"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Graeme Jenkins"], "Inszenierung": ["Christine Mielitz"], "B\u00fchnenbild": ["Gottfried Pilz"], "Kost\u00fcme": ["Gottfried Pilz"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"], "Choreographie": ["Roland Giertz"]}, "stage": "WSO", "composer": "Benjamin Britten"}, {"name": "Die Zauberfl\u00f6te", "date": "2013-11-27T00:00:00", "cast": {"Tamino": ["Benjamin Bruns"], "Sarastro": ["Brindley Sherrat"], "Sprecher": ["Alfred \u0160ramek"], "Erster Priester": ["Benedikt Kobel"], "Zweiter Priester": ["Alfred \u0160ramek"], "K\u00f6nigin der Nacht": ["Olga Pudova"], "Pamina": ["Chen Reiss"], "Erste Dame": ["Olga Bezsmertna"], "Zweite Dame": ["Christina Carvin"], "Dritte Dame": ["Alisa Kolosova"], "Papagena": ["Valentina Nafornita"], "Papageno": ["Markus Werba"], "Monostatos": ["Thomas Ebenstein"], "Erster Geharnischter": ["Marian Talaba"], "Zweiter Geharnischter": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Drei Knaben": ["Wiener S\u00e4ngerknaben"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Christoph Eschenbach"], "Regie": ["Moshe Leiser", "Patrice Caurier"], "B\u00fchne": ["Christian Fenouillat"], "Kost\u00fcme": ["Agostino Cavalca"], "Licht": ["Christophe Forey"], "Choreographie": ["Beate Vollack"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Wolfgang Amadeus Mozart"}, {"name": "Fidelio", "date": "2013-12-19T00:00:00", "cast": {"Florestan": ["Peter Seiffert"], "Leonore": ["Ricarda Merbeth"], "Don Fernando": ["Boaz Daniel"], "Don Pizarro": ["Tomasz Konieczny"], "Rocco": ["Matti Salminen"], "Marzelline": ["Ildik\u00f3 Raimondi"], "Jaquino": ["Sebastian Kohlhepp"], "Erster Gefangener": ["Wolfram Igor Derntl"], "Zweiter Gefangener": ["Johannes Gisser"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Franz Welser-M\u00f6st"], "Inszenierung": ["Otto Schenk"], "B\u00fchnenbild": ["G\u00fcnther Schneider-Siemssen"], "Entw\u00fcrfen": ["G\u00fcnther Schneider-Siemssen"], "Kost\u00fcme": ["Leo Bei"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Ludwig van Beethoven"}, {"name": "Don Giovanni", "date": "2014-01-11T00:00:00", "cast": {"Don Giovanni": ["Adam Plachetka"], "Der Komtur": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Donna Anna": ["Hibla Gerzmava"], "Don Ottavio": ["Rolando Villaz\u00f3n"], "Donna Elvira": ["Malin Hartelius"], "Leporello": ["David Bizic"], "Zerlina": ["Ileana Tonca"], "Masetto": ["Marcus Pelz"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Alain Altinoglu"], "Regie": ["Jean-Louis Martinoty"], "B\u00fchne": ["Hans Schavernoch"], "Kost\u00fcme": ["Yan Tax"], "Licht": ["Fabrice Kebour"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Wolfgang Amadeus Mozart"}, {"name": "Le nozze di Figaro", "date": "2014-01-12T00:00:00", "cast": {"Conte Almaviva": ["Simon Keenlyside"], "Contessa Almaviva": ["Olga Bezsmertna"], "Susanna": ["Anita Hartig"], "Figaro": ["Luca Pisaroni"], "Cherubino": ["Rachel Frenkel"], "Marcellina": ["Donna Ellen"], "Don Basilio": ["Pavel Kolgatin"], "Don Curzio": ["Peter Jelosits"], "Don Bartolo": ["Sorin Coliban"], "Antonio": ["Clemens Unterreiner"], "Barbarina": ["Bryony Dwyer"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["J\u00e9r\u00e9mie Rhorer"], "Regie": ["Jean-Louis Martinoty"], "B\u00fchne": ["Hans Schavernoch"], "Kost\u00fcme": ["Sylvie de Segonzac"], "Licht": ["Fabrice Kebour"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Wolfgang Amadeus Mozart"}, {"name": "Cos\u00ec fan tutte", "date": "2014-01-13T00:00:00", "cast": {"Fiordiligi": ["Barbara Frittoli", "Caroline Wenborne"], "Dorabella": ["Margarita Gritskova"], "Guglielmo": ["Alessio Arduini"], "Ferrando": ["Benjamin Bruns"], "Despina": ["Sylvia Schwartz"], "Don Alfonso": ["Pietro Spagnoli"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Patrick Lange"], "Inszenierung": ["Roberto de Simone"], "B\u00fchnenbild": ["Mauro Carosi"], "Kost\u00fcme": ["Odette Nicoletti"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Wolfgang Amadeus Mozart"}, {"name": "Cavalleria rusticana", "date": "2014-01-25T00:00:00", "cast": {"Santuzza": ["Michaela Schuster"], "Turiddu": ["Fabio Armiliato"], "Lucia": ["Aura Twarowska"], "Alfio": ["George Gagnidze"], "Lola": ["Zoryana Kushpler"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Paolo Carignani"], "Inszenierung": ["Jean-Pierre Ponnelle"], "B\u00fchnenbild": ["Jean-Pierre Ponnelle"], "Kost\u00fcme": ["Jean-Pierre Ponnelle"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Pietro Mascagni"}, {"name": "Pagliacci", "date": "2014-01-25T00:00:00", "cast": {"Canio (Pagliaccio)": ["Neil Shicoff"], "Nedda (Colombina)": ["Inva Mula"], "Tonio (Taddeo)": ["Ambrogio Maestri"], "Beppo (Arlecchino)": ["Carlos Osuna"], "Silvio": ["Tae-Joong Yang"], "Erster Bauer": ["Wataru Sano"], "Zweiter Bauer": ["Martin M\u00fcller"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Paolo Carignani"], "Inszenierung": ["Jean-Pierre Ponnelle"], "B\u00fchnenbild": ["Jean-Pierre Ponnelle"], "Kost\u00fcme": ["Jean-Pierre Ponnelle"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Ruggero Leoncavallo"}, {"name": "Rusalka", "date": "2014-01-26T00:00:00", "cast": {"Prinz": ["Michael Schade"], "Fremde F\u00fcrstin": ["Monika Bohinec"], "Rusalka": ["Krassimira Stoyanova"], "Wassermann": ["G\u00fcnther Groissb\u00f6ck"], "Jezibaba": ["Janina Baechle"], "J\u00e4ger": ["Mihail Dogotari"], "Erste Elfe": ["Valentina Nafornita"], "Zweite Elfe": ["Lena Belkina"], "Dritte Elfe": ["Ilseyar Khayrullova"], "Heger": ["Gabriel Berm\u00fadez"], "K\u00fcchenjunge": ["Stephanie Houtzeel"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Jir\u00ed Belohl\u00e1vek"], "Regie": ["Sven-Eric Bechtolf"], "B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Licht": ["J\u00fcrgen Hoffmann"], "Choreographie": ["Lukas Gaudernak"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"}, {"name": "Boris Godunow", "date": "2014-01-28T00:00:00", "cast": {"Boris Godunow": ["Ferruccio Furlanetto"], "Fjodor": ["Margarita Gritskova"], "Xenia": ["Ileana Tonca"], "Xenias Amme": ["Zoryana Kushpler"], "F\u00fcrst Wassili Schujski": ["Norbert Ernst"], "Andrei Schtschelkalow": ["Clemens Unterreiner"], "Pimen": ["Kurt Rydl"], "Grigori Otrepjew": ["Marian Talaba"], "Warlaam": ["Janusz Monarcha"], "Missail": ["James Kryshak"], "Schenkenwirtin": ["Aura Twarowska"], "Hauptmann": ["Wolfgang Bankl"], "Erster Polizeioffizier": ["Wolfgang Bankl"], "Mitjuch": ["Marcus Pelz"], "Leibbojar": ["Roman Lauder"], "Gottesnarr": ["Pavel Kolgatin"], "Nikititsch": ["Alexandru Moisiuc"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Michael G\u00fcttler"], "Inszenierung": ["Yannis Kokkos"], "Ausstattung": ["Yannis Kokkos"], "Dramaturgie": ["Anne Blancard"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Ch\u00f6re": ["Chor der Wiener Staatsoper", "Slowakischer Philharmonischer Chor"]}, "stage": "WSO", "composer": "Modest Mussorgski"}, {"name": "Cavalleria rusticana", "date": "2014-02-02T00:00:00", "cast": {"Santuzza": ["Michaela Schuster"], "Turiddu": ["Fabio Armiliato"], "Lucia": ["Aura Twarowska"], "Alfio": ["George Gagnidze"], "Lola": ["Zoryana Kushpler"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Paolo Carignani"], "Inszenierung": ["Jean-Pierre Ponnelle"], "B\u00fchnenbild": ["Jean-Pierre Ponnelle"], "Kost\u00fcme": ["Jean-Pierre Ponnelle"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Pietro Mascagni"}, {"name": "Pagliacci", "date": "2014-02-02T00:00:00", "cast": {"Canio (Pagliaccio)": ["Neil Shicoff"], "Nedda (Colombina)": ["Inva Mula"], "Tonio (Taddeo)": ["Ambrogio Maestri"], "Beppo (Arlecchino)": ["Carlos Osuna"], "Silvio": ["Tae-Joong Yang"], "Erster Bauer": ["Jens Musger"], "Zweiter Bauer": ["Martin M\u00fcller"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Paolo Carignani"], "Inszenierung": ["Jean-Pierre Ponnelle"], "B\u00fchnenbild": ["Jean-Pierre Ponnelle"], "Kost\u00fcme": ["Jean-Pierre Ponnelle"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Ruggero Leoncavallo"}, {"name": "Salome", "date": "2014-02-07T00:00:00", "cast": {"Herodes": ["Herwig Pecoraro"], "Herodias": ["Iris Vermillion"], "Salome": ["Gun-Brit Barkmin"], "Jochanaan": ["Falk Struckmann"], "Narraboth": ["Carlos Osuna"], "Ein Page der Herodias": ["Ulrike Helzel"], "Erster Jude": ["Norbert Ernst"], "Zweiter Jude": ["Michael Roider"], "Dritter Jude": ["James Kryshak"], "Vierter Jude": ["Thomas Ebenstein"], "F\u00fcnfter Jude": ["Walter Fink"], "Erster Nazarener": ["Adam Plachetka"], "Zweiter Nazarener": ["Marcus Pelz"], "Erster Soldat": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Zweiter Soldat": ["Il Hong"], "Ein Cappadocier": ["Johannes Gisser"], "Ein Sklave": ["Gerhard Reiterer"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Andris Nelsons"], "Inszenierung": ["Boleslaw Barlog"], "B\u00fchnenbild": ["J\u00fcrgen Rose"], "Kost\u00fcme": ["J\u00fcrgen Rose"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Strauss"}, {"name": "Manon", "date": "2014-02-12T00:00:00", "cast": {"Manon Lescaut": ["Inva Mula"], "Chevalier Des Grieux": ["Ho-yoon Chung"], "Graf Des Grieux": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Lescaut": ["Markus Eiche"], "Guillot de Morfontaine": ["Thomas Ebenstein"], "Br\u00e9tigny": ["Clemens Unterreiner"], "Poussette": ["Hila Fahima"], "Javotte": ["Lena Belkina"], "Rosette": ["Juliette Mars"], "Dienerin": ["Renate Gutsch"], "Pf\u00f6rtner": ["Hacik Bayvertian"], "Zwei Gardisten": ["Wolfram Igor Derntl", "Hiro Ijichi"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Chaslin"], "Inszenierung": ["Andrei Serban"], "Ausstattung": ["Peter Pabst"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Jules Massenet"}, {"name": "Eugen Onegin", "date": "2014-03-07T00:00:00", "cast": {"Larina": ["Zoryana Kushpler"], "Tatjana": ["Dinara Alieva"], "Olga": ["Nadia Krasteva"], "Filipjewna": ["Aura Twarowska"], "Eugen Onegin": ["Mariusz Kwiecien"], "Lenski": ["Rolando Villaz\u00f3n"], "F\u00fcrst Gremin": ["Ain Anger"], "Hauptmann Petrowitsch": ["Mihail Dogotari"], "Saretzki": ["Mihail Dogotari"], "Triquet": ["Norbert Ernst"], "Ein Vors\u00e4nger": ["Oleg Zalytskiy"], "Ein Hauptmann": ["Mihail Dogotari"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Patrick Lange"], "Inszenierung": ["Falk Richter"], "B\u00fchne": ["Katrin Hoffmann"], "Kost\u00fcme": ["Martin Kraemer"], "Licht": ["Carsten Sander"], "Choreographie": ["Joanna Dudley"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Pjotr Iljitsch Tschaikowski"}, {"name": "Adriana Lecouvreur", "date": "2014-03-08T00:00:00", "cast": {"Maurizio": ["Massimo Giordano"], "Il Principe di Bouillon": ["Alexandru Moisiuc"], "Abate": ["Ra\u00fal Gim\u00e9nez"], "Michonnet": ["Roberto Frontali"], "Quinault": ["Jongmin Park"], "Poisson": ["Jinxu Xiahou"], "Haushofmeister": ["David Prohaska"], "Adriana Lecouvreur": ["Angela Gheorghiu"], "La Principessa di Bouillon": ["Elena Zhidkova"], "Jouvenot": ["Bryony Dwyer"], "Dangeville": ["Juliette Mars"], "Ballett im 3. Akt": ["Steven Seale", "Michael Klabouch", "Elise Busoni", "Sandra Zelechowski", "Anastasia Markina", "Lena Kraus", "Ursula Szameit", "Claudia Stocker", "Christian Herden"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Evelino Pid\u00f2"], "Regie": ["David McVicar"], "Szenische Einstudierung": ["Justin Way"], "B\u00fchne": ["Charles Edwards"], "Kost\u00fcme": ["Brigitte Reiffenstuel"], "Licht": ["Adam Silverman"], "Choreographie": ["Andrew George"], "Choreographische": ["Adam Pudney"], "Einstudierung": ["Adam Pudney"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Francesco Cilea"}, {"name": "Wozzeck", "date": "2014-03-23T00:00:00", "cast": {"Wozzeck": ["Matthias Goerne"], "Tambourmajor": ["Herbert Lippert"], "Andres": ["Norbert Ernst"], "Hauptmann": ["Herwig Pecoraro"], "Doktor": ["Wolfgang Bankl"], "Erster Handwerksbursch": ["Andreas H\u00f6rl"], "Zweiter Handwerksbursch": ["Clemens Unterreiner"], "Der Narr": ["Peter Jelosits"], "Marie": ["Evelyn Herlitzius"], "Margret": ["Monika Bohinec"], "Mariens Knabe": ["Ruben Kastelic"], "Soldat": ["Zsolt Temes"], "Wirt": ["Won Cheol Song"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Dennis Russell Davies"], "Inszenierung": ["Adolf Dresen"], "B\u00fchnenbild": ["Herbert Kapplm\u00fcller"], "Kost\u00fcme": ["Herbert Kapplm\u00fcller"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Alban Berg"}, {"name": "La Boh\u00e8me", "date": "2014-03-29T00:00:00", "cast": {"Rodolfo": ["Ram\u00f3n Vargas"], "Schaunard": ["Alessio Arduini"], "Marcello": ["Adrian Er\u00f6d"], "Colline": ["Jongmin Park"], "Benoit": ["Marcus Pelz"], "Mim\u00ec": ["Maija Kovalevska"], "Musetta": ["Ildik\u00f3 Raimondi"], "Alcindoro": ["Marcus Pelz"], "Parpignol": ["Martin M\u00fcller"], "Sergeant der Zollwache": ["Dominik Rieger"], "Zollw\u00e4chter": ["Johannes Gisser"], "Obstverk\u00e4ufer": ["Daniel L\u00f6k\u00f6s"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Mikko Franck"], "Inszenierung": ["Franco Zeffirelli"], "B\u00fchnenbilder": ["Franco Zeffirelli"], "Kost\u00fcme": ["Marcel Escoffier"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giacomo Puccini"}, {"name": "Rigoletto", "date": "2014-04-08T00:00:00", "cast": {"Der Herzog von Mantua": ["Piero Pretti"], "Rigoletto": ["Leo Nucci"], "Gilda": ["Valentina Nafornita"], "Graf von Monterone": ["Alexandru Moisiuc"], "Graf von Ceprano": ["Mihail Dogotari"], "Die Gr\u00e4fin Ceprano": ["Lydia Rathkolb"], "Marullo": ["Manuel Walser"], "Borsa": ["James Kryshak"], "Sparafucile": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Maddalena": ["Nadia Krasteva"], "Giovanna": ["Juliette Mars"], "Ein Page der Herzogin": ["Hila Fahima"], "Ein Hussier": ["Michael Wilder"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Jes\u00fas L\u00f3pez Cobos"], "Inszenierung": ["Sandro Sequi"], "B\u00fchnenbild": ["Pantelis Dessyllas"], "Kost\u00fcme": ["Giuseppe Crisolini-Malatesta"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giuseppe Verdi"}, {"name": "La clemenza di Tito", "date": "2014-05-15T00:00:00", "cast": {"Tito ": ["Toby Spence"], "Vitellia": ["V\u00e9ronique Gens"], "Sesto": ["Mich\u00e8le Losier"], "Servilia": ["Valentina Nafornita"], "Annio": ["Margarita Gritskova"], "Publio": ["Alessio Arduini"], "Berenice": ["Jennifer Larunsi"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Adam Fischer"], "Regie": ["J\u00fcrgen Flimm"], "B\u00fchne": ["George Tsypin"], "Kost\u00fcme": ["Birgit Hutter"], "Licht": ["Wolfgang Goebbel"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Wolfgang Amadeus Mozart"}, {"name": "La traviata", "date": "2014-05-16T00:00:00", "cast": {"Violetta Val\u00e9ry": ["Myrt\u00f2 Papatanasiu"], "Flora Bervoix": ["Zoryana Kushpler"], "Annina": ["Aura Twarowska"], "Alfredo Germont": ["Piero Pretti"], "Giorgio Germont": ["Giovanni Meoni"], "Gaston": ["Jinxu Xiahou"], "Baron Douphol": ["Gabriel Berm\u00fadez"], "Marquis d'Obigny": ["Il Hong"], "Doktor Grenvil": ["Jongmin Park"], "Giuseppe": ["Gerhard Reiterer"], "Ein Diener bei Flora": ["Roman Lauder"], "Kommission\u00e4r": ["Ion Tibrea"], "Faktotum": ["Christoph Nechvatal"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Louis Langr\u00e9e"], "Regie": ["Jean-Francois Sivadier"], "B\u00fchne": ["Alexandre de Dardel"], "Kost\u00fcme": ["Virginie Gervaise"], "Maske": ["C\u00e9cile Kretschmar"], "Licht": ["Philippe Berthom\u00e9"], "Regieassistenz": ["V\u00e9ronique Timsit"], "Choreographie": ["Boris Nebyla"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giuseppe Verdi"}, {"name": "Norma", "date": "2014-05-21T00:00:00", "cast": {"Pollione": ["John Osborn"], "Oroveso": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Norma": ["Maria Pia Piscitelli"], "Adalgisa": ["Nadia Krasteva"], "Clotilde": ["Simina Ivan"], "Flavio": ["Carlos Osuna"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Andriy Yurkevych"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Vincenzo Bellini"}, {"name": "Ariadne auf Naxos", "date": "2014-06-15T00:00:00", "cast": {"Der Haushofmeister": ["Peter Matic"], "Der Musiklehrer": ["Jochen Schmeckenbecher"], "Der Komponist": ["Kate Lindsey"], "Der Tenor": ["Klaus Florian Vogt"], "Bacchus": ["Klaus Florian Vogt"], "Ein Offizier": ["Daniel L\u00f6k\u00f6s"], "Ein Tanzmeister": ["Norbert Ernst"], "Ein Per\u00fcckenmacher": ["Wolfram Igor Derntl"], "Ein Lakai": ["Marcus Pelz"], "Zerbinetta": ["Daniela Fally"], "Primadonna": ["Emily Magee"], "Ariadne": ["Emily Magee"], "Harlekin": ["Clemens Unterreiner"], "Scaramuccio": ["Carlos Osuna"], "Truffaldin": ["Andreas H\u00f6rl"], "Brighella": ["Pavel Kolgatin"], "Dryade": ["Juliette Mars"], "Echo": ["Olga Bezsmertna"], "Najade": ["Hila Fahima"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Franz Welser-M\u00f6st"], "Regie": ["Sven-Eric Bechtolf"], "B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Licht": ["J\u00fcrgen Hoffmann"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Strauss"}, {"name": "Das schlaue F\u00fcchslein", "date": "2014-06-21T00:00:00", "cast": {"F\u00f6rster": ["Gerald Finley"], "Frau des F\u00f6rsters": ["Donna Ellen"], "Schulmeister": ["James Kryshak"], "Pfarrer": ["Andreas H\u00f6rl"], "Hara\u0161ta": ["Wolfgang Bankl"], "Gastwirt Pasek": ["Wolfram Igor Derntl"], "Gastwirtin Pasek": ["Sabine Kogler"], "Pep\u00edk": ["Jan Sebastian H\u00f6hener"], "Frant\u00edk": ["Bernhard Sengstschmid"], "Junges F\u00fcchslein Schlaukopf": ["Isolde Zerweck"], "F\u00fcchslein Schlaukopf": ["Chen Reiss"], "Fuchs": ["Hyuna Ko"], "Eule": ["Donna Ellen"], "M\u00fccke": ["James Kryshak"], "Dachs": ["Andreas H\u00f6rl"], "Grille": ["Johanna Laslop"], "Heuschrecke": ["Isabella Orasch"], "Frosch": ["Mina Todorowski"], "Hund": ["Ilseyar Khayrullova"], "Specht": ["Ilseyar Khayrullova"], "Hahn": ["Heinz Zednik"], "Schopfhenne": ["Lydia Rathkolb"], "Eichelh\u00e4her": ["Maria Gusenleitner"], "Sechs Hennen": ["Bryony Dwyer", "Hila Fahima", "Isabel Seebacher", "Juliette Mars", "Barbara Reiter", "Cornelia Sonnleithner"], "Fliege": ["Lea Dluhos"], "Hase": ["Kilian K\u00e1rolyi"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Franz Welser-M\u00f6st"], "Regie": ["Otto Schenk"], "Ausstattung": ["Amra Buchbinder"], "Licht": ["Emmerich Steigberger"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek"}, {"name": "Siegfried", "date": "2014-06-25T00:00:00", "cast": {"Siegfried": ["Stephen Gould"], "Br\u00fcnnhilde": ["Nina Stemme"], "Der Wanderer": ["Tomasz Konieczny"], "Alberich": ["Jochen Schmeckenbecher"], "Erda": ["Janina Baechle"], "Mime": ["Herwig Pecoraro"], "Fafner": ["Ain Anger"], "Stimme des Waldvogels": ["\u00cdride Mart\u00ednez"], "Siegfrieds Hornruf": ["Josef Reif"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Adam Fischer"], "Inszenierung": ["Sven-Eric Bechtolf"], "B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Video": ["fettFilm"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Wagner"}, {"name": "Idomeneo", "date": "2014-10-05T00:00:00", "cast": {"Idomeneo": ["Michael Schade"], "Idamante": ["Margarita Gritskova"], "Elettra": ["Maria Bengtsson"], "Ilia": ["Chen Reiss"], "Arbace": ["Pavel Kolgatin"], "Oberpriester des Neptun": ["Carlos Osuna"], "Zwei Kreterinnen": ["Se\u00e7il Ilker", "Arina Holecek"], "Zwei Trojaner": ["Dritan Luca", "Ion Tibrea"], "Stimme des Orakels": ["Sorin Coliban"], "Zwei Kreter": ["Oleg Zalytskiy", "Konrad Huber"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Christoph Eschenbach"], "Regie": ["Kasper Holten"], "B\u00fchne": ["Mia Stensgaard"], "Kost\u00fcme": ["Anja Vang Kragh"], "Licht": ["Jesper Kongshaug"], "Videodesign": ["Jesper Kongshaug"], "Bewegungsregie": ["Signe Fabricius"], "Dramaturgie": ["Adrian Mourby"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Wolfgang Amadeus Mozart"}, {"name": "Salome", "date": "2014-10-10T00:00:00", "cast": {"Herodes": ["Wolfgang Ablinger-Sperrhacke"], "Herodias": ["Jane Henschel"], "Salome": ["Lise Lindstrom"], "Jochanaan": ["Alan Held"], "Narraboth": ["Carlos Osuna"], "Ein Page der Herodias": ["Ulrike Helzel"], "Erster Jude": ["Benjamin Bruns"], "Zweiter Jude": ["Peter Jelosits"], "Dritter Jude": ["Benedikt Kobel"], "Vierter Jude": ["Thomas Ebenstein"], "F\u00fcnfter Jude": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Erster Nazarener": ["David Pershall"], "Zweiter Nazarener": ["Hans Peter Kammerer"], "Erster Soldat": ["Alfred \u0160ramek"], "Zweiter Soldat": ["Il Hong"], "Ein Cappadocier": ["Hiro Ijichi"], "Ein Sklave": ["Roman Lauder"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Alain Altinoglu"], "Inszenierung": ["Boleslaw Barlog"], "B\u00fchnenbild": ["J\u00fcrgen Rose"], "Kost\u00fcme": ["J\u00fcrgen Rose"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Strauss"}, {"name": "Ariadne auf Naxos", "date": "2014-10-12T00:00:00", "cast": {"Der Haushofmeister": ["Peter Matic"], "Der Musiklehrer": ["Jochen Schmeckenbecher"], "Der Komponist": ["Sophie Koch"], "Der Tenor": ["Johan Botha"], "Bacchus": ["Johan Botha"], "Ein Offizier": ["Daniel L\u00f6k\u00f6s"], "Ein Tanzmeister": ["Norbert Ernst"], "Ein Per\u00fcckenmacher": ["Won Cheol Song"], "Ein Lakai": ["Marcus Pelz"], "Zerbinetta": ["Daniela Fally"], "Primadonna": ["Soile Isokoski"], "Ariadne": ["Soile Isokoski"], "Harlekin": ["Adam Plachetka"], "Scaramuccio": ["Carlos Osuna"], "Truffaldin": ["Jongmin Park"], "Brighella": ["Benjamin Bruns"], "Dryade": ["Rachel Frenkel"], "Echo": ["Olga Bezsmertna"], "Najade": ["Valentina Nafornita"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Christian Thielemann"], "Regie": ["Sven-Eric Bechtolf"], "B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Licht": ["J\u00fcrgen Hoffmann"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Strauss"}, {"name": "Roberto Devereux", "date": "2014-10-13T00:00:00", "cast": {"Elisabetta": ["Edita Gruberova"], "Herzog von Nottingham": ["Paolo Rumetz"], "Sara": ["Monika Bohinec"], "Roberto Devereux": ["Celso Albelo"], "Lord Cecil": ["Jinxu Xiahou"], "Sir Gualtiero Raleigh": ["Mihail Dogotari"], "Vertrauter Nottinghams": ["Johannes Gisser"], "Ein Page": ["Hiro Ijichi"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Andriy Yurkevych"], "Inszenierung": ["Silviu Purcarete"], "B\u00fchnenbild": ["Helmut St\u00fcrmer"], "Kost\u00fcme": ["Helmut St\u00fcrmer"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Gaetano Donizetti"}, {"name": "Tannh\u00e4user und der S\u00e4ngerkrieg auf Wartburg", "date": "2014-10-26T00:00:00", "cast": {"Hermann": ["Kwangchul Youn"], "Tannh\u00e4user": ["Stephen Gould"], "Wolfram von Eschenbach": ["Christian Gerhaher"], "Walther von der Vogelweide": ["Norbert Ernst"], "Biterolf": ["Sorin Coliban"], "Heinrich der Schreiber": ["James Kryshak"], "Reinmar von Zweter": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Elisabeth": ["Camilla Nylund"], "Venus": ["Ir\u00e9ne Theorin"], "Ein junger Hirt": ["Annika Gerhards"], "Zusatzchor": ["Slowakischer Philharmonischer Chor"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Peter Schneider"], "Regie": ["Claus Guth"], "Ausstattung": ["Christian Schmidt"], "Licht": ["Olaf Freese"], "Dramaturgie": ["Konrad Kuhn"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Choreinstudierung": ["Jozef Chabro\u0148"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Wagner"}, {"name": "La Boh\u00e8me", "date": "2014-10-29T00:00:00", "cast": {"Rodolfo": ["Dmytro Popov"], "Schaunard": ["Adam Plachetka"], "Marcello": ["Alessio Arduini"], "Colline": ["Jongmin Park"], "Benoit": ["Alfred \u0160ramek"], "Mim\u00ec": ["Krassimira Stoyanova"], "Musetta": ["Valentina Nafornita"], "Alcindoro": ["Alfred \u0160ramek"], "Parpignol": ["Wolfram Igor Derntl"], "Sergeant der Zollwache": ["Dominik Rieger"], "Zollw\u00e4chter": ["Johannes Gisser"], "Obstverk\u00e4ufer": ["Daniel L\u00f6k\u00f6s"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Dan Ettinger"], "Inszenierung": ["Franco Zeffirelli"], "B\u00fchnenbilder": ["Franco Zeffirelli"], "Kost\u00fcme": ["Marcel Escoffier"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giacomo Puccini"}, {"name": "Tannh\u00e4user und der S\u00e4ngerkrieg auf Wartburg", "date": "2014-11-02T00:00:00", "cast": {"Hermann": ["Kwangchul Youn"], "Tannh\u00e4user": ["Robert Dean Smith"], "Wolfram von Eschenbach": ["Christian Gerhaher"], "Walther von der Vogelweide": ["Norbert Ernst"], "Biterolf": ["Sorin Coliban"], "Heinrich der Schreiber": ["James Kryshak"], "Reinmar von Zweter": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Elisabeth": ["Camilla Nylund"], "Venus": ["Ir\u00e9ne Theorin"], "Ein junger Hirt": ["Annika Gerhards"], "Zusatzchor": ["Slowakischer Philharmonischer Chor"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Peter Schneider"], "Regie": ["Claus Guth"], "Ausstattung": ["Christian Schmidt"], "Licht": ["Olaf Freese"], "Dramaturgie": ["Konrad Kuhn"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Choreinstudierung": ["Jozef Chabro\u0148"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Wagner"}, {"name": "Chowanschtschina", "date": "2014-11-18T00:00:00", "cast": {"F\u00fcrst Iwan Chowanski": ["Ferruccio Furlanetto"], "F\u00fcrst Andrei Chowanski": ["Christopher Ventris"], "F\u00fcrst Wasili Golizyn": ["Herbert Lippert"], "Schaklowity": ["Andrzej Dobber"], "Dossifei": ["Ain Anger"], "Marfa": ["Elena Maximova"], "Susanna": ["Lydia Rathkolb"], "Emma": ["Caroline Wenborne"], "Warsonofiew": ["Marcus Pelz"], "Kuska": ["Marian Talaba"], "Streschnew": ["Wolfram Igor Derntl"], "1. Strelitze": ["Hans Peter Kammerer"], "2. Strelitze": ["Il Hong"], "Vertrauter Golizyns": ["Benedikt Kobel"], "Ein Schreiber": ["Norbert Ernst"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Semyon Bychkov"], "Regie": ["Lev Dodin"], "Regiemitarbeit": ["Valery Galendeev"], "Ausstattung": ["Alexander Borovskiy"], "Licht": ["Damir Ismagilov"], "Choreographie": ["Yuri Vasilko"], "Bewegungsregie": ["Yuri Khamutianskiy"], "Dramaturgie": ["Dina Dodina"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Modest Mussorgski"}, {"name": "Chowanschtschina", "date": "2014-11-24T00:00:00", "cast": {"F\u00fcrst Iwan Chowanski": ["Dan Paul Dumitrescu"], "F\u00fcrst Andrei Chowanski": ["Christopher Ventris"], "F\u00fcrst Wasili Golizyn": ["Herbert Lippert"], "Schaklowity": ["Andrzej Dobber"], "Dossifei": ["Ain Anger"], "Marfa": ["Elena Maximova"], "Susanna": ["Lydia Rathkolb"], "Emma": ["Caroline Wenborne"], "Warsonofiew": ["Marcus Pelz"], "Kuska": ["Marian Talaba"], "Streschnew": ["Wolfram Igor Derntl"], "1. Strelitze": ["Hans Peter Kammerer"], "2. Strelitze": ["Il Hong"], "Vertrauter Golizyns": ["Benedikt Kobel"], "Ein Schreiber": ["Norbert Ernst"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Semyon Bychkov"], "Regie": ["Lev Dodin"], "Regiemitarbeit": ["Valery Galendeev"], "Ausstattung": ["Alexander Borovskiy"], "Licht": ["Damir Ismagilov"], "Choreographie": ["Yuri Vasilko"], "Bewegungsregie": ["Yuri Khamutianskiy"], "Dramaturgie": ["Dina Dodina"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Modest Mussorgski"}, {"name": "Der Rosenkavalier", "date": "2014-11-26T00:00:00", "cast": {"Die Feldmarschallin": ["Soile Isokoski"], "Der Baron Ochs auf Lerchenau": ["Peter Rose"], "Octavian": ["Sophie Koch"], "Herr von Faninal": ["Clemens Unterreiner"], "Sophie": ["Chen Reiss"], "Jungfer Marianne Leitmetzerin": ["Regine Hangler"], "Valzacchi": ["Thomas Ebenstein"], "Annina": ["Carole Wilson"], "Ein Polizeikommiss\u00e4r": ["Alfred \u0160ramek"], "Der Haushofmeister bei der Feldmarschallin": ["Gerhard Reiterer"], "Der Haushofmeister bei Faninal": ["Peter Jelosits"], "Ein Notar": ["Alfred \u0160ramek"], "Ein S\u00e4nger": ["Benjamin Bruns"], "Eine adelige Witwe": ["Maria Bierbaumer"], "Drei adelige Waisen": ["Irene Hofmann", "Karin Wieser", "Sabine Kogler"], "Eine Modistin": ["Annika Gerhards"], "Ein Tierh\u00e4ndler": ["Martin M\u00fcller"], "Ein Wirt": ["Herwig Pecoraro"], "Vier Lakaien der Marschallin": ["Jacek Krzyszkowski", "Meng-Chieh Ho", "Johannes Gisser", "Jens Musger"], "Vier Kellner": ["Gerhard Reiterer", "Wolfram Igor Derntl", "Michael Wilder", "Florian Tomaschitz"], "Leopold": ["Michael Kuchar"], "Ein Hausknecht": ["Jaroslav Pehal"], "Ein kleiner Mohr": ["Manami Ziervogel"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Kirill Petrenko"], "Inszenierung": ["Otto Schenk"], "B\u00fchnenbild": ["Rudolf Heinrich"], "Kost\u00fcme": ["Erni Kniepert"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Strauss"}, {"name": "Chowanschtschina", "date": "2014-11-27T00:00:00", "cast": {"F\u00fcrst Iwan Chowanski": ["Ferruccio Furlanetto"], "F\u00fcrst Andrei Chowanski": ["Christopher Ventris"], "F\u00fcrst Wasili Golizyn": ["Herbert Lippert"], "Schaklowity": ["Andrzej Dobber"], "Dossifei": ["Ain Anger"], "Marfa": ["Elena Maximova"], "Susanna": ["Lydia Rathkolb"], "Emma": ["Caroline Wenborne"], "Warsonofiew": ["Marcus Pelz"], "Kuska": ["Marian Talaba"], "Streschnew": ["Wolfram Igor Derntl"], "1. Strelitze": ["Hans Peter Kammerer"], "2. Strelitze": ["Il Hong"], "Vertrauter Golizyns": ["Benedikt Kobel"], "Ein Schreiber": ["Norbert Ernst"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Semyon Bychkov"], "Regie": ["Lev Dodin"], "Regiemitarbeit": ["Valery Galendeev"], "Ausstattung": ["Alexander Borovskiy"], "Licht": ["Damir Ismagilov"], "Choreographie": ["Yuri Vasilko"], "Bewegungsregie": ["Yuri Khamutianskiy"], "Dramaturgie": ["Dina Dodina"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Modest Mussorgski"}, {"name": "Chowanschtschina", "date": "2014-11-30T00:00:00", "cast": {"F\u00fcrst Iwan Chowanski": ["Ferruccio Furlanetto"], "F\u00fcrst Andrei Chowanski": ["Christopher Ventris"], "F\u00fcrst Wasili Golizyn": ["Herbert Lippert"], "Schaklowity": ["Andrzej Dobber"], "Dossifei": ["Ain Anger"], "Marfa": ["Elena Maximova"], "Susanna": ["Lydia Rathkolb"], "Emma": ["Caroline Wenborne"], "Warsonofiew": ["Marcus Pelz"], "Kuska": ["Marian Talaba"], "Streschnew": ["Wolfram Igor Derntl"], "1. Strelitze": ["Hans Peter Kammerer"], "2. Strelitze": ["Il Hong"], "Vertrauter Golizyns": ["Benedikt Kobel"], "Ein Schreiber": ["Norbert Ernst"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Semyon Bychkov"], "Regie": ["Lev Dodin"], "Regiemitarbeit": ["Valery Galendeev"], "Ausstattung": ["Alexander Borovskiy"], "Licht": ["Damir Ismagilov"], "Choreographie": ["Yuri Vasilko"], "Bewegungsregie": ["Yuri Khamutianskiy"], "Dramaturgie": ["Dina Dodina"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Modest Mussorgski"}, {"name": "Arabella", "date": "2014-12-09T00:00:00", "cast": {"Graf Waldner": ["Wolfgang Bankl"], "Adelaide": ["Carole Wilson"], "Arabella": ["Anne Schwanewilms"], "Zdenka": ["Ileana Tonca"], "Mandryka": ["Tomasz Konieczny"], "Matteo": ["Herbert Lippert"], "Graf Elem\u00e9r": ["Norbert Ernst"], "Graf Dominik": ["Gabriel Berm\u00fadez"], "Graf Lamoral": ["Clemens Unterreiner"], "Die Fiakermilli": ["Daniela Fally"], "Eine Kartenaufschl\u00e4gerin": ["Ulrike Helzel"], "Welko, Leibhusar des Mandryka": ["Konrad Huber"], "Djura": ["Roland Winkler"], "Jankel": ["Dritan Luca"], "Ein Zimmerkellner": ["Wolfram Igor Derntl"], "Drei Spieler": ["Hiro Ijichi", "Oleg Savran", "Ion Tibrea"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Ulf Schirmer"], "Inszenierung": ["Sven-Eric Bechtolf"], "B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Strauss"}, {"name": "Die Fledermaus", "date": "2015-01-05T00:00:00", "cast": {"Gabriel von Eisenstein": ["Adrian Er\u00f6d"], "Rosalinde": ["Juliane Banse"], "Gef\u00e4ngnisdirektor Frank": ["Alfred \u0160ramek"], "Prinz Orlofsky": ["Elisabeth Kulman"], "Alfred": ["Norbert Ernst"], "Dr. Falke": ["Clemens Unterreiner"], "Dr. Blind": ["Peter Jelosits"], "Adele": ["Ileana Tonca"], "Ida": ["Lydia Rathkolb"], "Frosch": ["Peter Simonischek"], "Iwan": ["Csaba Markovits"], "Im 2. Akt: \"Unter Donner und Blitz\"": ["Ensemble ", "Corps de ballet"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Patrick Lange"], "Inszenierung": ["Otto Schenk"], "B\u00fchnenbild": ["G\u00fcnther Schneider-Siemssen"], "Kost\u00fcme": ["Milena Canonero"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Choreographie": ["Gerlinde Dill"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Strauss"}, {"name": "Pique Dame", "date": "2015-01-16T00:00:00", "cast": {"Hermann": ["Aleksandrs Antonenko"], "Graf Tomski": ["T\u00f3mas T\u00f3masson"], "F\u00fcrst Jeletzki": ["Markus Eiche"], "Tschekalinski": ["Thomas Ebenstein"], "Surin": ["Sorin Coliban"], "Tschaplitzki": ["Benedikt Kobel"], "Narumow": ["Janusz Monarcha"], "Festordner": ["Clemens Unterreiner"], "Gr\u00e4fin": ["Marjana Lipov\u0161ek"], "Lisa": ["Barbara Haveman"], "Gouvernante": ["Aura Twarowska"], "Mascha ": ["Caroline Wenborne"], " Chloe": ["Caroline Wenborne"], "Polina ": ["Elena Maximova"], " Daphnis": ["Elena Maximova"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Marko Letonja"], "Inszenierung": ["Vera Nemirova"], "B\u00fchne": ["Johannes Leiacker"], "Kost\u00fcme": ["Marie-Luise Strandt"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Pjotr Iljitsch Tschaikowski"}, {"name": "Simon Boccanegra", "date": "2015-01-29T00:00:00", "cast": {"Simon Boccanegra": ["Leo Nucci"], "Jacopo Fiesco": ["Ferruccio Furlanetto"], "Paolo Albiani": ["Marco Caria"], "Pietro": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Amelia Grimaldi": ["Barbara Frittoli"], "Gabriele Adorno": ["Stefano Secco"], "Ein Hauptmann der Armbrustsch\u00fctzen (Bogensch\u00fctzen)": ["Jinxu Xiahou"], "Eine Dienerin ": ["Arina Holecek"], " Ein Diener Amelias": ["Arina Holecek"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Philippe Auguin"], "Inszenierung": ["Peter Stein"], "B\u00fchnenbild": ["Stefan Mayer"], "Kost\u00fcme": ["Moidele Bickel"], "Einstudierung": ["Volker Ullmann"], "Kampfszenen": ["Volker Ullmann"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"], "Ausstattung": ["aus einer Produktion der Osterfestspiele Salzburg 2000"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giuseppe Verdi"}, {"name": "Tosca", "date": "2015-01-31T00:00:00", "cast": {"Floria Tosca": ["Martina Serafin"], "Mario Cavaradossi": ["Aleksandrs Antonenko"], "Baron Scarpia": ["Ambrogio Maestri"], "Cesare Angelotti": ["Ryan Speedo Green"], "Der Mesner": ["Wolfgang Bankl"], "Spoletta": ["James Kryshak"], "Sciarrone": ["Yevheniy Kapitula"], "Ein Schlie\u00dfer": ["Il Hong"], "Ein Hirt": ["Mattheus Sinko"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Marco Armiliato"], "Inszenierung": ["Margarethe Wallmann"], "B\u00fchnenbild": ["Nicola Benois"], "Kost\u00fcme": ["Nicola Benois"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giacomo Puccini"}, {"name": "Werther", "date": "2015-03-05T00:00:00", "cast": {"Werther": ["Jean-Fran\u00e7ois Borras"], "Albert": ["Ludovic T\u00e9zier"], "Le Bailli": ["Alfred \u0160ramek"], "Charlotte": ["Angela Gheorghiu"], "Sophie": ["Daniela Fally"], "Schmidt": ["Benedikt Kobel"], "Johann": ["Hans Peter Kammerer"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Chaslin"], "Inszenierung": ["Andrei Serban"], "B\u00fchne": ["Peter Pabst"], "Kost\u00fcme": ["Peter Pabst", "Petra Reinhardt"]}, "stage": "WSO", "composer": "Jules Massenet"}, {"name": "I puritani", "date": "2015-03-06T00:00:00", "cast": {"Lord Gualtiero Valton": ["Sorin Coliban"], "Sir Giorgio": ["Jongmin Park"], "Lord Arturo Talbo": ["John Tessier"], "Sir Riccardo Forth": ["Carlos \u00c1lvarez"], "Sir Bruno Roberton": ["Carlos Osuna"], "Enrichetta di Francia": ["Ilseyar Khayrullova"], "Elvira": ["Olga Peretyatko"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Marco Armiliato"], "Inszenierung": ["John Dew"], "B\u00fchnenbild": ["Heinz Balthes"], "Kost\u00fcme": ["Jos\u00e9 Manuel Vazquez"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Vincenzo Bellini"}, {"name": "La Juive", "date": "2015-03-07T00:00:00", "cast": {"El\u00e9azar": ["Neil Shicoff"], "Rachel": ["Olga Bezsmertna"], "Kardinal Brogni": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Reichsf\u00fcrst L\u00e9opold": ["Jason Bridges"], "Prinzessin Eudoxie": ["Hila Fahima"], "Ruggiero": ["Gabriel Berm\u00fadez"], "Albert": ["Marcus Pelz"], "1. B\u00fcrger": ["Johannes Gisser"], "2. B\u00fcrger": ["Hacik Bayvertian"], "Offizier": ["Martin M\u00fcller"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Chaslin"], "Inszenierung": ["G\u00fcnter Kr\u00e4mer"], "B\u00fchnenbild": ["Gottfried Pilz", "Isabel Ines Glathar"], "Kost\u00fcme": ["Gottfried Pilz", "Isabel Ines Glathar"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Jacques Fromental Hal\u00e9vy"}, {"name": "Lady Macbeth von Mzensk", "date": "2015-03-08T00:00:00", "cast": {"Boris Ismailow": ["Kurt Rydl"], "Sinowi Ismailow": ["Marian Talaba"], "Katerina Ismailowa": ["Angela Denoke"], "Sergej": ["Misha Didyk"], "Axinja": ["Donna Ellen"], "der Sch\u00e4bige": ["Herwig Pecoraro"], "Verwalter": ["Yevheniy Kapitula"], "Polizist": ["Yevheniy Kapitula"], "Hausknecht": ["Marcus Pelz"], "W\u00e4chter": ["Marcus Pelz"], "erster Vorarbeiter": ["Gerhard Reiterer"], "zweiter Vorarbeiter": ["Oleg Zalytskiy"], "dritter Vorarbeiter": ["Martin M\u00fcller"], "M\u00fchlenarbeiter": ["Florian Tomaschitz"], "Kutscher": ["Thomas K\u00f6ber"], "Pope": ["Ryan Speedo Green"], "Polizeichef": ["Sorin Coliban"], "Lehrer": ["James Kryshak"], "betrunkener Gast": ["Franz Gruber"], "Sergeant": ["Jens Musger"], "Sonjetka": ["Monika Bohinec"], "alter Zwangsarbeiter": ["Il Hong"], "Zwangsarbeiterin": ["Simina Ivan"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Ingo Metzmacher"], "Inszenierung": ["Matthias Hartmann"], "B\u00fchnenbild": ["Volker Hintermeier"], "Kost\u00fcme": ["Su B\u00fchler"], "Choreographie": ["Teresa Rotemberg"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Dmitri Schostakowitsch"}, {"name": "I puritani", "date": "2015-03-10T00:00:00", "cast": {"Lord Gualtiero Valton": ["Sorin Coliban"], "Sir Giorgio": ["Jongmin Park"], "Lord Arturo Talbo": ["John Tessier"], "Sir Riccardo Forth": ["Carlos \u00c1lvarez"], "Sir Bruno Roberton": ["Carlos Osuna"], "Enrichetta di Francia": ["Ilseyar Khayrullova"], "Elvira": ["Olga Peretyatko"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Marco Armiliato"], "Inszenierung": ["John Dew"], "B\u00fchnenbild": ["Heinz Balthes"], "Kost\u00fcme": ["Jos\u00e9 Manuel Vazquez"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Vincenzo Bellini"}, {"name": "Lady Macbeth von Mzensk", "date": "2015-03-14T00:00:00", "cast": {"Boris Ismailow": ["Kurt Rydl"], "Sinowi Ismailow": ["Marian Talaba"], "Katerina Ismailowa": ["Angela Denoke"], "Sergej": ["Misha Didyk"], "Axinja": ["Donna Ellen"], "der Sch\u00e4bige": ["Herwig Pecoraro"], "Verwalter": ["Yevheniy Kapitula"], "Polizist": ["Yevheniy Kapitula"], "Hausknecht": ["Marcus Pelz"], "W\u00e4chter": ["Marcus Pelz"], "erster Vorarbeiter": ["Gerhard Reiterer"], "zweiter Vorarbeiter": ["Oleg Zalytskiy"], "dritter Vorarbeiter": ["Martin M\u00fcller"], "M\u00fchlenarbeiter": ["Johannes Gisser"], "Kutscher": ["Thomas K\u00f6ber"], "Pope": ["Ryan Speedo Green"], "Polizeichef": ["Sorin Coliban"], "Lehrer": ["James Kryshak"], "betrunkener Gast": ["Franz Gruber"], "Sergeant": ["Oleg Savran"], "Sonjetka": ["Monika Bohinec"], "alter Zwangsarbeiter": ["Il Hong"], "Zwangsarbeiterin": ["Simina Ivan"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Ingo Metzmacher"], "Inszenierung": ["Matthias Hartmann"], "B\u00fchnenbild": ["Volker Hintermeier"], "Kost\u00fcme": ["Su B\u00fchler"], "Choreographie": ["Teresa Rotemberg"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Dmitri Schostakowitsch"}, {"name": "La traviata", "date": "2015-03-18T00:00:00", "cast": {"Violetta Val\u00e9ry": ["Marina Rebeka"], "Flora Bervoix": ["Catherine Trottmann"], "Annina": ["Aura Twarowska"], "Alfredo Germont": ["Abdellah Lasri"], "Giorgio Germont": ["Dmitri Hvorostovsky"], "Gaston": ["Carlos Osuna"], "Baron Douphol": ["Gabriel Berm\u00fadez"], "Marquis d'Obigny": ["Il Hong"], "Doktor Grenvil": ["Alfred \u0160ramek"], "Giuseppe": ["Thomas K\u00f6ber"], "Ein Diener bei Flora": ["Franz Gruber"], "Kommission\u00e4r": ["Hiro Ijichi"], "Faktotum": ["Christoph Nechvatal"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Marco Armiliato"], "Regie": ["Jean-Francois Sivadier"], "B\u00fchne": ["Alexandre de Dardel"], "Kost\u00fcme": ["Virginie Gervaise"], "Maske": ["C\u00e9cile Kretschmar"], "Licht": ["Philippe Berthom\u00e9"], "Regieassistenz": ["V\u00e9ronique Timsit"], "Choreographie": ["Boris Nebyla"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giuseppe Verdi"}, {"name": "Parsifal", "date": "2015-04-05T00:00:00", "cast": {"Amfortas": ["Michael Volle"], "Titurel": ["Ryan Speedo Green"], "Gurnemanz": ["Stephen Milling"], "Parsifal": ["Johan Botha"], "Klingsor": ["Boaz Daniel"], "Kundry": ["Angela Denoke"], "1. Knappe": ["Catherine Trottmann"], "2. Knappe": ["Hyuna Ko"], "3. Knappe": ["Jason Bridges"], "4. Knappe": ["Peter Jelosits"], "1. Gralsritter": ["Michael Roider"], "2. Gralsritter": ["Yevheniy Kapitula"], "1. Blumenm\u00e4dchen": ["Hila Fahima"], "1. Gruppe": ["Margarita Gritskova"], "2. Blumenm\u00e4dchen": ["Hyuna Ko"], "3. Blumenm\u00e4dchen": ["Suzanne Hendrix"], "2. Gruppe": ["Suzanne Hendrix"], "Stimme von oben": ["Monika Bohinec"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Adam Fischer"], "Inszenierung": ["Christine Mielitz"], "Ausstattung": ["Stefan Mayer"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Wagner"}, {"name": "Elektra", "date": "2015-04-16T00:00:00", "cast": {"Klyt\u00e4mnestra": ["Anna Larsson"], "Elektra": ["Linda Watson"], "Chrysothemis": ["Gun-Brit Barkmin"], "Aegisth": ["Norbert Ernst"], "Orest": ["Falk Struckmann"], "Der Pfleger des Orest": ["Wolfgang Bankl"], "Die Vertraute": ["Simina Ivan"], "Die Schlepptr\u00e4gerin": ["Aura Twarowska"], "Ein junger Diener": ["Thomas Ebenstein"], "Ein alter Diener": ["Marcus Pelz"], "Die Aufseherin": ["Donna Ellen"], "F\u00fcnf M\u00e4gde": ["Monika Bohinec", "Ilseyar Khayrullova", "Ulrike Helzel", "Caroline Wenborne", "Ildik\u00f3 Raimondi"], "Sechs Dienerinnen": ["Jung-Won Han / Han-Gallaun", "Se\u00e7il Ilker", "Cornelia Sonnleithner", "Jozefina Monarcha", "Karen Schubert", "Zsuzsanna Szab\u00f3"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Peter Schneider"], "Regie": ["Uwe Eric Laufenberg"], "B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Licht": ["Andreas Gr\u00fcter"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Strauss"}, {"name": "L' italiana in Algeri", "date": "2015-04-23T00:00:00", "cast": {"Mustaf\u00e0": ["Ildar Abdrazakov"], "Elvira": ["Aida Garifullina"], "Zulma": ["Rachel Frenkel"], "Haly": ["Mihail Dogotari"], "Lindoro": ["Edgardo Rocha"], "Isabella": ["Anna Bonitatibus"], "Taddeo": ["Paolo Rumetz"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Jes\u00fas L\u00f3pez Cobos"], "Inszenierung": ["Jean-Pierre Ponnelle"], "Ausstattung": ["Jean-Pierre Ponnelle"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Gioachino Rossini"}, {"name": "Eugen Onegin", "date": "2015-04-28T00:00:00", "cast": {"Larina": ["Suzanne Hendrix"], "Tatjana": ["Maija Kovalevska"], "Olga": ["Elena Maximova"], "Filipjewna": ["Aura Twarowska"], "Eugen Onegin": ["Peter Mattei"], "Lenski": ["Charles Castronovo"], "F\u00fcrst Gremin": ["Jongmin Park"], "Hauptmann Petrowitsch": ["Hans Peter Kammerer"], "Saretzki": ["Hans Peter Kammerer"], "Triquet": ["Norbert Ernst"], "Ein Vors\u00e4nger": ["Dritan Luca"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Louis Langr\u00e9e"], "Inszenierung": ["Falk Richter"], "B\u00fchne": ["Katrin Hoffmann"], "Kost\u00fcme": ["Martin Kraemer"], "Licht": ["Carsten Sander"], "Choreographie": ["Joanna Dudley"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Pjotr Iljitsch Tschaikowski"}, {"name": "Don Pasquale", "date": "2015-05-02T00:00:00", "cast": {"Don Pasquale": ["Michele Pertusi"], "Norina": ["Valentina Nafornita"], "Doktor Malatesta": ["Alessio Arduini"], "Ernesto": ["Juan Diego Fl\u00f3rez"], "Ein Notar": ["Wolfram Igor Derntl"], "Butler": ["Eduard Wesener", "Christoph Nechvatal"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Jes\u00fas L\u00f3pez Cobos"], "Regie": ["Irina Brook"], "B\u00fchne": ["Noelle Ginefri-Corbel"], "Kost\u00fcme": ["Sylvie Martin-Hyszka"], "Licht": ["Arnaud Jung"], "Choreographie": ["Martin Buczko"], "Regiemitarbeit": ["Sophie Petit"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Gaetano Donizetti"}, {"name": "G\u00f6tterd\u00e4mmerung", "date": "2015-05-25T00:00:00", "cast": {"Siegfried": ["Stephen Gould"], "Br\u00fcnnhilde": ["Evelyn Herlitzius"], "Gutrune": ["Caroline Wenborne"], "Hagen": ["Falk Struckmann"], "Gunther": ["Boaz Daniel"], "Alberich": ["Richard Paul Fink"], "Waltraute": ["Anne Sofie von Otter"], "Erste Norn": ["Monika Bohinec"], "Zweite Norn": ["Stephanie Houtzeel"], "Dritte Norn": ["Ildik\u00f3 Raimondi"], "Woglinde": ["Ileana Tonca"], "Wellgunde": ["Ulrike Helzel"], "Flosshilde": ["Juliette Mars"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Simon Rattle"], "Inszenierung": ["Sven-Eric Bechtolf"], "B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Wagner"}, {"name": "Rigoletto", "date": "2015-06-20T00:00:00", "cast": {"Der Herzog von Mantua": ["Saimir Pirgu"], "Rigoletto": ["Giovanni Meoni"], "Gilda": ["Ekaterina Siurina"], "Graf von Monterone": ["Sorin Coliban"], "Graf von Ceprano": ["Marcus Pelz"], "Die Gr\u00e4fin Ceprano": ["Simina Ivan"], "Marullo": ["Mihail Dogotari"], "Borsa": ["James Kryshak"], "Sparafucile": ["Ain Anger"], "Maddalena": ["Margarita Gritskova"], "Giovanna": ["Carole Wilson"], "Ein Page der Herzogin": ["Bryony Dwyer"], "Ein Hussier": ["Ion Tibrea"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Evelino Pid\u00f2"], "Regie": ["Pierre Audi"], "Ausstattung": ["Christof Hetzer"], "Licht": ["Bernd Purkrabek"], "Dramaturgie": ["Bettina Auer"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giuseppe Verdi"}, {"name": "Cardillac", "date": "2015-06-22T00:00:00", "cast": {"Der Goldschmied Cardillac": ["Tomasz Konieczny"], "Die Tochter": ["Angela Denoke"], "Der Offizier": ["Herbert Lippert"], "Der Goldh\u00e4ndler": ["Wolfgang Bankl"], "Der Kavalier": ["Matthias Klink"], "Die Dame": ["Olga Bezsmertna"], "Der F\u00fchrer der Pr\u00e9vot\u00e9": ["Alexandru Moisiuc"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Michael Boder"], "Inszenierung": ["Sven-Eric Bechtolf"], "B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Licht": ["J\u00fcrgen Hoffmann"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Paul Hindemith"}, {"name": "Der fliegende Holl\u00e4nder", "date": "2015-09-08T00:00:00", "cast": {"Daland": ["Hans-Peter K\u00f6nig"], "Senta": ["Ricarda Merbeth"], "Erik": ["Herbert Lippert"], "Mary": ["Carole Wilson"], "Steuermann": ["Thomas Ebenstein"], "Der Holl\u00e4nder": ["Michael Volle"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Peter Schneider"], "Inszenierung": ["Christine Mielitz"], "Dramaturgie": ["Eva Walch"], "Ausstattung": ["Stefan Mayer"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Wagner"}, {"name": "Chowanschtschina", "date": "2015-09-30T00:00:00", "cast": {"F\u00fcrst Iwan Chowanski": ["Dmitry Belosselskiy"], "F\u00fcrst Andrei Chowanski": ["Christopher Ventris"], "F\u00fcrst Wasili Golizyn": ["Herbert Lippert"], "Schaklowity": ["Evgeny Nikitin"], "Dossifei": ["Ain Anger"], "Marfa": ["Elena Maximova"], "Susanna": ["Lydia Rathkolb"], "Emma": ["Caroline Wenborne"], "Warsonofiew": ["Marcus Pelz"], "Kuska": ["Marian Talaba"], "Streschnew": ["Wolfram Igor Derntl"], "1. Strelitze": ["Hans Peter Kammerer"], "2. Strelitze": ["Il Hong"], "Vertrauter Golizyns": ["Benedikt Kobel"], "Ein Schreiber": ["Norbert Ernst"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["James Conlon"], "Regie": ["Lev Dodin"], "Regiemitarbeit": ["Valery Galendeev"], "Ausstattung": ["Alexander Borovskiy"], "Licht": ["Damir Ismagilov"], "Choreographie": ["Yuri Vasilko"], "Bewegungsregie": ["Yuri Khamutianskiy"], "Dramaturgie": ["Dina Dodina"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Modest Mussorgski"}, {"name": "Macbeth", "date": "2015-10-13T00:00:00", "cast": {"Macbeth": ["George Petean"], "Lady Macbeth": ["Tatiana Serjan"], "Banquo": ["Ferruccio Furlanetto"], "Macduff": ["Jorge de Le\u00f3n"], "Malcolm": ["Jinxu Xiahou"], "Kammerfrau": ["Donna Ellen"], "Stimmen der Erscheinungen": ["Konrad Huber", "Irene Hofmann", "Constantin M\u00fcller"], "Fleance": ["Ivan Beaufils"], "Spion": ["Jongmin Park"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Alain Altinoglu"], "Regie": ["Christian R\u00e4th"], "Ausstattung": ["Gary McCann"], "Licht": ["Mark McCullough"], "Video": ["Nina Dunn"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giuseppe Verdi"}, {"name": "Don Giovanni", "date": "2015-10-22T00:00:00", "cast": {"Don Giovanni": ["Mariusz Kwiecien"], "Der Komtur": ["Sorin Coliban"], "Donna Anna": ["Marina Rebeka"], "Don Ottavio": ["Benjamin Bruns"], "Donna Elvira": ["Juliane Banse"], "Leporello": ["Erwin Schrott"], "Zerlina": ["Andrea Carroll"], "Masetto": ["Jongmin Park"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Adam Fischer"], "Regie": ["Jean-Louis Martinoty"], "B\u00fchne": ["Hans Schavernoch"], "Kost\u00fcme": ["Yan Tax"], "Licht": ["Fabrice Kebour"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Wolfgang Amadeus Mozart"}, {"name": "Eugen Onegin", "date": "2015-10-25T00:00:00", "cast": {"Larina": ["Monika Bohinec"], "Tatjana": ["Anna Netrebko"], "Olga": ["Zoryana Kushpler"], "Filipjewna": ["Aura Twarowska"], "Eugen Onegin": ["Christopher Maltman"], "Lenski": ["Dmitry Korchak"], "F\u00fcrst Gremin": ["Ferruccio Furlanetto"], "Hauptmann Petrowitsch": ["Marcus Pelz"], "Saretzki": ["Marcus Pelz"], "Triquet": ["Pavel Kolgatin"], "Ein Vors\u00e4nger": ["Oleg Zalytskiy"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Patrick Lange"], "Inszenierung": ["Falk Richter"], "B\u00fchne": ["Katrin Hoffmann"], "Kost\u00fcme": ["Martin Kraemer"], "Licht": ["Carsten Sander"], "Choreographie": ["Joanna Dudley"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Pjotr Iljitsch Tschaikowski"}, {"name": "La Boh\u00e8me", "date": "2015-11-09T00:00:00", "cast": {"Rodolfo": ["Piero Pretti"], "Schaunard": ["Manuel Walser"], "Marcello": ["Gabriel Berm\u00fadez"], "Colline": ["Jongmin Park"], "Benoit": ["Marcus Pelz"], "Mim\u00ec": ["Marita Solberg"], "Musetta": ["Aida Garifullina"], "Alcindoro": ["Marcus Pelz"], "Parpignol": ["Wolfram Igor Derntl"], "Sergeant der Zollwache": ["Oleg Savran"], "Zollw\u00e4chter": ["Konrad Huber"], "Obstverk\u00e4ufer": ["Oleg Zalytskiy"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Marco Armiliato"], "Inszenierung": ["Franco Zeffirelli"], "B\u00fchnenbilder": ["Franco Zeffirelli"], "Kost\u00fcme": ["Marcel Escoffier"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giacomo Puccini"}, {"name": "H\u00e4nsel und Gretel", "date": "2015-11-26T00:00:00", "cast": {"Peter": ["Adrian Er\u00f6d"], "Gertrud": ["Janina Baechle"], "H\u00e4nsel": ["Daniela Sindram"], "Gretel": ["Ileana Tonca"], "Die Knusperhexe": ["Michaela Schuster"], "Sandm\u00e4nnchen": ["Annika Gerhards"], "Taum\u00e4nnchen": ["Annika Gerhards"], "Lebkuchenkinder": ["Kinder der Opernschule der Wiener Staatsoper"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Christian Thielemann"], "Regie": ["Adrian Noble"], "Ausstattung": ["Anthony Ward"], "Licht": ["Jean Kalman"], "Video": ["Andrzej Goulding"], "Choreographie": ["Denni Sayers"], "Leitung": ["Johannes Mertl"], "Kinderchores": ["Johannes Mertl"]}, "stage": "WSO", "composer": "Engelbert Humperdinck"}, {"name": "Salome", "date": "2015-12-07T00:00:00", "cast": {"Herodes": ["Herwig Pecoraro"], "Herodias": ["Carole Wilson"], "Salome": ["Lise Lindstrom"], "Jochanaan": ["Tomasz Konieczny"], "Narraboth": ["Carlos Osuna"], "Ein Page der Herodias": ["Juliette Mars"], "Erster Jude": ["Benjamin Bruns"], "Zweiter Jude": ["Peter Jelosits"], "Dritter Jude": ["Michael Roider"], "Vierter Jude": ["Benedikt Kobel"], "F\u00fcnfter Jude": ["Ryan Speedo Green"], "Erster Nazarener": ["Alexandru Moisiuc"], "Zweiter Nazarener": ["Mihail Dogotari"], "Erster Soldat": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Zweiter Soldat": ["Il Hong"], "Ein Cappadocier": ["Jens Musger"], "Ein Sklave": ["Daniel L\u00f6k\u00f6s"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Dennis Russell Davies"], "Inszenierung": ["Boleslaw Barlog"], "B\u00fchnenbild": ["J\u00fcrgen Rose"], "Kost\u00fcme": ["J\u00fcrgen Rose"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Strauss"}, {"name": "Vec Makropulos", "date": "2015-12-13T00:00:00", "cast": {"Emilia Marty": ["Laura Aikin"], "Albert Gregor": ["Ludovit Ludha"], "V\u00edtek": ["Thomas Ebenstein"], "Krista": ["Margarita Gritskova"], "Jaroslav Prus": ["Markus Marquardt"], "Janek Prus": ["Carlos Osuna"], "Dr. Kolenat\u00fd": ["Wolfgang Bankl"], "Maschinist": ["Marcus Pelz"], "Aufr\u00e4umerin": ["Aura Twarowska"], "Hauk-Sendorf": ["Heinz Zednik"], "Kammerm\u00e4dchen": ["Ilseyar Khayrullova"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Jakub Hrusa"], "Regie": ["Peter Stein"], "B\u00fchne": ["Ferdinand W\u00f6gerbauer"], "Kost\u00fcme": ["Annamaria Heinreich"], "Licht": ["Joachim Barth"], "Maske": ["C\u00e9cile Kretschmar"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek"}, {"name": "Fidelio", "date": "2016-01-14T00:00:00", "cast": {"Florestan": ["Klaus Florian Vogt"], "Leonore": ["Anja Kampe"], "Don Fernando": ["Boaz Daniel"], "Don Pizarro": ["Evgeny Nikitin"], "Rocco": ["Stephen Milling"], "Marzelline": ["Valentina Nafornita"], "Jaquino": ["J\u00f6rg Schneider"], "Erster Gefangener": ["Dritan Luca"], "Zweiter Gefangener": ["Hiro Ijichi"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Peter Schneider"], "Inszenierung": ["Otto Schenk"], "B\u00fchnenbild": ["G\u00fcnther Schneider-Siemssen"], "Entw\u00fcrfen": ["G\u00fcnther Schneider-Siemssen"], "Kost\u00fcme": ["Leo Bei"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Ludwig van Beethoven"}, {"name": "Rigoletto", "date": "2016-01-28T00:00:00", "cast": {"Der Herzog von Mantua": ["Juan Diego Fl\u00f3rez"], "Rigoletto": ["Carlos \u00c1lvarez"], "Gilda": ["Olga Peretyatko"], "Graf von Monterone": ["Alexandru Moisiuc"], "Graf von Ceprano": ["Marcus Pelz"], "Die Gr\u00e4fin Ceprano": ["Lydia Rathkolb"], "Marullo": ["Mihail Dogotari"], "Borsa": ["Carlos Osuna"], "Sparafucile": ["Ain Anger"], "Maddalena": ["Nadia Krasteva"], "Giovanna": ["Margaret Plummer"], "Ein Page der Herzogin": ["Andrea Carroll"], "Ein Hussier": ["Ion Tibrea"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Evelino Pid\u00f2"], "Regie": ["Pierre Audi"], "Ausstattung": ["Christof Hetzer"], "Licht": ["Bernd Purkrabek"], "Dramaturgie": ["Bettina Auer"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giuseppe Verdi"}, {"name": "Arabella", "date": "2016-02-01T00:00:00", "cast": {"Graf Waldner": ["Wolfgang Bankl"], "Adelaide": ["Carole Wilson"], "Arabella": ["Anja Harteros"], "Zdenka": ["Ileana Tonca"], "Mandryka": ["Tomasz Konieczny"], "Matteo": ["Herbert Lippert"], "Graf Elem\u00e9r": ["Norbert Ernst"], "Graf Dominik": ["Manuel Walser"], "Graf Lamoral": ["Sorin Coliban"], "Die Fiakermilli": ["Hila Fahima"], "Eine Kartenaufschl\u00e4gerin": ["Donna Ellen"], "Welko, Leibhusar des Mandryka": ["Michael Wilder"], "Djura": ["Dominik Rieger"], "Jankel": ["Dritan Luca"], "Ein Zimmerkellner": ["Wolfram Igor Derntl"], "Drei Spieler": ["Hiro Ijichi", "Csaba Markovits", "Jens Musger"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Cornelius Meister"], "Inszenierung": ["Sven-Eric Bechtolf"], "B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Strauss"}, {"name": "Rusalka", "date": "2016-02-13T00:00:00", "cast": {"Prinz": ["Klaus Florian Vogt"], "Fremde F\u00fcrstin": ["Elena Zhidkova"], "Rusalka": ["Gal James"], "Wassermann": ["Jongmin Park"], "Jezibaba": ["Monika Bohinec"], "J\u00e4ger": ["Manuel Walser"], "Erste Elfe": ["Valentina Nafornita"], "Zweite Elfe": ["Ulrike Helzel"], "Dritte Elfe": ["Miriam Albano"], "Heger": ["Gabriel Berm\u00fadez"], "K\u00fcchenjunge": ["Margaret Plummer"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Tom\u00e1\u0161 Netopil"], "Regie": ["Sven-Eric Bechtolf"], "B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Licht": ["J\u00fcrgen Hoffmann"], "Choreographie": ["Lukas Gaudernak"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"}, {"name": "Tri Sestri", "date": "2016-03-16T00:00:00", "cast": {"Irina": ["Aida Garifullina"], "Mascha": ["Margarita Gritskova"], "Olga": ["Ilseyar Khayrullova"], "Natascha": ["Eric Jurenas"], "Tusenbach": ["Boaz Daniel"], "Verschinin": ["Clemens Unterreiner"], "Andrei": ["Gabriel Berm\u00fadez"], "Kulygin": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Doktor": ["Norbert Ernst"], "Soljony": ["Victor Shevchenko"], "Anfissa": ["Marcus Pelz"], "Rod\u00e9": ["Jason Bridges"], "Fedotik": ["Jinxu Xiahou"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Jonathan Stockhammer"], "Ensemble": ["P\u00e9ter E\u00f6tv\u00f6s"], "Orchestergraben": ["P\u00e9ter E\u00f6tv\u00f6s"], "Orchester": ["Jonathan Stockhammer"], "B\u00fchne": ["Jonathan Stockhammer"], "Regie": ["Yuval Sharon"], "Ausstattung": ["Esther Bialas"], "Licht": ["Jason A. Thompson"], "Video": ["Jason A. Thompson"]}, "stage": "WSO", "composer": "P\u00e9ter E\u00f6tv\u00f6s"}, {"name": "Jen\u016ffa", "date": "2016-04-10T00:00:00", "cast": {"Die alte Buryja": ["Aura Twarowska"], "Laca Kleme\u0148": ["Christian Franz"], "\u0160tewa Buryja": ["Marian Talaba"], "Die K\u00fcsterin Buryja": ["Angela Denoke"], "Jen\u016ffa": ["Dorothea R\u00f6schmann"], "Altgesell": ["Il Hong"], "Dorfrichter": ["Alexandru Moisiuc"], "Frau des Dorfrichters": ["Donna Ellen"], "Karolka": ["Hyuna Ko"], "Sch\u00e4ferin": ["Lydia Rathkolb"], "Magd": ["Lydia Rathkolb"], "Barena": ["Ulrike Helzel"], "Jana": ["Annika Gerhards"], "Jano": ["Annika Gerhards"], "Tante": ["Maria Gusenleitner"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Ingo Metzmacher"], "Inszenierung": ["David Pountney"], "B\u00fchnenbild": ["Robert Israel"], "Kost\u00fcme": ["Marie-Jeanne Lecca"], "Licht": ["Mimi Jordan Sherin"], "Choreographie": ["Renato Zanella"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek"}, {"name": "Tosca", "date": "2016-04-16T00:00:00", "cast": {"Floria Tosca": ["Angela Gheorghiu"], "Mario Cavaradossi": ["Jonas Kaufmann"], "Baron Scarpia": ["Bryn Terfel"], "Cesare Angelotti": ["Ryan Speedo Green"], "Der Mesner": ["Alfred \u0160ramek"], "Spoletta": ["Benedikt Kobel"], "Sciarrone": ["Marcus Pelz"], "Ein Schlie\u00dfer": ["Il Hong"], "Ein Hirt": ["Bernhard Sengstschmid"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Jes\u00fas L\u00f3pez Cobos"], "Inszenierung": ["Margarethe Wallmann"], "B\u00fchnenbild": ["Nicola Benois"], "Kost\u00fcme": ["Nicola Benois"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giacomo Puccini"}, {"name": "Un ballo in maschera", "date": "2016-04-26T00:00:00", "cast": {"Gustaf III. ": ["Piotr Beczala"], "Ren\u00e9 Ankarstr\u00f6m": ["Dmitri Hvorostovsky"], "Amelia": ["Krassimira Stoyanova"], "Ulrica": ["Nadia Krasteva"], "Oscar": ["Hila Fahima"], "Samuel": ["Alexandru Moisiuc"], "Graf Horn": ["Alexandru Moisiuc"], "Hastings": ["Alexandru Moisiuc"], "Tom": ["Sorin Coliban"], "Graf Warting": ["Sorin Coliban"], "Berkley": ["Sorin Coliban"], "Christian": ["Igor Onishchenko"], "Ein Richter": ["Thomas Ebenstein"], "Ein Oberrichter": ["Thomas Ebenstein"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Jes\u00fas L\u00f3pez Cobos"], "Inszenierung": ["Gianfranco de Bosio"], "B\u00fchnenbild": ["Emanuele Luzzati"], "Kost\u00fcme": ["Santuzza Cal\u00ec"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giuseppe Verdi"}, {"name": "Turandot", "date": "2016-05-01T00:00:00", "cast": {"Turandot": ["Lise Lindstrom"], "Altoum": ["Heinz Zednik"], "Timur": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Calaf": ["Yusif Eyvazov"], "Li\u00f9": ["Anita Hartig"], "Ein Mandarin": ["Paolo Rumetz"], "Ping": ["Gabriel Berm\u00fadez"], "Pang": ["Carlos Osuna"], "Pong": ["Norbert Ernst"], "M\u00e4gde der Turandot": ["Se\u00e7il Ilker", "Kaya Maria Last"], "Prinz von Persien (Gesang)": ["Wolfram Igor Derntl"], "Prinz von Persien (Pantomime)": ["Werner Eske"], "Der wei\u00dfe Clown": ["Josef Borbely"], "Artisten": ["Abdul Abikider", "Claudia Baricz", "Julian Egermann", "Werner Eske", "Christian Fostel", "Walter Holecek", "Miriam Lechlech", "Maria Moncheva", "Christoph Muchsel", "Julia Katharina Wutte", "Christina Zauner"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Gustavo Dudamel"], "Regie": ["Marco Arturo Marelli"], "B\u00fchne": ["Marco Arturo Marelli"], "Licht": ["Marco Arturo Marelli"], "Kost\u00fcme": ["Dagmar Niefind"], "Video": ["Aron Kitzig"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giacomo Puccini"}, {"name": "Boris Godunow", "date": "2016-05-16T00:00:00", "cast": {"Boris Godunow": ["Ren\u00e9 Pape"], "Fjodor": ["Margaret Plummer"], "Xenia": ["Aida Garifullina"], "Xenias Amme": ["Zoryana Kushpler"], "F\u00fcrst Wassili Schujski": ["Norbert Ernst"], "Andrei Schtschelkalow": ["David Pershall"], "Pimen": ["Kurt Rydl"], "Grigori Otrepjew": ["Marian Talaba"], "Warlaam": ["Ryan Speedo Green"], "Missail": ["Benedikt Kobel"], "Schenkenwirtin": ["Aura Twarowska"], "Hauptmann": ["Igor Onishchenko"], "Erster Polizeioffizier": ["Igor Onishchenko"], "Mitjuch": ["Marcus Pelz"], "Leibbojar": ["Oleg Zalytskiy"], "Gottesnarr": ["Pavel Kolgatin"], "Nikititsch": ["Alexandru Moisiuc"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Marko Letonja"], "Inszenierung": ["Yannis Kokkos"], "Ausstattung": ["Yannis Kokkos"], "Dramaturgie": ["Anne Blancard"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Ch\u00f6re": ["Chor der Wiener Staatsoper", "Slowakischer Philharmonischer Chor"]}, "stage": "WSO", "composer": "Modest Mussorgski"}, {"name": "Lohengrin", "date": "2016-05-21T00:00:00", "cast": {"Heinrich der Vogler": ["Kwangchul Youn"], "Lohengrin": ["Michael Weinius"], "Elsa von Brabant": ["Camilla Nylund"], "Ortrud": ["Michaela Schuster"], "Der Heerrufer des K\u00f6nigs": ["Adam Plachetka"], "Vier brabantische Edle": ["Martin M\u00fcller", "Hiro Ijichi", "Jens Musger", "Franz Gruber"], "Friedrich von Telramund": ["Thomas Johannes Mayer"], "Vier Edelknaben": ["Irena Krsteska", "Kaya Maria Last", "Isabel Seebacher", "Sabine Kogler"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Graeme Jenkins"], "Regie": ["Andreas Homoki"], "Ausstattung": ["Wolfgang Gussmann"], "Licht": ["Franck Evin"], "Dramaturgie": ["Werner Hintze"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Wagner"}, {"name": "Don Carlo", "date": "2016-05-22T00:00:00", "cast": {"Filippo II.": ["Ren\u00e9 Pape"], "Don Carlo": ["Ram\u00f3n Vargas"], "Rodrigo": ["Ludovic T\u00e9zier"], "Il Grande Inquisitore": ["Alexandru Moisiuc"], "Un frate (Carlo V.)": ["Jongmin Park"], "Elisabetta": ["Anja Harteros"], "Eboli": ["B\u00e9atrice Uria-Monzon"], "Tebaldo": ["Ileana Tonca"], "Conte di Lerma": ["Carlos Osuna"], "Un aroldo reale": ["Carlos Osuna"], "Voce dal cielo": ["Maria Nazarova"], "Contessa d'Aremberg": ["Fabiola Varga"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Marco Armiliato"], "Regie": ["Daniele Abbado"], "B\u00fchnenkonzeption": ["Graziano Gregori"], "B\u00fchne": ["Angelo Linzalata"], "Kost\u00fcme": ["Carla Teti"], "Licht": ["Alessandro Carletti"], "Regiemitarbeit": ["Boris Stetka"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giuseppe Verdi"}, {"name": "Alceste", "date": "2016-06-16T00:00:00", "cast": {"Alceste": ["V\u00e9ronique Gens"], "Adm\u00e8te": ["Joseph Kaiser"], "Oberpriester": ["Clemens Unterreiner"], "Apollo": ["Manuel Walser"], "Herold": ["Manuel Walser"], "\u00c9vandre": ["Jason Bridges"], "Hercule": ["Adam Plachetka"], "1. Koryph\u00e4e": ["Maria Nazarova"], "2. Koryph\u00e4e": ["Juliette Mars"], "3. Koryph\u00e4e": ["Jason Bridges"], "4. Koryph\u00e4e": ["Manuel Walser"], "Gott der Unterwelt": ["Clemens Unterreiner"], "Stimme des Orakels": ["Gebhard Heegmann"], "1. Kind": ["Maria Nazarova"], "2. Kind": ["Juliette Mars"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Christophe Rousset"], "Regie": ["Christof Loy"], "B\u00fchne": ["Dirk Becker"], "Kost\u00fcme": ["Ursula Renzenbrink"], "Licht": ["Olaf Winter"], "Choreographie": ["Thomas Wilhelm"], "Regieassistenz": ["Axel Weidauer"], "Dramaturgie": ["Simone von B\u00fcren"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Orchester": ["Les Talens Lyriques"], "Chor": ["Gustav Mahler Chor"]}, "stage": "WSO", "composer": "Christoph Willibald Gluck"}, {"name": "Alceste", "date": "2016-06-19T00:00:00", "cast": {"Alceste": ["V\u00e9ronique Gens"], "Adm\u00e8te": ["Joseph Kaiser"], "Oberpriester": ["Clemens Unterreiner"], "Apollo": ["Manuel Walser"], "Herold": ["Manuel Walser"], "\u00c9vandre": ["Jason Bridges"], "Hercule": ["Adam Plachetka"], "1. Koryph\u00e4e": ["Maria Nazarova"], "2. Koryph\u00e4e": ["Juliette Mars"], "3. Koryph\u00e4e": ["Jason Bridges"], "4. Koryph\u00e4e": ["Manuel Walser"], "Gott der Unterwelt": ["Clemens Unterreiner"], "Stimme des Orakels": ["Panajotis Pratsos"], "1. Kind": ["Maria Nazarova"], "2. Kind": ["Juliette Mars"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Christophe Rousset"], "Regie": ["Christof Loy"], "B\u00fchne": ["Dirk Becker"], "Kost\u00fcme": ["Ursula Renzenbrink"], "Licht": ["Olaf Winter"], "Choreographie": ["Thomas Wilhelm"], "Regieassistenz": ["Axel Weidauer"], "Dramaturgie": ["Simone von B\u00fcren"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Orchester": ["Les Talens Lyriques"], "Chor": ["Gustav Mahler Chor"]}, "stage": "WSO", "composer": "Christoph Willibald Gluck"}, {"name": "Manon Lescaut", "date": "2016-06-20T00:00:00", "cast": {"Manon Lescaut": ["Anna Netrebko"], "Lescaut": ["David Pershall"], "Chevalier Renato Des Grieux": ["Marcello Giordani"], "Geronte de Ravoir": ["Wolfgang Bankl"], "Edmondo": ["Carlos Osuna"], "Wirt": ["Il Hong"], "Sergeant": ["Marcus Pelz"], "vier Madrigalisten": ["Irene Hofmann", "Irena Krsteska", "Sabine Kogler", "Arina Holecek"], "S\u00e4nger": ["Juliette Mars"], "Musiker": ["Juliette Mars"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Marco Armiliato"], "Inszenierung": ["Robert Carsen"], "Licht": ["Robert Carsen"], "Ausstattung": ["Antony McDonald"], "Choreographie": ["Philippe Giraudeau"], "Dramaturgie": ["Ian Burton"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giacomo Puccini"}, {"name": "Carmen", "date": "2016-09-09T00:00:00", "cast": {"Carmen": ["Elena Maximova"], "Don Jos\u00e9": ["Brandon Jovanovich"], "Escamillo": ["Clemens Unterreiner"], "Mica\u00ebla": ["Cristina Pasaroiu"], "Frasquita": ["Hila Fahima"], "Merc\u00e9d\u00e8s": ["Ilseyar Khayrullova"], "Zuniga": ["Alexandru Moisiuc"], "Moral\u00e8s": ["Orhan Yildiz"], "Remendado": ["Joseph Dennis"], "Dancairo": ["Mihail Dogotari"], "Lillas Pastia": ["Csaba Markovits"], "Tanz in der Schenke": ["Patrik Hullman", "Felipe Vieira", "Corps de ballet", "Una Zubovi\u0107"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Philippe Auguin"], "Inszenierung": ["Franco Zeffirelli"], "B\u00fchnenbilder": ["Franco Zeffirelli"], "Kost\u00fcme": ["Leo Bei"], "Choreographie": ["Rafael de Cordova"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Georges Bizet"}, {"name": "Armide", "date": "2016-10-22T00:00:00", "cast": {"Armide": ["Ga\u00eblle Arquez"], "Hidraot": ["Paolo Rumetz"], "Renaud": ["Stanislas de Barbeyrac"], "Aronte": ["Mihail Dogotari"], "Art\u00e9midore": ["Bror Magnus T\u00f8denes"], "Ubalde": ["Gabriel Berm\u00fadez"], "Ph\u00e9nice": ["Olga Bezsmertna"], "Sidonie": ["Hila Fahima"], "Hass": ["Margaret Plummer"], "D\u00e4nischer Ritter": ["Bror Magnus T\u00f8denes"], "Coryph\u00e9en": ["Laura Elligsen", "Raoni H\u00fcbner de Barros", "Panajotis Pratsos"], "Orchester": ["Les Musiciens du Louvre"], "Chor": ["Gustav Mahler-Chor"], "es tanzen": ["Ballettakademie der Wiener Staatsoper "]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Marc Minkowski"], "Regie": ["Ivan Alexandre"], "Ausstattung": ["Pierre-Andr\u00e9 Weitz"], "Licht": ["Bertrand Killy"], "Choreographie": ["Jean Renshaw"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Christoph Willibald Gluck"}, {"name": "Alcina", "date": "2016-10-23T00:00:00", "cast": {"Alcina": ["Myrt\u00f2 Papatanasiu"], "Ruggiero": ["Rachel Frenkel"], "Morgana": ["Chen Reiss"], "Bradamante": ["Margarita Gritskova"], "Oberto": ["Solist des T\u00f6lzer Knabenchores"], "Oronte": ["Benjamin Bruns"], "Melisso": ["Orhan Yildiz"], "Violine": ["Thibault Noally"], "Violoncello": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Baldassare"], "Fl\u00f6te": ["Annie Laflamme"], "Blockfl\u00f6te": ["Gilberto Caserio de Almeida"], "Theorbe": ["Michele Pasotti"], "Cembalo": ["Francesco Corti"], "Orchester": ["Les Musiciens du Louvre"], "Ballett": ["Wiener Staatsballett"], "Chor": ["Chorakademie der Wiener Staatsoper "]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Marc Minkowski"], "Regie": ["Adrian Noble"], "Ausstattung": ["Anthony Ward"], "Licht": ["Jean Kalman"], "Choreographie": ["Sue Lefton"], "Chorleitung": ["Stefano Ragusini"]}, "stage": "WSO", "composer": "Georg Friedrich H\u00e4ndel"}, {"name": "Armide", "date": "2016-10-25T00:00:00", "cast": {"Armide": ["Ga\u00eblle Arquez"], "Hidraot": ["Paolo Rumetz"], "Renaud": ["Stanislas de Barbeyrac"], "Aronte": ["Mihail Dogotari"], "Art\u00e9midore": ["Bror Magnus T\u00f8denes"], "Ubalde": ["Gabriel Berm\u00fadez"], "Ph\u00e9nice": ["Olga Bezsmertna"], "Sidonie": ["Hila Fahima"], "Hass": ["Margaret Plummer"], "D\u00e4nischer Ritter": ["Bror Magnus T\u00f8denes"], "Coryph\u00e9en": ["Laura Elligsen", "Raoni H\u00fcbner de Barros", "Panajotis Pratsos"], "Orchester": ["Les Musiciens du Louvre"], "Chor": ["Gustav Mahler-Chor"], "es tanzen": ["Ballettakademie der Wiener Staatsoper "]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Marc Minkowski"], "Regie": ["Ivan Alexandre"], "Ausstattung": ["Pierre-Andr\u00e9 Weitz"], "Licht": ["Bertrand Killy"], "Choreographie": ["Jean Renshaw"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Christoph Willibald Gluck"}, {"name": "Alcina", "date": "2016-10-26T00:00:00", "cast": {"Alcina": ["Myrt\u00f2 Papatanasiu"], "Ruggiero": ["Rachel Frenkel"], "Morgana": ["Chen Reiss"], "Bradamante": ["Margarita Gritskova"], "Oberto": ["Solist des T\u00f6lzer Knabenchores"], "Oronte": ["Benjamin Bruns"], "Melisso": ["Orhan Yildiz"], "Violine": ["Thibault Noally"], "Violoncello": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Baldassare"], "Fl\u00f6te": ["Annie Laflamme"], "Blockfl\u00f6te": ["Gilberto Caserio de Almeida"], "Theorbe": ["Michele Pasotti"], "Cembalo": ["Francesco Corti"], "Orchester": ["Les Musiciens du Louvre"], "Ballett": ["Wiener Staatsballett"], "Chor": ["Chorakademie der Wiener Staatsoper "]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Marc Minkowski"], "Regie": ["Adrian Noble"], "Ausstattung": ["Anthony Ward"], "Licht": ["Jean Kalman"], "Choreographie": ["Sue Lefton"], "Chorleitung": ["Stefano Ragusini"]}, "stage": "WSO", "composer": "Georg Friedrich H\u00e4ndel"}, {"name": "La cenerentola", "date": "2016-11-06T00:00:00", "cast": {"Don Ramiro": ["Maxim Mironov"], "Dandini": ["Alessio Arduini"], "Don Magnifico": ["Renato Girolami"], "Clorinda": ["Eri Nakamura"], "Tisbe": ["Catherine Trottmann"], "Angelina": ["Elena Maximova"], "Alidoro": ["Michele Pertusi"]}, "leading_team": {"Dirigentin": ["Speranza Scappucci"], "Regie": ["Sven-Eric Bechtolf"], "B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Licht": ["J\u00fcrgen Hoffmann"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Gioachino Rossini"}, {"name": "Manon", "date": "2016-11-07T00:00:00", "cast": {"Manon Lescaut": ["Marlis Petersen"], "Chevalier Des Grieux": ["Jean-Fran\u00e7ois Borras"], "Graf Des Grieux": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Lescaut": ["Adrian Er\u00f6d"], "Guillot de Morfontaine": ["Alexander Kaimbacher"], "Br\u00e9tigny": ["Clemens Unterreiner"], "Poussette": ["Lydia Rathkolb"], "Javotte": ["Arina Holecek"], "Rosette": ["Zoryana Kushpler"], "Dienerin": ["Renate Gutsch"], "Pf\u00f6rtner": ["Dominik Rieger"], "Zwei Gardisten": ["Konrad Huber", "Alejandro Pizarro Enr\u00edquez"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Chaslin"], "Inszenierung": ["Andrei Serban"], "Ausstattung": ["Peter Pabst"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Jules Massenet"}, {"name": "La Boh\u00e8me", "date": "2016-11-14T00:00:00", "cast": {"Rodolfo": ["Jinxu Xiahou"], "Schaunard": ["Clemens Unterreiner"], "Marcello": ["Javier Arrey"], "Colline": ["Jongmin Park"], "Benoit": ["Wolfgang Bankl"], "Mim\u00ec": ["Anita Hartig"], "Musetta": ["Francesca Dotto"], "Alcindoro": ["Wolfgang Bankl"], "Parpignol": ["Martin M\u00fcller"], "Sergeant der Zollwache": ["Dominik Rieger"], "Zollw\u00e4chter": ["Johannes Gisser"], "Obstverk\u00e4ufer": ["Thomas K\u00f6ber"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Sascha Goetzel"], "Inszenierung": ["Franco Zeffirelli"], "B\u00fchnenbilder": ["Franco Zeffirelli"], "Kost\u00fcme": ["Marcel Escoffier"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giacomo Puccini"}, {"name": "La fanciulla del West", "date": "2016-12-06T00:00:00", "cast": {"Minnie": ["Eva-Maria Westbroek"], "Jack Rance": ["Tomasz Konieczny"], "Johnson": ["Jos\u00e9 Cura"], "Nick": ["Joseph Dennis"], "Ashby": ["Alexandru Moisiuc"], "Sonora": ["Boaz Daniel"], "Trin": ["Bror Magnus T\u00f8denes"], "Sid": ["Mihail Dogotari"], "Bello": ["Igor Onishchenko"], "Harry": ["Peter Jelosits"], "Joe": ["Benedikt Kobel"], "Happy": ["Clemens Unterreiner"], "Larkens": ["Marcus Pelz"], "Billy Jackrabbit": ["Ayk Martirossian"], "Wowkle": ["Miriam Albano"], "Jake Wallace": ["Orhan Yildiz"], "Jos\u00e9 Castro": ["Orhan Yildiz"], "Postillon": ["Wolfram Igor Derntl"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Mikko Franck"], "Regie": ["Marco Arturo Marelli"], "B\u00fchne": ["Marco Arturo Marelli"], "Licht": ["Marco Arturo Marelli"], "Kost\u00fcme": ["Dagmar Niefind"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giacomo Puccini"}, {"name": "Falstaff", "date": "2016-12-07T00:00:00", "cast": {"Sir John Falstaff": ["Paolo Rumetz"], "Ford": ["Ludovic T\u00e9zier"], "Fenton": ["Paolo Fanale"], "Bardolfo": ["Herwig Pecoraro"], "Pistola": ["Riccardo Fassi"], "Dr. Cajus": ["Thomas Ebenstein"], "Alice Ford": ["Carmen Giannattasio"], "Nannetta": ["Hila Fahima"], "Mrs. Quickly": ["Marie-Nicole Lemieux"], "Meg Page": ["Lilly J\u00f8rstad"], "Robin (Falstaffs Page)": ["Raphael Grotrian"], "Doll Tearsheet (eine Hure)": ["Marion Grill"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Zubin Mehta"], "Regie": ["David McVicar"], "B\u00fchne": ["Charles Edwards"], "Kost\u00fcme": ["Gabrielle Dalton"], "Licht": ["Paul Keogan"], "Bewegungsregie": ["Leah Hausman"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giuseppe Verdi"}, {"name": "Peter Grimes", "date": "2016-12-18T00:00:00", "cast": {"Peter Grimes": ["Stephen Gould"], "Ellen Orford": ["Judith Howarth"], "Balstrode": ["Brian Mulligan"], "Auntie": ["Monika Bohinec"], "Erste Nichte": ["Simina Ivan"], "Zweite Nichte": ["Margaret Plummer"], "Bob Boles": ["Norbert Ernst"], "Swallow": ["Wolfgang Bankl"], "Mrs. Sedley": ["Donna Ellen"], "Reverend Horace Adams": ["Carlos Osuna"], "Ned Keene": ["Morten Frank Larsen"], "Hobson": ["Sorin Coliban"], "John": ["Samuel Ellmauer"], "Dr. Crabbe": ["Andreas Bettinger"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Graeme Jenkins"], "Inszenierung": ["Christine Mielitz"], "B\u00fchnenbild": ["Gottfried Pilz"], "Kost\u00fcme": ["Gottfried Pilz"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"], "Choreographie": ["Roland Giertz"]}, "stage": "WSO", "composer": "Benjamin Britten"}, {"name": "La sonnambula", "date": "2017-01-07T00:00:00", "cast": {"Graf Rodolfo": ["Luca Pisaroni"], "Teresa": ["Rosie Aldridge"], "Amina": ["Daniela Fally"], "Elvino": ["Juan Diego Fl\u00f3rez"], "Lisa": ["Maria Nazarova"], "Alessio": ["Manuel Walser"], "Ein Notar": ["Thomas K\u00f6ber"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Guillermo Garc\u00eda Calvo"], "Inszenierung": ["Marco Arturo Marelli"], "B\u00fchnenbild": ["Marco Arturo Marelli"], "Licht": ["Marco Arturo Marelli"], "Kost\u00fcme": ["Dagmar Niefind"], "Choreinstudierung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Vincenzo Bellini"}, {"name": "La sonnambula", "date": "2017-01-10T00:00:00", "cast": {"Graf Rodolfo": ["Luca Pisaroni"], "Teresa": ["Rosie Aldridge"], "Amina": ["Daniela Fally"], "Elvino": ["Juan Diego Fl\u00f3rez"], "Lisa": ["Maria Nazarova"], "Alessio": ["Manuel Walser"], "Ein Notar": ["Johannes Gisser"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Guillermo Garc\u00eda Calvo"], "Inszenierung": ["Marco Arturo Marelli"], "B\u00fchnenbild": ["Marco Arturo Marelli"], "Licht": ["Marco Arturo Marelli"], "Kost\u00fcme": ["Dagmar Niefind"], "Choreinstudierung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Vincenzo Bellini"}, {"name": "Die tote Stadt", "date": "2017-01-15T00:00:00", "cast": {"Paul": ["Klaus Florian Vogt"], "Marietta": ["Camilla Nylund"], " Die Erscheinung Mariens, Pauls verstorbener Gattin": ["Camilla Nylund"], "Frank": ["Adrian Er\u00f6d"], "Brigitta": ["Monika Bohinec"], "Juliette": ["Simina Ivan"], "Lucienne": ["Miriam Albano"], "Gaston": ["Lukas Gaudernak"], "Victorin": ["Joseph Dennis"], "Fritz": ["Adrian Er\u00f6d"], "Graf Albert": ["Thomas Ebenstein"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Mikko Franck"], "Inszenierung": ["Willy Decker"], "Ausstattung": ["Wolfgang Gussmann"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Erich Wolfgang Korngold"}, {"name": "Die tote Stadt", "date": "2017-01-20T00:00:00", "cast": {"Paul": ["Klaus Florian Vogt"], "Marietta": ["Camilla Nylund"], " Die Erscheinung Mariens, Pauls verstorbener Gattin": ["Camilla Nylund"], "Frank": ["Adrian Er\u00f6d"], "Brigitta": ["Monika Bohinec"], "Juliette": ["Simina Ivan"], "Lucienne": ["Miriam Albano"], "Gaston": ["Franz Peter K\u00e1rolyi"], "Victorin": ["Joseph Dennis"], "Fritz": ["Adrian Er\u00f6d"], "Graf Albert": ["Thomas Ebenstein"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Mikko Franck"], "Inszenierung": ["Willy Decker"], "Ausstattung": ["Wolfgang Gussmann"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Erich Wolfgang Korngold"}, {"name": "Arabella", "date": "2017-03-14T00:00:00", "cast": {"Graf Waldner": ["Wolfgang Bankl"], "Adelaide": ["Stephanie Houtzeel"], "Arabella": ["Camilla Nylund"], "Zdenka": ["Chen Reiss"], "Mandryka": ["Bo / Boje Skovhus"], "Matteo": ["Herbert Lippert"], "Graf Elem\u00e9r": ["Norbert Ernst"], "Graf Dominik": ["Rafael Fingerlos"], "Graf Lamoral": ["Sorin Coliban"], "Die Fiakermilli": ["Daniela Fally"], "Eine Kartenaufschl\u00e4gerin": ["Donna Ellen"], "Welko, Leibhusar des Mandryka": ["Konrad Huber"], "Djura": ["Roland Winkler"], "Jankel": ["Dritan Luca"], "Ein Zimmerkellner": ["Gerhard Reiterer"], "Drei Spieler": ["Jeong-Ho Kim", "Csaba Markovits", "Jens Musger"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Peter Schneider"], "Inszenierung": ["Sven-Eric Bechtolf"], "B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Strauss"}, {"name": "Faust", "date": "2017-03-18T00:00:00", "cast": {"Faust": ["Jean-Fran\u00e7ois Borras"], "M\u00e9phistoph\u00e9l\u00e8s": ["Luca Pisaroni"], "Valentin": ["Orhan Yildiz"], "Marguerite": ["Anita Hartig"], "Si\u00e9bel": ["Rachel Frenkel"], "Marthe": ["Rosie Aldridge"], "Wagner": ["Clemens Unterreiner"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Simone Young"], "Szenisches": ["Nicolas Jo\u00ebl"], "Konzept": ["Nicolas Jo\u00ebl"], "Inszenierung": ["St\u00e9phane Roche"], "Licht": ["St\u00e9phane Roche"], "Ausstattung": ["Kristina Siegel"], "Entw\u00fcrfen": ["Andreas Reinhardt"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Charles Gounod"}, {"name": "L' italiana in Algeri", "date": "2017-04-05T00:00:00", "cast": {"Mustaf\u00e0": ["Adam Plachetka"], "Elvira": ["Hila Fahima"], "Zulma": ["Rachel Frenkel"], "Haly": ["Rafael Fingerlos"], "Lindoro": ["Maxim Mironov"], "Isabella": ["Margarita Gritskova"], "Taddeo": ["Paolo Rumetz"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Evelino Pid\u00f2"], "Inszenierung": ["Jean-Pierre Ponnelle"], "Ausstattung": ["Jean-Pierre Ponnelle"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Gioachino Rossini"}, {"name": "Parsifal", "date": "2017-04-06T00:00:00", "cast": {"Amfortas": ["Gerald Finley"], "Titurel": ["Jongmin Park"], "Gurnemanz": ["Kwangchul Youn"], "Parsifal": ["Christopher Ventris"], "Klingsor": ["Jochen Schmeckenbecher"], "Kundry": ["Nina Stemme"], "1. Knappe": ["Ulrike Helzel"], "2. Knappe": ["Zoryana Kushpler"], "3. Knappe": ["Thomas Ebenstein"], "4. Knappe": ["Bror Magnus T\u00f8denes"], "1. Gralsritter": ["Benedikt Kobel"], "2. Gralsritter": ["Clemens Unterreiner"], "1. Blumenm\u00e4dchen": ["Hila Fahima"], "1. Gruppe": ["Margaret Plummer"], "2. Blumenm\u00e4dchen": ["Caroline Wenborne"], "3. Blumenm\u00e4dchen": ["Ilseyar Khayrullova"], "2. Gruppe": ["Ilseyar Khayrullova"], "Stimme von oben": ["Monika Bohinec"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Semyon Bychkov"], "Regie": ["Alvis Hermanis"], "B\u00fchne": ["Alvis Hermanis"], "Kost\u00fcme": ["Kristine Jurjane"], "Licht": ["Gleb Filshtinsky"], "Video": ["Ineta Sipunova"], "B\u00fchnenbildmitarbeit": ["Silvia Platzek"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Wagner"}, {"name": "Medea", "date": "2017-04-07T00:00:00", "cast": {"Medea": ["Claudia Barainsky"], "Kreusa": ["Stephanie Houtzeel"], "Gora": ["Monika Bohinec"], "Kreon": ["Norbert Ernst"], "Jason": ["Adrian Er\u00f6d"], "Herold": ["Daichi Fujiki"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Michael Boder"], "Inszenierung": ["Marco Arturo Marelli"], "B\u00fchnenbild": ["Marco Arturo Marelli"], "Licht": ["Marco Arturo Marelli"], "Kost\u00fcme": ["Dagmar Niefind"]}, "stage": "WSO", "composer": "Aribert Reimann"}, {"name": "K\u00e1tja Kabanov\u00e1", "date": "2017-04-18T00:00:00", "cast": {"Dikoj": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Boris": ["Misha Didyk"], "Kabanicha": ["Jane Henschel"], "Tichon": ["Leonardo Navarro"], "Katja": ["Angela Denoke"], "Kudrjasch": ["Thomas Ebenstein"], "Warja ": ["Margaret Plummer"], " Varvara": ["Margaret Plummer"], "Kuligin": ["Marcus Pelz"], "Glascha": ["Ilseyar Khayrullova"], "Fekluscha": ["Caroline Wenborne"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Tom\u00e1\u0161 Netopil"], "Regie": ["Andr\u00e9 Engel"], "B\u00fchne": ["Nicky Rieti"], "Kost\u00fcme": ["Chantal de La Coste"], "Licht": ["Andr\u00e9 Diot", "Susanne Auffermann"], "Dramaturgie": ["Dominique Muller"], "Regiemitarbeit": ["Ruth Orthmann"], "Chorleitung": ["Stefano Ragusini"]}, "stage": "WSO", "composer": "Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek"}, {"name": "K\u00e1tja Kabanov\u00e1", "date": "2017-04-24T00:00:00", "cast": {"Dikoj": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Boris": ["Misha Didyk"], "Kabanicha": ["Jane Henschel"], "Tichon": ["Leonardo Navarro"], "Katja": ["Angela Denoke"], "Kudrjasch": ["Thomas Ebenstein"], "Warja ": ["Margaret Plummer"], " Varvara": ["Margaret Plummer"], "Kuligin": ["Marcus Pelz"], "Glascha": ["Ilseyar Khayrullova"], "Fekluscha": ["Caroline Wenborne"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Tom\u00e1\u0161 Netopil"], "Regie": ["Andr\u00e9 Engel"], "B\u00fchne": ["Nicky Rieti"], "Kost\u00fcme": ["Chantal de La Coste"], "Licht": ["Andr\u00e9 Diot", "Susanne Auffermann"], "Dramaturgie": ["Dominique Muller"], "Regiemitarbeit": ["Ruth Orthmann"], "Chorleitung": ["Stefano Ragusini"]}, "stage": "WSO", "composer": "Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek"}, {"name": "Pell\u00e9as et M\u00e9lisande", "date": "2017-06-24T00:00:00", "cast": {"Arkel": ["Franz-Josef Selig"], "Genevi\u00e8ve": ["Bernarda Fink"], "Pell\u00e9as": ["Adrian Er\u00f6d"], "Golaud": ["Simon Keenlyside"], "M\u00e9lisande": ["Olga Bezsmertna"], "Yniold": ["Maria Nazarova"], "Ein Arzt": ["Marcus Pelz"], "Vater von Pell\u00e9as": ["Andreas Bettinger"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Alain Altinoglu"], "Regie": ["Marco Arturo Marelli"], "B\u00fchne": ["Marco Arturo Marelli"], "Licht": ["Marco Arturo Marelli"], "Kost\u00fcme": ["Dagmar Niefind"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Claude Debussy"}, {"name": "Il trovatore / Der Troubadour", "date": "2017-09-10T00:00:00", "cast": {"Graf von Luna": ["George Petean"], "Leonora": ["Anna Netrebko"], "Azucena": ["Luciana D'Intino"], "Manrico": ["Yusif Eyvazov"], "Ferrando": ["Jongmin Park"], "In\u00e8s": ["Simina Ivan"], "Ruiz": ["Jinxu Xiahou"], "Un vecchio zingaro": ["Oleg Savran"], "Un messo": ["Oleg Zalytskiy"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Marco Armiliato"], "Regie": ["Daniele Abbado"], "B\u00fchne": ["Graziano Gregori"], "Kost\u00fcme": ["Carla Teti"], "Licht": ["Alessandro Carletti"], "Regiemitarbeit": ["Boris Stetka"], "B\u00fchnenbildmitarbeit": ["Angelo Linzalata"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giuseppe Verdi"}, {"name": "Chowanschtschina", "date": "2017-09-11T00:00:00", "cast": {"F\u00fcrst Iwan Chowanski": ["Ferruccio Furlanetto"], "F\u00fcrst Andrei Chowanski": ["Christopher Ventris"], "F\u00fcrst Wasili Golizyn": ["Herbert Lippert"], "Schaklowity": ["Andrzej Dobber"], "Dossifei": ["Ain Anger"], "Marfa": ["Elena Maximova"], "Susanna": ["Lydia Rathkolb"], "Emma": ["Caroline Wenborne"], "Warsonofiew": ["Marcus Pelz"], "Kuska": ["Carlos Osuna"], "Streschnew": ["Wolfram Igor Derntl"], "1. Strelitze": ["Hans Peter Kammerer"], "2. Strelitze": ["Ayk Martirossian"], "Vertrauter Golizyns": ["Benedikt Kobel"], "Ein Schreiber": ["Thomas Ebenstein"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Michael G\u00fcttler"], "Regie": ["Lev Dodin"], "Regiemitarbeit": ["Valery Galendeev"], "Ausstattung": ["Alexander Borovskiy"], "Licht": ["Damir Ismagilov"], "Choreographie": ["Yuri Vasilko"], "Bewegungsregie": ["Yuri Khamutianskiy"], "Dramaturgie": ["Dina Dodina"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Modest Mussorgski"}, {"name": "Chowanschtschina", "date": "2017-09-17T00:00:00", "cast": {"F\u00fcrst Iwan Chowanski": ["Ferruccio Furlanetto"], "F\u00fcrst Andrei Chowanski": ["Christopher Ventris"], "F\u00fcrst Wasili Golizyn": ["Herbert Lippert"], "Schaklowity": ["Andrzej Dobber"], "Dossifei": ["Ain Anger"], "Marfa": ["Elena Maximova"], "Susanna": ["Lydia Rathkolb"], "Emma": ["Caroline Wenborne"], "Warsonofiew": ["Marcus Pelz"], "Kuska": ["Carlos Osuna"], "Streschnew": ["Wolfram Igor Derntl"], "1. Strelitze": ["Hans Peter Kammerer"], "2. Strelitze": ["Ayk Martirossian"], "Vertrauter Golizyns": ["Benedikt Kobel"], "Ein Schreiber": ["Thomas Ebenstein"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Michael G\u00fcttler"], "Regie": ["Lev Dodin"], "Regiemitarbeit": ["Valery Galendeev"], "Ausstattung": ["Alexander Borovskiy"], "Licht": ["Damir Ismagilov"], "Choreographie": ["Yuri Vasilko"], "Bewegungsregie": ["Yuri Khamutianskiy"], "Dramaturgie": ["Dina Dodina"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Modest Mussorgski"}, {"name": "Der Spieler", "date": "2017-10-10T00:00:00", "cast": {"Der General": ["Dmitry Ulyanov"], "Polina": ["Elena Guseva"], "Alexej": ["Misha Didyk"], "Babulenka": ["Linda Watson"], "Marquis": ["Thomas Ebenstein"], "Blanche": ["Elena Maximova"], "Mr. Astley": ["Morten Frank Larsen"], "F\u00fcrst Nilsky": ["Pavel Kolgatin"], "Der Baron Wurmerhelm": ["Marcus Pelz"], "Potapitsch": ["Clemens Unterreiner"], "Casino-Direktor": ["Alexandru Moisiuc"], "1. Croupier": ["Vladimir Potansky"], "2. Croupier": ["Raoni H\u00fcbner de Barros"], "dicker Engl\u00e4nder": ["Slavis Besedin"], "gro\u00dfer Engl\u00e4nder": ["Christian Pursell"], "bunte Dame": ["Regine Hangler"], "blasse Dame": ["Ileana Tonca"], "Dame comme ci comme \u00e7a": ["Alexandra Yangel"], "verehrungsw\u00fcrdige Dame": ["Sabine Kogler"], "verd\u00e4chtige Dame": ["Viktoria Schwindsackl"], "hitziger Spieler": ["Leonardo Navarro"], "krankhafter Spieler": ["Santiago S\u00e1nchez"], "buckliger Spieler": ["Wolfram Igor Derntl"], "erfolgloser Spieler": ["Manuel Walser"], "Alter Spieler": ["Marcus Pelz"], "6 Spieler": ["Alejandro Pizarro Enr\u00edquez", "Wataru Sano", "Martin M\u00fcller", "Konrad Huber", "Dominik Rieger", "Franz Gruber"], "Baronin Wurmerhelm": ["Carina Fischer"]}, "leading_team": {"Dirigentin": ["Simone Young"], "Regie": ["Karoline Gruber"], "B\u00fchne": ["Roy Spahn"], "Kost\u00fcme": ["Mechthild Seipel"], "Licht": ["Ulrich Schneider"], "Choreographie": ["Stella Zannou"], "Dramaturgie": ["Alexander Meier-D\u00f6rzenbach"]}, "stage": "WSO", "composer": "Sergei Sergejewitsch Prokofjew"}, {"name": "Adriana Lecouvreur", "date": "2017-11-15T00:00:00", "cast": {"Maurizio": ["Piotr Beczala"], "Il Principe di Bouillon": ["Alexandru Moisiuc"], "Abate": ["Ra\u00fal Gim\u00e9nez"], "Michonnet": ["Roberto Frontali"], "Quinault": ["Ryan Speedo Green"], "Poisson": ["Pavel Kolgatin"], "Haushofmeister": ["Tobias Huemer"], "Adriana Lecouvreur": ["Anna Netrebko"], "La Principessa di Bouillon": ["Elena Zhidkova"], "Jouvenot": ["Bryony Dwyer"], "Dangeville": ["Miriam Albano"], "Ballett im 3. Akt": ["Matthias Rathammer", "Franz Peter K\u00e1rolyi", "Michael Klabouch", "Elise Busoni", "Sandra Zelechowski", "Anastasia Markina", "Lena Kraus", "Ursula Szameit", "Claudia Stocker"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Evelino Pid\u00f2"], "Regie": ["David McVicar"], "Szenische Einstudierung": ["Justin Way"], "B\u00fchne": ["Charles Edwards"], "Kost\u00fcme": ["Brigitte Reiffenstuel"], "Licht": ["Adam Silverman"], "Choreographie": ["Andrew George"], "Choreographische": ["Adam Pudney"], "Einstudierung": ["Adam Pudney"], "Chorleitung": ["Stefano Ragusini"]}, "stage": "WSO", "composer": "Francesco Cilea"}, {"name": "Daphne", "date": "2017-12-04T00:00:00", "cast": {"Peneios": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Gaea": ["Janina Baechle"], "Daphne": ["Regine Hangler"], "Leukippos": ["Benjamin Bruns"], "Apollo": ["Andreas Schager"], "1. Sch\u00e4fer": ["Marcus Pelz"], "2. Sch\u00e4fer": ["Wolfram Igor Derntl"], "3. Sch\u00e4fer": ["Jens Musger"], "4. Sch\u00e4fer": ["Hans Peter Kammerer"], "1. Magd": ["Ileana Tonca"], "2. Magd": ["Margaret Plummer"]}, "leading_team": {"Dirigentin": ["Simone Young"], "Regie": ["Nicolas Jo\u00ebl"], "B\u00fchne": ["Pet Halmen"], "Kost\u00fcme": ["Pet Halmen"], "Licht": ["Pet Halmen"], "Choreographie": ["Renato Zanella"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Strauss"}, {"name": "Elektra", "date": "2017-12-05T00:00:00", "cast": {"Klyt\u00e4mnestra": ["Waltraud Meier"], "Elektra": ["Elena Pankratova"], "Chrysothemis": ["Gun-Brit Barkmin"], "Aegisth": ["Norbert Ernst"], "Orest": ["Johan Reuter"], "Der Pfleger des Orest": ["Ryan Speedo Green"], "Die Vertraute": ["Simina Ivan"], "Die Schlepptr\u00e4gerin": ["Zoryana Kushpler"], "Ein junger Diener": ["Benedikt Kobel"], "Ein alter Diener": ["Marcus Pelz"], "Die Aufseherin": ["Donna Ellen"], "F\u00fcnf M\u00e4gde": ["Monika Bohinec", "Margarita Gritskova", "Ulrike Helzel", "Caroline Wenborne", "Ildik\u00f3 Raimondi"], "Sechs Dienerinnen": ["Younghee Ko", "Jung-Won Han / Han-Gallaun", "Kaya Maria Last", "Jozefina Monarcha", "Zsuzsanna Szab\u00f3", "Sabine Kogler"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Ingo Metzmacher"], "Regie": ["Uwe Eric Laufenberg"], "B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Licht": ["Andreas Gr\u00fcter"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Strauss"}, {"name": "Lulu", "date": "2017-12-06T00:00:00", "cast": {"Lulu": ["Agneta Eichenholz"], "Der Tierb\u00e4ndiger": ["Wolfgang Bankl"], "Dr. Sch\u00f6n": ["Bo / Boje Skovhus"], "Alwa": ["Herbert Lippert"], "Der Maler": ["J\u00f6rg Schneider"], "Der Medizinalrat": ["Konrad Huber"], "Schigolch": ["Franz Grundheber"], "Der Theaterdirektor": ["Alexandru Moisiuc"], "Die Garderobiere": ["Donna Ellen"], "Der Prinz": ["Carlos Osuna"], "Gr\u00e4fin Geschwitz": ["Angela Denoke"], "Athlet": ["Wolfgang Bankl"], "Der Gymnasiast": ["Ilseyar Khayrullova"], "Der Kammerdiener": ["Carlos Osuna"], "Jack the Ripper": ["Bo / Boje Skovhus"], "Groom": ["Ilseyar Khayrullova"], "Polizeikommiss\u00e4r": ["Konrad Huber"], "Neger": ["J\u00f6rg Schneider"], "Marquis": ["Carlos Osuna"], "Bankier": ["Alexandru Moisiuc"], "F\u00fcnfzehnj\u00e4hrige": ["Maria Nazarova"], "Mutter der F\u00fcnfzehnj\u00e4hrigen": ["Donna Ellen"], "Kunstgewerblerin": ["Bongiwe Nakani"], "Journalist": ["Manuel Walser"], "Diener": ["Ayk Martirossian"], "Professor": ["Konrad Huber"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Ingo Metzmacher"], "Regie": ["Willy Decker"], "Szenische Einstudierung": ["Ruth Orthmann"], "Ausstattung": ["Wolfgang Gussmann"], "Kost\u00fcmmitarbeit": ["Susana Mendoza"]}, "stage": "WSO", "composer": "Alban Berg"}, {"name": "I puritani", "date": "2018-01-10T00:00:00", "cast": {"Lord Gualtiero Valton": ["Ryan Speedo Green"], "Sir Giorgio": ["Jongmin Park"], "Lord Arturo Talbo": ["Dmitry Korchak"], "Sir Riccardo Forth": ["Adam Plachetka"], "Sir Bruno Roberton": ["Leonardo Navarro"], "Enrichetta di Francia": ["Ilseyar Khayrullova"], "Elvira": ["Venera Gimadieva"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Evelino Pid\u00f2"], "Inszenierung": ["John Dew"], "B\u00fchnenbild": ["Heinz Balthes"], "Kost\u00fcme": ["Jos\u00e9 Manuel Vazquez"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Vincenzo Bellini"}, {"name": "La Fille du r\u00e9giment", "date": "2018-01-11T00:00:00", "cast": {"Marie": ["Sabine Devieilhe"], "Tonio": ["John Tessier"], "Marquise de Berkenfield": ["Donna Ellen"], "Sulpice": ["Carlos \u00c1lvarez"], "Hortensius": ["Marcus Pelz"], "Korporal": ["Konrad Huber"], "Duchesse de Crakentorp": ["Marjana Lipov\u0161ek"], "Bauer": ["Wolfram Igor Derntl"], "Notar": ["Fran\u00e7ois Roesti"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Evelino Pid\u00f2"], "Inszenierung": ["Laurent Pelly"], "Kost\u00fcme": ["Laurent Pelly"], "B\u00fchne": ["Chantal Thomas"], "Licht": ["Jo\u00ebl Adam"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Gaetano Donizetti"}, {"name": "Don Giovanni", "date": "2018-01-14T00:00:00", "cast": {"Don Giovanni": ["Ludovic T\u00e9zier"], "Der Komtur": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Donna Anna": ["Ekaterina Siurina"], "Don Ottavio": ["Jinxu Xiahou"], "Donna Elvira": ["Annette Dasch"], "Leporello": ["Luca Pisaroni"], "Zerlina": ["Valentina Nafornita"], "Masetto": ["Clemens Unterreiner"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Sascha Goetzel"], "Regie": ["Jean-Louis Martinoty"], "B\u00fchne": ["Hans Schavernoch"], "Kost\u00fcme": ["Yan Tax"], "Licht": ["Fabrice Kebour"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Wolfgang Amadeus Mozart"}, {"name": "La Fille du r\u00e9giment", "date": "2018-01-19T00:00:00", "cast": {"Marie": ["Sabine Devieilhe"], "Tonio": ["John Tessier"], "Marquise de Berkenfield": ["Donna Ellen"], "Sulpice": ["Carlos \u00c1lvarez"], "Hortensius": ["Marcus Pelz"], "Korporal": ["Jaroslav Pehal"], "Duchesse de Crakentorp": ["Marjana Lipov\u0161ek"], "Bauer": ["Wolfram Igor Derntl"], "Notar": ["Fran\u00e7ois Roesti"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Evelino Pid\u00f2"], "Inszenierung": ["Laurent Pelly"], "Kost\u00fcme": ["Laurent Pelly"], "B\u00fchne": ["Chantal Thomas"], "Licht": ["Jo\u00ebl Adam"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Gaetano Donizetti"}, {"name": "Ariodante", "date": "2018-03-01T00:00:00", "cast": {"Ariodante": ["Sarah Connolly"], "Ginevra": ["Chen Reiss"], "Dalinda": ["Hila Fahima"], "Polinesso": ["Christophe Dumaux"], "Lurcanio": ["Rainer Trost"], "Il Re di Scozia": ["Wilhelm Schwinghammer"], "Odoardo": ["Benedikt Kobel"]}, "leading_team": {"Musik": ["Georg Friedrich H\u00e4ndel"], "Dirigent": ["William Christie"], "Regie": ["David McVicar"], "Ausstattung": ["Vicki Mortimer"], "Licht": ["Paule Constable"], "Choreographie": ["Colm Seery"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Orchester": ["Les Arts Florissants"], "Chor": ["Gustav Mahler Chor"]}, "stage": "WSO", "composer": "Georg Friedrich H\u00e4ndel"}, {"name": "Ariodante", "date": "2018-03-04T00:00:00", "cast": {"Ariodante": ["Sarah Connolly"], "Ginevra": ["Chen Reiss"], "Dalinda": ["Hila Fahima"], "Polinesso": ["Christophe Dumaux"], "Lurcanio": ["Rainer Trost"], "Il Re di Scozia": ["Wilhelm Schwinghammer"], "Odoardo": ["Benedikt Kobel"]}, "leading_team": {"Musik": ["Georg Friedrich H\u00e4ndel"], "Dirigent": ["William Christie"], "Regie": ["David McVicar"], "Ausstattung": ["Vicki Mortimer"], "Licht": ["Paule Constable"], "Choreographie": ["Colm Seery"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"], "Orchester": ["Les Arts Florissants"], "Chor": ["Gustav Mahler Chor"]}, "stage": "WSO", "composer": "Georg Friedrich H\u00e4ndel"}, {"name": "Otello", "date": "2018-03-15T00:00:00", "cast": {"Otello": ["Roberto Alagna"], "Jago": ["Dalibor Jenis"], "Cassio": ["Antonio Poli"], "Roderigo": ["Leonardo Navarro"], "Lodovico": ["Alexandru Moisiuc"], "Montano": ["Orhan Yildiz"], "Ein Herold": ["Hiro Ijichi"], "Desdemona": ["Aleksandra Kurzak"], "Emilia": ["Ilseyar Khayrullova"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Graeme Jenkins"], "Inszenierung": ["Christine Mielitz"], "Ausstattung": ["Christian Floeren"], "Licht": ["Rudolf Fischer"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giuseppe Verdi"}, {"name": "Dantons Tod", "date": "2018-04-03T00:00:00", "cast": {"Georg Danton": ["Wolfgang Koch"], "Camille Desmoulins": ["Herbert Lippert"], "Herault de S\u00e9chelles": ["J\u00f6rg Schneider"], "Robespierre": ["Thomas Ebenstein"], "Saint Just": ["Ayk Martirossian"], "Hermann": ["Clemens Unterreiner"], "Simon": ["Wolfgang Bankl"], "Ein junger Mensch": ["Wolfram Igor Derntl"], "Erster Henker": ["Wolfram Igor Derntl"], "Zweiter Henker": ["Marcus Pelz"], "Julie": ["Alexandra Yangel"], "Lucile": ["Olga Bezsmertna"], "Eine Dame": ["Ildik\u00f3 Raimondi"], "Ein Weib": ["Lydia Rathkolb"]}, "leading_team": {"Dirigentin": ["Susanna M\u00e4lkki"], "Regie": ["Josef Ernst K\u00f6pplinger"], "Licht": ["Josef Ernst K\u00f6pplinger"], "B\u00fchne": ["Rainer Sinell"], "Kost\u00fcme": ["Alfred Mayerhofer"], "Choreographische": ["Ricarda Regina Ludigkeit"], "Mitarbeit": ["Ricarda Regina Ludigkeit"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Gottfried von Einem"}, {"name": "Das Rheingold", "date": "2018-04-04T00:00:00", "cast": {"Wotan": ["Tomasz Konieczny"], "Donner": ["Clemens Unterreiner"], "Froh": ["J\u00f6rg Schneider"], "Loge": ["Norbert Ernst"], "Alberich": ["Martin Winkler"], "Mime": ["Herwig Pecoraro"], "Fasolt": ["Ryan Speedo Green"], "Fafner": ["Sorin Coliban"], "Fricka": ["Michaela Schuster"], "Freia": ["Anna Gabler"], "Erda": ["Monika Bohinec"], "Woglinde": ["Daniela Fally"], "Wellgunde": ["Stephanie Houtzeel"], "Flosshilde": ["Bongiwe Nakani"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Adam Fischer"], "Inszenierung": ["Sven-Eric Bechtolf"], "B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Video": ["Friedrich Zorn"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Wagner"}, {"name": "Siegfried", "date": "2018-04-11T00:00:00", "cast": {"Siegfried": ["Stephen Gould"], "Br\u00fcnnhilde": ["Ir\u00e9ne Theorin"], "Der Wanderer": ["Tomasz Konieczny"], "Alberich": ["Martin Winkler"], "Erda": ["Monika Bohinec"], "Mime": ["Herwig Pecoraro"], "Fafner": ["Jongmin Park"], "Stimme des Waldvogels": ["Hila Fahima"], "Siegfrieds Hornruf": ["Manuel Huber"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Adam Fischer"], "Inszenierung": ["Sven-Eric Bechtolf"], "B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Video": ["fettFilm"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Wagner"}, {"name": "Die Walk\u00fcre", "date": "2018-04-22T00:00:00", "cast": {"Siegmund": ["Christopher Ventris"], "Hunding": ["Jongmin Park"], "Wotan": ["Tomasz Konieczny"], "Sieglinde": ["Simone Schneider"], "Br\u00fcnnhilde": ["Ir\u00e9ne Theorin"], "Fricka": ["Michaela Schuster"], "Helmwige": ["Donna Ellen"], "Gerhilde": ["Caroline Wenborne"], "Ortlinde": ["Anna Gabler"], "Waltraute": ["Stephanie Houtzeel"], "Siegrune": ["Ulrike Helzel"], "Ro\u00dfwei\u00dfe": ["Miriam Albano"], "Grimgerde": ["Zsuzsanna Szab\u00f3"], "Schwertleite": ["Bongiwe Nakani"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Adam Fischer"], "B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Inszenierung": ["Sven-Eric Bechtolf"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Video": ["fettFilm"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Wagner"}, {"name": "Andrea Ch\u00e9nier", "date": "2018-04-26T00:00:00", "cast": {"Andrea Ch\u00e9nier": ["Jonas Kaufmann"], "Carlo G\u00e9rard": ["Roberto Frontali"], "Maddalena di Coigny": ["Anja Harteros"], "Bersi": ["Ilseyar Khayrullova"], "Gr\u00e4fin di Coigny": ["Donna Ellen"], "Madelon": ["Zoryana Kushpler"], "Roucher": ["Orhan Yildiz"], "Pietro Fl\u00e9ville": ["Manuel Walser"], "Fouquier Tinville": ["Alexandru Moisiuc"], "Mathieu": ["Wolfgang Bankl"], "Abb\u00e9": ["Benedikt Kobel"], "\"Incroyable\"": ["Carlos Osuna"], "Haushofmeister": ["Marcus Pelz"], "Dumas": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Schmidt": ["Ayk Martirossian"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Marco Armiliato"], "Inszenierung": ["Otto Schenk"], "B\u00fchnenbild": ["Rolf Glittenberg"], "Kost\u00fcme": ["Milena Canonero"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Umberto Giordano"}, {"name": "Simon Boccanegra", "date": "2018-05-13T00:00:00", "cast": {"Simon Boccanegra": ["Thomas Hampson"], "Jacopo Fiesco": ["Dmitry Belosselskiy"], "Paolo Albiani": ["Orhan Yildiz"], "Pietro": ["Ryan Speedo Green"], "Amelia Grimaldi": ["Marina Rebeka"], "Gabriele Adorno": ["Francesco Meli"], "Ein Hauptmann der Armbrustsch\u00fctzen (Bogensch\u00fctzen)": ["Carlos Osuna"], "Eine Dienerin ": ["Lydia Rathkolb"], " Ein Diener Amelias": ["Lydia Rathkolb"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Evelino Pid\u00f2"], "Inszenierung": ["Peter Stein"], "B\u00fchnenbild": ["Stefan Mayer"], "Kost\u00fcme": ["Moidele Bickel"], "Einstudierung": ["Volker Ullmann"], "Kampfszenen": ["Volker Ullmann"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"], "Ausstattung": ["aus einer Produktion der Osterfestspiele Salzburg 2000"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giuseppe Verdi"}, {"name": "Samson et Dalila", "date": "2018-05-15T00:00:00", "cast": {"Dalila": ["El\u012bna Garan\u010da"], "Samson": ["Roberto Alagna"], "Oberpriester des Dagon": ["Carlos \u00c1lvarez"], "Abim\u00e9lech": ["Sorin Coliban"], "Ein alter Hebr\u00e4er": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Ein Kriegsbote der Philister": ["Leonardo Navarro"], "Erster Philister": ["J\u00f6rg Schneider"], "Zweiter Philister": ["Marcus Pelz"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Marco Armiliato"], "Regie": ["Alexandra Liedtke"], "B\u00fchne": ["Raimund Orfeo Voigt"], "Kost\u00fcme": ["Su B\u00fchler"], "Licht": ["Gerrit Jurda"], "Choreographie": ["Lukas Gaudernak"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Camille Saint-Sa\u00ebns"}, {"name": "Samson et Dalila", "date": "2018-05-18T00:00:00", "cast": {"Dalila": ["El\u012bna Garan\u010da"], "Samson": ["Roberto Alagna"], "Oberpriester des Dagon": ["Carlos \u00c1lvarez"], "Abim\u00e9lech": ["Sorin Coliban"], "Ein alter Hebr\u00e4er": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Ein Kriegsbote der Philister": ["Leonardo Navarro"], "Erster Philister": ["J\u00f6rg Schneider"], "Zweiter Philister": ["Marcus Pelz"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Marco Armiliato"], "Regie": ["Alexandra Liedtke"], "B\u00fchne": ["Raimund Orfeo Voigt"], "Kost\u00fcme": ["Su B\u00fchler"], "Licht": ["Gerrit Jurda"], "Choreographie": ["Lukas Gaudernak"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Camille Saint-Sa\u00ebns"}, {"name": "Der Freisch\u00fctz", "date": "2018-06-14T00:00:00", "cast": {"Ottokar": ["Adrian Er\u00f6d"], "Cuno": ["Clemens Unterreiner"], "Agathe": ["Camilla Nylund"], "\u00c4nnchen": ["Daniela Fally"], "Caspar": ["Alan Held"], "Max": ["Andreas Schager"], "Ein Eremit": ["Albert Dohmen"], "Kilian": ["Gabriel Berm\u00fadez"], "Samiel": ["Hans Peter Kammerer"], "Brautjungfer": ["Anna Lach", "Daliborka Miteva", "Viktoria Schwindsackl", "Younghee Ko"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Tom\u00e1\u0161 Netopil"], "Regie": ["Christian R\u00e4th"], "Ausstattung": ["Gary McCann"], "Licht": ["Thomas Hase"], "Video": ["Nina Dunn"], "Choreographie": ["Vesna Orlic"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Carl Maria von Weber"}, {"name": "Lohengrin", "date": "2018-06-22T00:00:00", "cast": {"Heinrich der Vogler": ["G\u00fcnther Groissb\u00f6ck"], "Lohengrin": ["Robert Dean Smith"], "Elsa von Brabant": ["Annette Dasch"], "Ortrud": ["Elena Zhidkova"], "Der Heerrufer des K\u00f6nigs": ["Adrian Er\u00f6d"], "Vier brabantische Edle": ["Roman Lauder", "Daniel L\u00f6k\u00f6s", "Johannes Gisser", "Hermann Thyringer"], "Friedrich von Telramund": ["Jukka Rasilainen"], "Vier Edelknaben": ["Se\u00e7il Ilker", "Kaya Maria Last", "Barbara Reiter", "Dymfna Meijts"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Sebastian Weigle"], "Regie": ["Andreas Homoki"], "Ausstattung": ["Wolfgang Gussmann"], "Licht": ["Franck Evin"], "Dramaturgie": ["Werner Hintze"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Wagner"}, {"name": "Les Troyens", "date": "2018-10-17T00:00:00", "cast": {"Cassandre": ["Monika Bohinec"], "Chor\u00e8be": ["Adam Plachetka"], "Andromaque": ["Dominika Kovacs-Galavics"], "Astyanax": ["Laurids Seidel"], "Polyxene": ["T\u00e2mara Dornelas"], "En\u00e9e": ["Brandon Jovanovich"], "Ascagne": ["Rachel Frenkel"], "H\u00e9l\u00e9nus": ["Wolfram Igor Derntl"], "Priam": ["Alexandru Moisiuc"], "Panth\u00e9e": ["Peter Kellner"], "Schatten des Hector": ["Anthony Schneider"], "Didon": ["Joyce DiDonato"], "Anna": ["Szilvia V\u00f6r\u00f6s"], "Iopas": ["Paolo Fanale"], "Narbal": ["Jongmin Park"], "Mercure": ["Igor Onishchenko"], "H\u00e9cube": ["Donna Ellen"], "Hylas": ["Benjamin Bruns"], "Griechischer Heerf\u00fchrer": ["Orhan Yildiz"], "1. trojanischer Soldat": ["Marcus Pelz"], "2. trojanischer Soldat": ["Ferdinand Pfeiffer"], "Soldat": ["Igor Onishchenko"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Alain Altinoglu"], "Regie": ["David McVicar"], "B\u00fchne": ["Es Devlin"], "Kost\u00fcme": ["Moritz Junge"], "Licht": ["Wolfgang Goebbel", "Pia Virolainen"], "Choreographie": ["Lynne Page"], "Regiemitarbeit": ["Leah Hausman"], "Choreographische": ["Gemma Payne"], "Einstudierung": ["Gemma Payne"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Hector Berlioz"}, {"name": "Les Troyens", "date": "2018-10-26T00:00:00", "cast": {"Cassandre": ["Anna Caterina Antonacci"], "Chor\u00e8be": ["Adam Plachetka"], "Andromaque": ["Dominika Kovacs-Galavics"], "Astyanax": ["Laurids Seidel"], "Polyxene": ["T\u00e2mara Dornelas"], "En\u00e9e": ["Brandon Jovanovich"], "Ascagne": ["Rachel Frenkel"], "H\u00e9l\u00e9nus": ["Wolfram Igor Derntl"], "Priam": ["Alexandru Moisiuc"], "Panth\u00e9e": ["Peter Kellner"], "Schatten des Hector": ["Anthony Schneider"], "Didon": ["Joyce DiDonato"], "Anna": ["Margarita Gritskova"], "Iopas": ["Paolo Fanale"], "Narbal": ["Jongmin Park"], "Mercure": ["Igor Onishchenko"], "H\u00e9cube": ["Donna Ellen"], "Hylas": ["Benjamin Bruns"], "Griechischer Heerf\u00fchrer": ["Orhan Yildiz"], "1. trojanischer Soldat": ["Marcus Pelz"], "2. trojanischer Soldat": ["Ferdinand Pfeiffer"], "Soldat": ["Igor Onishchenko"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Alain Altinoglu"], "Regie": ["David McVicar"], "B\u00fchne": ["Es Devlin"], "Kost\u00fcme": ["Moritz Junge"], "Licht": ["Wolfgang Goebbel", "Pia Virolainen"], "Choreographie": ["Lynne Page"], "Regiemitarbeit": ["Leah Hausman"], "Choreographische": ["Gemma Payne"], "Einstudierung": ["Gemma Payne"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Hector Berlioz"}, {"name": "Lohengrin", "date": "2018-11-07T00:00:00", "cast": {"Heinrich der Vogler": ["Kwangchul Youn"], "Lohengrin": ["Andreas Schager"], "Elsa von Brabant": ["Elza van den Heever"], "Ortrud": ["Petra Lang"], "Der Heerrufer des K\u00f6nigs": ["Clemens Unterreiner"], "Vier brabantische Edle": ["Roman Lauder", "Martin M\u00fcller", "Hiro Ijichi", "Hermann Thyringer"], "Friedrich von Telramund": ["Evgeny Nikitin"], "Vier Edelknaben": ["Irene Hofmann", "Irena Krsteska", "Anna Lach", "Viktoria McConnell"]}, "leading_team": {"Dirigentin": ["Simone Young"], "Regie": ["Andreas Homoki"], "Ausstattung": ["Wolfgang Gussmann"], "Licht": ["Franck Evin"], "Dramaturgie": ["Werner Hintze"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Wagner"}, {"name": "Don Giovanni", "date": "2018-11-18T00:00:00", "cast": {"Don Giovanni": ["Markus Werba"], "Der Komtur": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Donna Anna": ["Myrt\u00f2 Papatanasiu"], "Don Ottavio": ["Benjamin Bruns"], "Donna Elvira": ["Olga Bezsmertna"], "Leporello": ["Anatoli Sivko"], "Zerlina": ["Virginie Verrez"], "Masetto": ["Peter Kellner"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Adam Fischer"], "Regie": ["Jean-Louis Martinoty"], "B\u00fchne": ["Hans Schavernoch"], "Kost\u00fcme": ["Yan Tax"], "Licht": ["Fabrice Kebour"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Wolfgang Amadeus Mozart"}, {"name": "Tosca", "date": "2019-01-18T00:00:00", "cast": {"Floria Tosca": ["Krist\u012bne Opolais"], "Mario Cavaradossi": ["Vittorio Grigolo"], "Baron Scarpia": ["Marco Vratogna"], "Cesare Angelotti": ["Clemens Unterreiner"], "Der Mesner": ["Wolfgang Bankl"], "Spoletta": ["Leonardo Navarro"], "Sciarrone": ["Marcus Pelz"], "Ein Schlie\u00dfer": ["Ayk Martirossian"], "Ein Hirt": ["Maryam Tahon"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Evelino Pid\u00f2"], "Inszenierung": ["Margarethe Wallmann"], "B\u00fchnenbild": ["Nicola Benois"], "Kost\u00fcme": ["Nicola Benois"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giacomo Puccini"}, {"name": "G\u00f6tterd\u00e4mmerung", "date": "2019-01-20T00:00:00", "cast": {"Siegfried": ["Stephen Gould"], "Br\u00fcnnhilde": ["Ir\u00e9ne Theorin"], "Gutrune": ["Anna Gabler"], "Hagen": ["Falk Struckmann"], "Gunther": ["Tomasz Konieczny"], "Alberich": ["Jochen Schmeckenbecher"], "Waltraute": ["Waltraud Meier"], "Erste Norn": ["Monika Bohinec"], "Zweite Norn": ["Ulrike Helzel"], "Dritte Norn": ["Fiona Jopson"], "Woglinde": ["Maria Nazarova"], "Wellgunde": ["Ulrike Helzel"], "Flosshilde": ["Zoryana Kushpler"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Axel Kober"], "Inszenierung": ["Sven-Eric Bechtolf"], "B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Wagner"}, {"name": "Arabella", "date": "2019-02-05T00:00:00", "cast": {"Graf Waldner": ["Wolfgang Bankl"], "Adelaide": ["Stephanie Houtzeel"], "Arabella": ["Emily Magee"], "Zdenka": ["Chen Reiss"], "Mandryka": ["Tomasz Konieczny"], "Matteo": ["Daniel Behle"], "Graf Elem\u00e9r": ["Michael Laurenz"], "Graf Dominik": ["Rafael Fingerlos"], "Graf Lamoral": ["Peter Kellner"], "Die Fiakermilli": ["Daniela Fally"], "Eine Kartenaufschl\u00e4gerin": ["Ulrike Helzel"], "Welko, Leibhusar des Mandryka": ["Michael Wilder"], "Djura": ["Jacek Krzyszkowski"], "Jankel": ["Thomas K\u00f6ber"], "Ein Zimmerkellner": ["Martin M\u00fcller"], "Drei Spieler": ["Hiro Ijichi", "Csaba Markovits", "Ion Tibrea"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Axel Kober"], "Inszenierung": ["Sven-Eric Bechtolf"], "B\u00fchne": ["Rolf Glittenberg"], "Kost\u00fcme": ["Marianne Glittenberg"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Strauss"}, {"name": "Lucia di Lammermoor", "date": "2019-02-12T00:00:00", "cast": {"Enrico": ["George Petean"], "Lucia": ["Olga Peretyatko"], "Edgardo": ["Juan Diego Fl\u00f3rez"], "Arturo": ["Lukhanyo Moyake"], "Raimondo": ["Jongmin Park"], "Alisa": ["Virginie Verrez"], "Normanno": ["Leonardo Navarro"]}, "leading_team": {"Musik": ["Gaetano Donizetti"], "Dirigent": ["Evelino Pid\u00f2"], "Regie": ["Laurent Pelly"], "Kost\u00fcme": ["Laurent Pelly"], "B\u00fchne": ["Chantal Thomas"], "Licht": ["Duane Schuler"], "Regieassistenz": ["Laurie Feldman"], "B\u00fchnenbildassistenz": ["Cl\u00e9o Laigret"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Gaetano Donizetti"}, {"name": "Der Rosenkavalier", "date": "2019-03-24T00:00:00", "cast": {"Die Feldmarschallin": ["Adrianne Pieczonka"], "Der Baron Ochs auf Lerchenau": ["Wolfgang Bankl"], "Octavian": ["Stephanie Houtzeel"], "Herr von Faninal": ["Markus Eiche"], "Sophie": ["Chen Reiss"], "Jungfer Marianne Leitmetzerin": ["Caroline Wenborne"], "Valzacchi": ["Michael Laurenz"], "Annina": ["Ulrike Helzel"], "Ein Polizeikommiss\u00e4r": ["Alexandru Moisiuc"], "Der Haushofmeister bei der Feldmarschallin": ["Wolfram Igor Derntl"], "Der Haushofmeister bei Faninal": ["Peter Jelosits"], "Ein Notar": ["Marcus Pelz"], "Ein S\u00e4nger": ["Benjamin Bruns"], "Eine adelige Witwe": ["Anna-Maria Birnbauer"], "Drei adelige Waisen": ["Irene Hofmann", "Maria Gusenleitner", "Dymfna Meijts"], "Eine Modistin": ["Mariam Battistelli"], "Ein Tierh\u00e4ndler": ["Thomas K\u00f6ber"], "Ein Wirt": ["J\u00f6rg Schneider"], "Vier Lakaien der Marschallin": ["Oleg Zalytskiy", "Burkhard H\u00f6ft", "Johannes Gisser", "Hermann Thyringer"], "Vier Kellner": ["Wolfram Igor Derntl", "Gottfried Stifter", "Karl Nebenf\u00fchr", "Jeong-Ho Kim"], "Leopold": ["Michael Kuchar"], "Ein Hausknecht": ["Liviu Burz"], "Ein kleiner Mohr": ["Sandra Eigner"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Adam Fischer"], "Inszenierung": ["Otto Schenk"], "B\u00fchnenbild": ["Rudolf Heinrich"], "Kost\u00fcme": ["Erni Kniepert"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Strauss"}, {"name": "Orest", "date": "2019-04-10T00:00:00", "cast": {"Orest": ["Thomas Johannes Mayer"], "Menelaos": ["Thomas Ebenstein"], "Apollo": ["Daniel Johansson"], "Dionysos": ["Daniel Johansson"], "Hermione": ["Audrey Luna"], "Helena": ["Laura Aikin"], "Elektra": ["Evelyn Herlitzius"], "Klyt\u00e4mnestra": ["Sabine Zlamala"], "Boten": ["Andreas Bettinger", "Pavel Strasil"], "Steinewerfer": ["Andreas Bettinger", "Pavel Strasil", "Daniel Wahl"], "Frauenstimmen": ["Diana Alexe", "Laura Balla", "Anna Ihring", "Sara Casey", "Valeriia Komarova", "Kristinka Antolkovic", "Laura Curry", "Orsolya Gheorghita", "Ekaterina Vakulenko", "Irina Peros", "Leandra Johne", "Anastasia Nikolenko", "Ulrike Bancher"], "M\u00e4nner aus Argos": ["Hang Su", "Juraj Kuchar", "Pavel Kvashnin", "Luka Gudelj", "Slaven Abazovic", "Andreas Zenios", "Daniel Cobos", "Marcus Folle"], "Artisten": ["Andreas Barki", "Florian Berger", "Gernot Bitschi", "Josef Borbely", "Daniel Dietrich", "Werner Eske", "Michelly Ferreira", "Christian Fostel", "J\u00f6rg Hager", "Gregor Hellinger", "Walter Holecek", "Dohee Kim", "Moritz K\u00f6nig", "Raphael L\u00f6bl", "Gleb Morozov", "Christoph Muchsel", "Florian Polsterer", "Mario Rauscher", "Erwin Reichel", "Florian R\u00f6gner", "Lucas Stritzl", "Peter Summer", "Robin Witt", "Peter Zipper"]}, "leading_team": {"Komponist": ["Manfred Trojahn"], "Dirigent": ["Michael Boder"], "Regie": ["Marco Arturo Marelli"], "B\u00fchne": ["Marco Arturo Marelli"], "Licht": ["Marco Arturo Marelli"], "Kost\u00fcme": ["Falk Bauer"]}, "stage": "WSO", "composer": "Manfred Trojahn"}, {"name": "Dantons Tod", "date": "2019-05-26T00:00:00", "cast": {"Georg Danton": ["Tomasz Konieczny"], "Camille Desmoulins": ["Benjamin Bruns"], "Herault de S\u00e9chelles": ["Michael Laurenz"], "Robespierre": ["Thomas Ebenstein"], "Saint Just": ["Peter Kellner"], "Hermann": ["Clemens Unterreiner"], "Simon": ["Wolfgang Bankl"], "Ein junger Mensch": ["Wolfram Igor Derntl"], "Erster Henker": ["Wolfram Igor Derntl"], "Zweiter Henker": ["Marcus Pelz"], "Julie": ["Szilvia V\u00f6r\u00f6s"], "Lucile": ["Olga Bezsmertna"], "Eine Dame": ["Ildik\u00f3 Raimondi"], "Ein Weib": ["Lydia Rathkolb"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Michael Boder"], "Regie": ["Josef Ernst K\u00f6pplinger"], "Licht": ["Josef Ernst K\u00f6pplinger"], "B\u00fchne": ["Rainer Sinell"], "Kost\u00fcme": ["Alfred Mayerhofer"], "Choreographische": ["Ricarda Regina Ludigkeit"], "Mitarbeit": ["Ricarda Regina Ludigkeit"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Gottfried von Einem"}, {"name": "Die Frau ohne Schatten", "date": "2019-05-30T00:00:00", "cast": {"Der Kaiser": ["Stephen Gould"], "Die Kaiserin": ["Camilla Nylund"], "Die Amme": ["Evelyn Herlitzius"], "Geisterbote": ["Sebastian Holecek"], "Ein H\u00fcter der Schwelle des Tempels": ["Maria Nazarova"], "Stimme eines J\u00fcnglings": ["Benjamin Bruns"], "Die Stimme des Falken": ["Maria Nazarova"], "Eine Stimme von oben": ["Monika Bohinec"], "Barak, der F\u00e4rber": ["Wolfgang Koch"], "F\u00e4rberin": ["Nina Stemme"], "Der Ein\u00e4ugige": ["Samuel Hasselhorn"], "Der Einarmige": ["Ryan Speedo Green"], "Der Bucklige": ["Thomas Ebenstein"], "Stimmen der Ungeborenen": ["Ileana Tonca", "Mariam Battistelli", "Virginie Verrez", "Szilvia V\u00f6r\u00f6s", "Bongiwe Nakani"], "Dienerinnen": ["Ileana Tonca", "Mariam Battistelli", "Szilvia V\u00f6r\u00f6s"], "Solostimmen": ["Ileana Tonca", "Mariam Battistelli", "Virginie Verrez", "Szilvia V\u00f6r\u00f6s", "Bongiwe Nakani", "Zoryana Kushpler"]}, "leading_team": {"Musik": ["Richard Strauss"], "Libretto": ["Hugo von Hofmannsthal"], "Dirigent": ["Christian Thielemann"], "Regie": ["Vincent Huguet"], "B\u00fchne": ["Aur\u00e9lie Maestre"], "Kost\u00fcme": ["Cl\u00e9mence Pernoud"], "Licht": ["Bertrand Couderc"], "Video": ["Bertrand Couderc"], "Dramaturgie": ["Louis Geisler"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Strauss"}, {"name": "Tosca", "date": "2019-06-18T00:00:00", "cast": {"Floria Tosca": ["Nina Stemme"], "Mario Cavaradossi": ["Piotr Beczala"], "Baron Scarpia": ["Carlos \u00c1lvarez"], "Cesare Angelotti": ["Sorin Coliban"], "Der Mesner": ["Alexandru Moisiuc"], "Spoletta": ["Wolfram Igor Derntl"], "Sciarrone": ["Hans Peter Kammerer"], "Ein Schlie\u00dfer": ["Ayk Martirossian"], "Ein Hirt": ["Maryam Tahon"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Marco Armiliato"], "Inszenierung": ["Margarethe Wallmann"], "B\u00fchnenbild": ["Nicola Benois"], "Kost\u00fcme": ["Nicola Benois"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giacomo Puccini"}, {"name": "Aida", "date": "2019-06-19T00:00:00", "cast": {"Aida": ["Elena Guseva"], "Der K\u00f6nig": ["Peter Kellner"], "Amneris": ["Ekaterina Gubanova"], "Radames": ["Gregory Kunde"], "Ramfis": ["Jongmin Park"], "Amonasro": ["Simone Piazzola"], "Ein Bote": ["Lukhanyo Moyake"], "Priesterin": ["Mariam Battistelli"], "T\u00e4nze: 2. Bild": ["Corps de ballet"], "T\u00e4nze: 3. Bild": ["Tain\u00e1 Ferreira Luiz", "Suzanne Kert\u00e9sz", "Natalie Salazar"], "T\u00e4nze: 4. Bild": ["Natalie Salazar", "Roman Christyakov", "Gleb Shilov", "Felipe Vieira", "Corps de ballet"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Marco Armiliato"], "Inszenierung": ["Nicolas Jo\u00ebl"], "Ausstattung": ["Carlo Tommasi"], "Choreographie": ["Jan Stripling"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giuseppe Verdi"}, {"name": "Otello", "date": "2019-06-24T00:00:00", "cast": {"Otello": ["Aleksandrs Antonenko"], "Jago": ["Vladislav Sulimsky"], "Cassio": ["Jinxu Xiahou"], "Roderigo": ["Leonardo Navarro"], "Lodovico": ["Jongmin Park"], "Montano": ["Manuel Walser"], "Ein Herold": ["Alejandro Pizarro Enr\u00edquez"], "Desdemona": ["Olga Bezsmertna"], "Emilia": ["Margarita Gritskova"], "Bianca": ["Katharina Billerhart"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Myung-Whun Chung"], "Regie": ["Adrian Noble"], "Ausstattung": ["Dick Bird"], "Licht": ["Jean Kalman"], "Kampfmeister": ["Malcolm Ranson"], "Regieassistenz": ["Joanne Pearce"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giuseppe Verdi"}, {"name": "Les Contes d'Hoffmann", "date": "2019-09-08T00:00:00", "cast": {"Olympia": ["Olga Peretyatko"], "Antonia": ["Olga Peretyatko"], "Giulietta": ["Olga Peretyatko"], "Stella": ["Olga Peretyatko"], "Nicklausse": ["Ga\u00eblle Arquez"], "Stimme der Mutter": ["Zoryana Kushpler"], "Hoffmann": ["Dmitry Korchak"], "Spalanzani": ["Igor Onishchenko"], "Luther": ["Alexandru Moisiuc"], "Crespel": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Hermann": ["Samuel Hasselhorn"], "Schl\u00e9mil": ["Clemens Unterreiner"], "Nathanael": ["Lukhanyo Moyake"], "Andr\u00e8s": ["Michael Laurenz"], "Cochenille": ["Michael Laurenz"], "Frantz": ["Michael Laurenz"], "Pitichinaccio": ["Michael Laurenz"], "Lindorf": ["Luca Pisaroni"], "Copp\u00e9lius": ["Luca Pisaroni"], "Miracle": ["Luca Pisaroni"], "Dapertutto": ["Luca Pisaroni"], "Drei Frauen im Epilog": ["Olga Peretyatko", "Margarita Gritskova", "Diana Nurmukhametova"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Fr\u00e9d\u00e9ric Chaslin"], "Inszenierung": ["Andrei Serban"], "B\u00fchnenbild": ["Richard Hudson"], "Kost\u00fcme": ["Richard Hudson"], "Choreographie": ["Niky Wolcz"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Jacques Offenbach"}, {"name": "La Boh\u00e8me", "date": "2019-09-29T00:00:00", "cast": {"Rodolfo": ["Jinxu Xiahou"], "Schaunard": ["Clemens Unterreiner"], "Marcello": ["Adrian Er\u00f6d"], "Colline": ["Jongmin Park"], "Benoit": ["Marcus Pelz"], "Mim\u00ec": ["Aida Garifullina"], "Musetta": ["Bryony Dwyer"], "Alcindoro": ["Marcus Pelz"], "Parpignol": ["Martin M\u00fcller"], "Sergeant der Zollwache": ["Ion Tibrea"], "Zollw\u00e4chter": ["Konrad Huber"], "Obstverk\u00e4ufer": ["Oleg Zalytskiy"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Louis Langr\u00e9e"], "Inszenierung": ["Franco Zeffirelli"], "B\u00fchnenbilder": ["Franco Zeffirelli"], "Kost\u00fcme": ["Marcel Escoffier"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giacomo Puccini"}, {"name": "A Midsummer Night's Dream", "date": "2019-10-13T00:00:00", "cast": {"Oberon": ["Lawrence Zazzo"], "Titania": ["Erin Morley"], "Puck": ["Th\u00e9o Touvet"], "Theseus": ["Peter Kellner"], "Hippolyta": ["Szilvia V\u00f6r\u00f6s"], "Lysander": ["Josh Lovell"], "Demetrius": ["Rafael Fingerlos"], "Hermia": ["Rachel Frenkel"], "Helena": ["Valentina Nafornita"], "Bottom": ["Peter Rose"], "Quince": ["Wolfgang Bankl"], "Flute": ["Benjamin Hulett"], "Snout": ["Thomas Ebenstein"], "Snug": ["William Thomas"], "Starveling": ["Clemens Unterreiner"], "Cobweb": ["Emil Lang"], "Peaseblossom": ["Nicolas Rudner"], "Mustardseed": ["Michail Savenkov"], "Moth": ["Fabio Ringer"], "Exotic Child": ["Ramtin Geretschl\u00e4ger"], "Blockfl\u00f6tenensemble": ["Linus K\u00f6lpl", "Laurenz Zoglauer", "Anna Barnas", "Karin Hageneder", "Fabian Lucas Holzer", "Stefan Tok\u00e1r"]}, "leading_team": {"Musik": ["Benjamin Britten"], "Dirigentin": ["Simone Young"], "Regie": ["Irina Brook"], "B\u00fchne": ["Noelle Ginefri-Corbel"], "Kost\u00fcme": ["Magali Castellan"], "Licht": ["Jean Kalman"], "Choreographie": ["Martin Buczko", "Th\u00e9o Touvet"], "Kinderchorleitung": ["Johannes Mertl"]}, "stage": "WSO", "composer": "Benjamin Britten"}, {"name": "Madama Butterfly", "date": "2019-10-16T00:00:00", "cast": {"Cio-Cio-San": ["Krist\u012bne Opolais"], "Suzuki": ["Monika Bohinec"], "Kate Pinkerton": ["Lydia Rathkolb"], "B.F. Pinkerton": ["Ivan Magr\u00ec"], "Goro": ["Herwig Pecoraro"], "Sharpless": ["Paolo Rumetz"], "Der F\u00fcrst Yamadori": ["Hans Peter Kammerer"], "Onkel Bonze": ["Alexandru Moisiuc"], "Der kaiserliche Kommiss\u00e4r": ["Igor Onishchenko"], "Der Standesbeamte": ["Martin M\u00fcller"], "Mutter Cio-Cio-Sans": ["Anna Lach"], "Cousine Cio-Cio-Sans": ["Denisa Danielov\u00e1"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Jonathan Darlington"], "Inszenierung": ["Josef Gielen"], "B\u00fchnenbild": ["Tsugouharu Foujita"], "Kost\u00fcme": ["Tsugouharu Foujita"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giacomo Puccini"}, {"name": "Orlando", "date": "2019-12-14T00:00:00", "cast": {"Orlando": ["Kate Lindsey"], "Narrator": ["Anna Clementi"], "Guardian Angel": ["Eric Jurenas"], "Queen": ["Constance Hauman"], "Purity": ["Constance Hauman"], "Friend of Orlando's Child": ["Constance Hauman"], "Modesty": ["Margaret Plummer"], "Sasha": ["Agneta Eichenholz"], "Chastity": ["Agneta Eichenholz"], "Shelmerdine": ["Leigh Melrose"], "Greene": ["Leigh Melrose"], "Dryden": ["Marcus Pelz"], "Addison": ["Carlos Osuna"], "Duke": ["Wolfgang Bankl"], "Pope": ["Christian Miedl"], "Orlando's Child": ["Justian Vivian Bond"], "Putto": ["Emil Lang"], "Doctor 1": ["Wolfram Igor Derntl"], "Doctor 2": ["Hans Peter Kammerer"], "Doctor 3": ["Ayk Martirossian"], "Orlando's Girlfriend": ["Katie La Folle"], "Leads\u00e4ngerin": ["Ewelina Jurga"], "Two Actress": ["Selina Str\u00f6bele", "Antoanetta Kostadinova"], "Tutor": ["Andreas Patton"], "Russian Sailor": ["Felix Erdmann"], "Boat's Captain": ["Michael Stark"], "Children's Father": ["Tvrtko \u0160tajcer"], "Officiant": ["Massimo Rizzo"], "Fianc\u00e9e": ["Katharina Billerhart"], "Servant": ["Florian Glatt"], "Cameraman": ["Robert Angst"], "Band": ["Lucas Niggli", "Stephan F\u00f6rst", "Edmund K\u00f6hldorfer", "Annemarie Herfurth", "Martina St\u00fcckler"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Matthias Pintscher"], "Regie": ["Polly Graham"], "Video": ["Will Duke"], "B\u00fchne": ["Roy Spahn"], "Kost\u00fcme": ["COMME des GAR\u00c7ON"], "Haarkreationen": ["Julien D'ys"], "Masken": ["COMME des GAR\u00c7ON", "Stephen Jones"], "Licht": ["Ulrich Schneider"], "LiveElektronik": ["Markus Noisternig", "Gilbert Nouno", "Cl\u00e9ment Cornuau", "Olga Neuwirth"], "Sounddesign": ["Markus Noisternig", "Gilbert Nouno", "Cl\u00e9ment Cornuau", "Olga Neuwirth"], "Klangregie": ["Julien Al\u00e9onard"], "Bewegungsregie": ["Jenny Ogilvie"], "Dramaturgie": ["Helga Utz"], "Chor": ["Thomas Lang", "Stefano Ragusini", "Svetlomir Zlatkov"]}, "stage": "WSO", "composer": "Olga Neuwirth"}, {"name": "Madama Butterfly", "date": "2020-09-13T00:00:00", "cast": {"Cio-Cio-San": ["Asmik Grigorian"], "Suzuki": ["Virginie Verrez"], "Kate Pinkerton": ["Patricia Nolz"], "B.F. Pinkerton": ["Freddie De Tommaso"], "Goro": ["Andrea Giovannini"], "Sharpless": ["Boris Pinkhasovich"], "Der F\u00fcrst Yamadori": ["Stefan Astakhov"], "Onkel Bonze": ["Evgeny Solodovnikov"], "Der kaiserliche Kommiss\u00e4r": ["Michael Arivony"], "Der Standesbeamte": ["Martin M\u00fcller"], "Mutter Cio-Cio-Sans": ["Anna Charim"], "Cousine Cio-Cio-Sans": ["Mar\u00eda Isabell Segarra"], "Yakusid\u00e8": ["Wolfram Igor Derntl"], "Tante Cio-Cio-Sans": ["Irena Krsteska"], "Solot\u00e4nzerin": ["Hsin-Ping Chang"], "Solot\u00e4nzer": ["Tom Yang"], "Puppenspieler": ["Eugenijus Slavinskas", "Valentin Alfery", "Emil Kohlmayr"]}, "leading_team": {"Musikalische Leitung": ["Philippe Jordan"], "Inszenierung": ["Anthony Minghella"], "Regie": ["Carolyn Choa"], "Choreographie": ["Carolyn Choa"], "B\u00fchne": ["Michael Levine"], "Kost\u00fcme": ["Han Feng"], "Licht": ["Peter Mumford"], "Puppenregie": ["Blind Summit Theatre / Mark Down & Nick Barnes"], "Puppendesign": ["Blind Summit Theatre / Mark Down & Nick Barnes"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"], "Ballett": ["Europaballett St. P\u00f6lten"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giacomo Puccini"}, {"name": "L' elisir d'amore", "date": "2020-09-14T00:00:00", "cast": {"Adina": ["Pretty Yende"], "Nemorino": ["Javier Camarena"], "Belcore": ["Clemens Unterreiner"], "Doktor Dulcamara": ["Nicola Alaimo"], "Giannetta": ["Johanna Wallroth"], "Ein Trompeter": ["Alfred Gaal"], "Diener des Dulcamara": ["Michael Burggasser"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Evelino Pid\u00f2"], "Inszenierung": ["Otto Schenk"], "Ausstattung": ["J\u00fcrgen Rose"], "Choreinstudierung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Gaetano Donizetti"}, {"name": "Elektra", "date": "2020-09-22T00:00:00", "cast": {"Klyt\u00e4mnestra": ["Doris Soffel"], "Elektra": ["Ricarda Merbeth"], "Chrysothemis": ["Camilla Nylund"], "Aegisth": ["Thomas Ebenstein"], "Orest": ["Derek Welton"], "Der Pfleger des Orest": ["Marcus Pelz"], "Die Vertraute": ["Anna Nekhames"], "Die Schlepptr\u00e4gerin": ["Stephanie Maitland"], "Ein junger Diener": ["Robert Bartneck"], "Ein alter Diener": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Die Aufseherin": ["Donna Ellen"], "F\u00fcnf M\u00e4gde": ["Monika Bohinec", "Noa Beinart", "Margaret Plummer", "Regine Hangler", "Vera-Lotte Boecker"], "Sechs Dienerinnen": ["Mar\u00eda Isabell Segarra", "Se\u00e7il Ilker", "Kaya Maria Last", "Jozefina Monarcha", "Karen Schubert", "Sabine Kogler"]}, "leading_team": {"Musikalische Leitung": ["Alexander Soddy"], "Inszenierung": ["Harry Kupfer"], "Szenische Einstudierung": ["Angela Brandt"], "B\u00fchnenbild": ["Hans Schavernoch"], "Kost\u00fcme": ["Reinhard Heinrich"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Strauss"}, {"name": "La Fille du r\u00e9giment", "date": "2020-09-23T00:00:00", "cast": {"Marie": ["Jane Archibald"], "Tonio": ["Javier Camarena"], "Marquise de Berkenfield": ["Donna Ellen"], "Sulpice": ["Carlos \u00c1lvarez"], "Hortensius": ["Marcus Pelz"], "Korporal": ["Konrad Huber"], "Duchesse de Crakentorp": ["Maria Happel"], "Bauer": ["Dritan Luca"], "Notar": ["Fran\u00e7ois Roesti"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Evelino Pid\u00f2"], "Inszenierung": ["Laurent Pelly"], "Kost\u00fcme": ["Laurent Pelly"], "B\u00fchne": ["Chantal Thomas"], "Licht": ["Jo\u00ebl Adam"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Gaetano Donizetti"}, {"name": "Don Carlos", "date": "2020-09-27T00:00:00", "cast": {"Philippe II.": ["Michele Pertusi"], "Don Carlos": ["Jonas Kaufmann"], "Rodrigue": ["Igor Golovatenko"], "Le Grand Inquisiteur": ["Roberto Scandiuzzi"], "Un Moine": ["Dan Paul Dumitrescu"], "Elisabeth de Valois": ["Malin Bystr\u00f6m"], "Eboli": ["Eve-Maud Hubeaux"], "Thibault": ["Virginie Verrez"], "Le Comte de Lerme": ["Robert Bartneck"], "Un H\u00e9raut Royal": ["Robert Bartneck"], "Une Voix d'en Haut": ["Johanna Wallroth"], "Coryph\u00e9e": ["Johannes Gisser"], "Moderatorin": ["Katie La Folle"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Bertrand de Billy"], "Inszenierung": ["Peter Konwitschny"], "Mitarbeit": ["Vera Nemirova"], "Autodaf\u00e9": ["Vera Nemirova"], "Videoregie": ["Vera Nemirova"], "Ausstattung": ["Johannes Leiacker"], "Licht": ["Hans Toelstede"], "Dramaturgie": ["Werner Hintze"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giuseppe Verdi"}, {"name": "Salome", "date": "2020-10-02T00:00:00", "cast": {"Herodes": ["Vincent Wolfsteiner"], "Herodias": ["Marina Prudenskaya"], "Salome": ["Vida Miknevi\u010di\u016bt\u0117"], "Jochanaan": ["Tomasz Konieczny"], "Narraboth": ["Carlos Osuna"], "Ein Page der Herodias": ["Margaret Plummer"], "Erster Jude": ["Thomas Ebenstein"], "Zweiter Jude": ["Andrea Giovannini"], "Dritter Jude": ["Michael Laurenz"], "Vierter Jude": ["Daniel Jenz"], "F\u00fcnfter Jude": ["Evgeny Solodovnikov"], "Erster Nazarener": ["Martin H\u00e4\u00dfler"], "Zweiter Nazarener": ["Attila Mokus"], "Erster Soldat": ["Wolfgang Bankl"], "Zweiter Soldat": ["Clemens Unterreiner"], "Ein Cappadocier": ["Jens Musger"], "Ein Sklave": ["Thomas K\u00f6ber"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Alexander Soddy"], "Inszenierung": ["Boleslaw Barlog"], "B\u00fchnenbild": ["J\u00fcrgen Rose"], "Kost\u00fcme": ["J\u00fcrgen Rose"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Strauss"}, {"name": "Die Entf\u00fchrung aus dem Serail", "date": "2020-10-20T00:00:00", "cast": {"Selim Bassa": ["Johannes Terne"], "Konstanze": ["Lisette Oropesa"], "Blondchen": ["Regula M\u00fchlemann"], "Belmonte": ["Daniel Behle"], "Pedrillo": ["Michael Laurenz"], "Osmin": ["Goran Juri\u0107"], "Konstanze - Schauspielerin": ["Emanuela von Frankenberg"], "Blonde - Schauspielerin": ["Stella Roberts"], "Belmonte - Schauspieler": ["Christian Natter"], "Pedrillo - Schauspieler": ["Ludwig Blochberger"], "Osmin - Schauspieler": ["Andreas Gr\u00f6tzinger"], "Solistenquartett": ["Svenja Kallweit", "Mari Nakayama", "Tamas Katona", "Peter Dolinsek"]}, "leading_team": {"Musikalische Leitung": ["Antonello Manacorda"], "Inszenierung": ["Hans Neuenfels"], "B\u00fchne": ["Christian Schmidt"], "Kost\u00fcme": ["Bettina Merz"], "Licht": ["Stefan Bolliger"], "Regiemitarbeit": ["Henry Arnold"], "Dramaturgie": ["Juliane Votteler"], "Choreinstudierung": ["Martin Schebesta"], "Kinder": ["Kinder der Agentur Rising Talents"]}, "stage": "WSO", "composer": "Wolfgang Amadeus Mozart"}, {"name": "Don Pasquale", "date": "2020-10-21T00:00:00", "cast": {"Don Pasquale": ["Nicola Alaimo"], "Norina": ["Sl\u00e1vka Z\u00e1me\u010dn\u00edkov\u00e1"], "Doktor Malatesta": ["Adam Plachetka"], "Ernesto": ["Dmitry Korchak"], "Ein Notar": ["Stefan Astakhov"], "Butler": ["Eduard Wesener"], "Kammerfrau": ["Waltraud Barton"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Marco Armiliato"], "Regie": ["Irina Brook"], "B\u00fchne": ["Noelle Ginefri-Corbel"], "Kost\u00fcme": ["Sylvie Martin-Hyszka"], "Licht": ["Arnaud Jung"], "Choreographie": ["Martin Buczko"], "Regiemitarbeit": ["Sophie Petit"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Gaetano Donizetti"}, {"name": "Tosca", "date": "2021-05-21T00:00:00", "cast": {"Floria Tosca": ["Sonya Yoncheva"], "Mario Cavaradossi": ["Piotr Beczala"], "Baron Scarpia": ["Ambrogio Maestri"], "Cesare Angelotti": ["Evgeny Solodovnikov"], "Der Mesner": ["Wolfgang Bankl"], "Spoletta": ["Andrea Giovannini"], "Sciarrone": ["Attila Mokus"], "Ein Schlie\u00dfer": ["Ilja Kazakov"], "Ein Hirt": ["Maryam Tahon"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Axel Kober"], "Inszenierung": ["Margarethe Wallmann"], "B\u00fchnenbild": ["Nicola Benois"], "Kost\u00fcme": ["Nicola Benois"], "Chorleitung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giacomo Puccini"}, {"name": "L' incoronazione di Poppea", "date": "2021-05-28T00:00:00", "cast": {"Nerone": ["Kate Lindsey"], "Poppea": ["Sl\u00e1vka Z\u00e1me\u010dn\u00edkov\u00e1"], "Ottone": ["Xavier Sabata"], "Ottavia": ["Christina Bock"], "Seneca": ["Willard White"], "Virt\u00f9 ": ["Vera-Lotte Boecker"], " Drusilla": ["Vera-Lotte Boecker"], "Nutrice ": ["Daniel Jenz"], " Famigliare !": ["Daniel Jenz"], "Arnalta": ["Thomas Ebenstein"], "Amore ": ["Isabel Signoret"], " Valletto": ["Isabel Signoret"], "Fortuna ": ["Johanna Wallroth"], " Damigella ": ["Johanna Wallroth"], " Amorino I": ["Johanna Wallroth"], "Pallade ": ["Aurora Marthens"], " Venere": ["Aurora Marthens"], "Lucano ": ["Josh Lovell"], " Soldato I ": ["Josh Lovell"], " Famigliare II": ["Josh Lovell"], "Liberto ": ["Hiroshi Amako"], " Soldato II ": ["Hiroshi Amako"], " Console": ["Hiroshi Amako"], "Littore ": ["Erik Van Heyningen"], " Tribuno ": ["Erik Van Heyningen"], " Famigliare III": ["Erik Van Heyningen"], "Amorino II": ["Katarina Porubanova"], "Solot\u00e4nzerin": ["Sarah Lutz"], "Solot\u00e4nzer": ["Camilo Mej\u00eda Cort\u00e9s"]}, "leading_team": {"Musikalische Leitung": ["Pablo Heras-Casado"], "Regie": ["Jan Lauwers"], "B\u00fchne": ["Jan Lauwers"], "Kost\u00fcme": ["Lemm & Barkey"], "Choreographie": ["Jan Lauwers", "Paul Blackman"], "Licht": ["Ken Hioco"], "Dramaturgie": ["Elke Janssens"], "Orchester": ["Concentus Musicus Wien"]}, "stage": "WSO", "composer": "Claudio Monteverdi"}, {"name": "Carmen", "date": "2021-05-29T00:00:00", "cast": {"Carmen": ["Mich\u00e8le Losier"], "Don Jos\u00e9": ["Dmytro Popov"], "Escamillo": ["Erwin Schrott"], "Mica\u00ebla": ["Vera-Lotte Boecker"], "Frasquita": ["Ileana Tonca"], "Merc\u00e9d\u00e8s": ["Szilvia V\u00f6r\u00f6s"], "Zuniga": ["Peter Kellner"], "Moral\u00e8s": ["Martin H\u00e4\u00dfler"], "Remendado": ["Carlos Osuna"], "Dancairo": ["Clemens Unterreiner"], "Lillas Pastia": ["Yta Moreno"], "Das M\u00e4dchen": ["Giulia Mandelli"]}, "leading_team": {"Musikalische Leitung": ["Andr\u00e9s Orozco-Estrada"], "Inszenierung": ["Calixto Bieito"], "Szenische Einstudierung": ["Calixto Bieito", "Joan Anton Rechi"], "B\u00fchne": ["Alfons Flores"], "Kost\u00fcme": ["Merc\u00e8 Paloma"], "Licht": ["Alberto Rodr\u00edguez Vega"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Georges Bizet"}, {"name": "L' incoronazione di Poppea", "date": "2021-05-31T00:00:00", "cast": {"Nerone": ["Kate Lindsey"], "Poppea": ["Sl\u00e1vka Z\u00e1me\u010dn\u00edkov\u00e1"], "Ottone": ["Xavier Sabata"], "Ottavia": ["Christina Bock"], "Seneca": ["Willard White"], "Virt\u00f9 ": ["Vera-Lotte Boecker"], " Drusilla": ["Vera-Lotte Boecker"], "Nutrice ": ["Daniel Jenz"], " Famigliare !": ["Daniel Jenz"], "Arnalta": ["Thomas Ebenstein"], "Amore ": ["Isabel Signoret"], " Valletto": ["Isabel Signoret"], "Fortuna ": ["Johanna Wallroth"], " Damigella ": ["Johanna Wallroth"], " Amorino I": ["Johanna Wallroth"], "Pallade ": ["Aurora Marthens"], " Venere": ["Aurora Marthens"], "Lucano ": ["Josh Lovell"], " Soldato I ": ["Josh Lovell"], " Famigliare II": ["Josh Lovell"], "Liberto ": ["Hiroshi Amako"], " Soldato II ": ["Hiroshi Amako"], " Console": ["Hiroshi Amako"], "Littore ": ["Erik Van Heyningen"], " Tribuno ": ["Erik Van Heyningen"], " Famigliare III": ["Erik Van Heyningen"], "Amorino II": ["Katarina Porubanova"], "Solot\u00e4nzerin": ["Sarah Lutz"], "Solot\u00e4nzer": ["Camilo Mej\u00eda Cort\u00e9s"]}, "leading_team": {"Musikalische Leitung": ["Pablo Heras-Casado"], "Regie": ["Jan Lauwers"], "B\u00fchne": ["Jan Lauwers"], "Kost\u00fcme": ["Lemm & Barkey"], "Choreographie": ["Jan Lauwers", "Paul Blackman"], "Licht": ["Ken Hioco"], "Dramaturgie": ["Elke Janssens"], "Orchester": ["Concentus Musicus Wien"]}, "stage": "WSO", "composer": "Claudio Monteverdi"}, {"name": "Macbeth", "date": "2021-06-14T00:00:00", "cast": {"Macbeth": ["Luca Salsi"], "Lady Macbeth": ["Anna Netrebko"], "Banquo": ["Roberto Tagliavini"], "Macduff": ["Freddie De Tommaso"], "Malcolm": ["Carlos Osuna"], "Kammerfrau": ["Aurora Marthens"], "Arzt": ["Ilja Kazakov"], "Diener Macbeths": ["Panajotis Pratsos"], "M\u00f6rder": ["Johannes Gisser"], "Stimmen der Erscheinungen": ["Slaven Abazovic", "Nicolas Rudner", "Maryam Tahon"], "Fleance": ["Alessandra Bareggi"]}, "leading_team": {"Musikalische Leitung": ["Philippe Jordan"], "Inszenierung": ["Barrie Kosky"], "Szenische Einstudierung": ["Sylvie D\u00f6ring"], "B\u00fchne": ["Klaus Gr\u00fcnberg"], "Licht": ["Klaus Gr\u00fcnberg"], "Kost\u00fcme": ["Klaus Bruns"], "Dramaturgie": ["Claus Spahn"], "Lichtassistenz": ["Elfried Roller"], "B\u00fchnenbildassistenz": ["Moritz Noll"], "B\u00fchnenbildmitarbeit": ["Anne Kuhn"], "Choreinstudierung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giuseppe Verdi"}, {"name": "Lohengrin", "date": "2021-06-23T00:00:00", "cast": {"Heinrich der Vogler": ["Kwangchul Youn"], "Lohengrin": ["Klaus Florian Vogt"], "Elsa von Brabant": ["Sara Jakubiak"], "Ortrud": ["Tanja Ariane Baumgartner"], "Der Heerrufer des K\u00f6nigs": ["Adrian Er\u00f6d"], "Vier brabantische Edle": ["Roman Lauder", "Daniel L\u00f6k\u00f6s", "Michael Wilder", "Dominik Rieger"], "Friedrich von Telramund": ["Johan Reuter"], "Vier Edelknaben": ["Irene Hofmann", "Martina Reder", "Barbara Reiter", "Sabine Kogler"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Cornelius Meister"], "Regie": ["Andreas Homoki"], "Ausstattung": ["Wolfgang Gussmann"], "Licht": ["Franck Evin"], "Dramaturgie": ["Werner Hintze"], "Chorleitung": ["Thomas Lang"]}, "stage": "WSO", "composer": "Richard Wagner"}, {"name": "Falstaff", "date": "2021-09-04T00:00:00", "cast": {"Sir John Falstaff": ["Wolfgang Koch"], "Ford": ["Boris Pinkhasovich"], "Fenton": ["Josh Lovell"], "Bardolfo": ["Andrea Giovannini"], "Pistola": ["Artyom Wasnetsov"], "Dr. Cajus": ["Thomas Ebenstein"], "Alice Ford": ["Eleonora Buratto"], "Nannetta": ["Sl\u00e1vka Z\u00e1me\u010dn\u00edkov\u00e1"], "Mrs. Quickly": ["Monika Bohinec"], "Meg Page": ["Virginie Verrez"]}, "leading_team": {"Dirigent": ["Nicola Luisotti"], "Inszenierung": ["Marco Arturo Marelli"], "Raum": ["Marco Arturo Marelli"], "Licht": ["Marco Arturo Marelli"], "Kost\u00fcme": ["Dagmar Niefind"], "Choreinstudierung": ["Martin Schebesta"]}, "stage": "WSO", "composer": "Giuseppe Verdi"}]}